<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Баранина с розмарином"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 баранья нога (примерно 2 кг)
&lt;br&gt;-1 большая головка чеснока
&lt;br&gt;-небольшой пучок свежего розмарина
&lt;br&gt;-5 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Баранина с розмарином несомненно вдохновит Вашего мужчину на новые подвиги!&lt;br&gt; Это блюдо из баранины, приготовленное по очень простому рецепту, перекочует из праздничного в повседневное меню!&lt;br&gt;   Духовку предварительно разогреть до 160 градусов. &lt;br&gt;1. Баранью ногу промыть и просушить бумажным полотенцем. &lt;br&gt;2. Почистить чеснок.  Половину зубчиков растереть в ступке с листиками розмарина, солью, перцем и оливковым маслом в однородную кашицу. &lt;br&gt;3. Оставшийся чеснок нарезать тонкими пластинками. На баранине сделать небольшие разрезы и нашпиговать чесноком.&lt;br&gt;4. Как следует со всех сторон смазать баранину кашицей из оливкого масла, чеснока, розмарина, соли и перца.&lt;br&gt;5. Баранью ногу завернуть в фольгу и поставить в разогретую духовку. &lt;br&gt;Запекать порядка 2 часов, до готовности. &lt;br&gt;Затем приоткрыть фольгу и оставить в духовке еще на 10 минут, чтобы мясо слегка подрумянилось.   "
					image="140-520d8cac960c575b3292bbac7dfa1532.png"/>
					<recipe title="Говядина в белом вине"
					description="Количество порций:-Большой кусок говядины 
&lt;br&gt;на косточке -2 кг
&lt;br&gt;-3 палочки стеблевого сельдерея
&lt;br&gt;-2 луковицы
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-300 мл качественного белого сухого&lt;br&gt;вина
&lt;br&gt;-4 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-3 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-2 ст. л. муки
&lt;br&gt;-1/2 ч. ложки свежемолотого
&lt;br&gt;черного перца
&lt;br&gt;-1 1/2 ч. ложка морской соли"
					image="140-db949a3a6e037457da0a1666b66bafaf.png"/>
					<recipe title="Говяжий язык отварной"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 говяжий язык - 1-1,5 кг
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-5 горошин душистого перца
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Любите ли Вы говяжий язык, как люблю его я? Помимо того, что, правильно приготовленный, он получается восхитительно нежным, просто тающим во рту, говяжий язык - очень полезный продукт: он является источником белка, так необходимым в рационе человека, а также является незаменимым помощником при анемии, так как повышает гемоглобин. 
&lt;br&gt;1. Говяжий язык (свиной язык, на мой взгляд, горчит) тщательно промыть.
&lt;br&gt;2. Вскипятить в большой кастрюле много воды, посолить, добавить душистый перец и лавровый лист. 
&lt;br&gt;3. В кипящую воду опустить язык, довести до кипения, уменьшить огонь и варить при закрытой крышке порядка 3-4 часов. 
&lt;br&gt;4. Готовый язык вынуть из бульона, промыть под струей холодной воду и снять кожу (когда Вы обдаете язык холодной водой, кожа легко снимается).
&lt;br&gt;5. Положить язык в бульон и снова прогреть.
&lt;br&gt;6. Готовый язык нарезать ломтиками. Очень вкусно подавать с хреном и зеленым горошком.
&lt;br&gt;Гарнировать горячий язык можно гречкой (в качестве второго), а холодный язык можно подать как закуску. "
					image="140-9315c8e642af032d3c77a682b91caad0.png"/>
					<recipe title="Гуляш"
					description="Количество порций:&lt;br&gt;-Говядина или телятина
&lt;br&gt;(сочный кусок)- 700г
&lt;br&gt;-лук репчатый - 2 шт.
&lt;br&gt;-мука - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-томатная паста - 3 ст. л.
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-лавровый лист - 2 шт.
&lt;br&gt;-горсть рубленой петрушки&lt;br&gt;  
&lt;br&gt;Авторами и создателями гуляша являются несомненно венгры.
&lt;br&gt;В национальной кухне каждого народа есть кулинарный шедевр, который, как правило, известен далеко за пределами этой страны и который прославляют и слагают легенды.
&lt;br&gt;Для венгров это суп-гуляш, который за его превосходный вкус называют королевским супом.
&lt;br&gt;И это не преувеличение! 
&lt;br&gt;1. Мясо вымыть, обсушить и нарезать кубиками. Лук мелко порезать.
&lt;br&gt;2. В глубокой сковороде разогреть растительное масло и обжарить мясо на сильном огне до золотистой корочки. 
&lt;br&gt;Лучше всего обжаривать мясо частями, чтобы оно не тушилось, а именно равномерно обжаривалось. 
&lt;br&gt;3. Добавить к мясу лук и жарить, периодически помешивая, 5-7 минут на среднем огне.
&lt;br&gt;4. Гуляш посолить, поперчить, посыпать мукой, хорошо перемешать и жарить еще 2-3 минуты, периодически помешивая.
&lt;br&gt;5. Добавить томатную пасту, хорошо перемешать. &lt;br&gt;
6. Влить в гуляш 2-3 стакана горячей воды или горячего мясного бульона, перемешать, положить лавровый лист, накрыть крышкой и тушить на маленьком огне, при слабом кипении порядка 1-1,5 часов.
&lt;br&gt;При подаче посыпать гуляш рубленой зеленью."
					image="140-3b30f2b9c837b3b924c68691ff966454.png"/>
					<recipe title="Плов"
					description="Количество порций:Пропорции следующие:
&lt;br&gt;на 1 кг баранины  берется:
&lt;br&gt;-1 кг риса
&lt;br&gt;-1 кг моркови
&lt;br&gt;-1 кг репчатого лука
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-большая горсть сушеного барбариса
&lt;br&gt;-1 ст. л. с горкой зиры 
&lt;br&gt;-3 головки чеснока  
&lt;br&gt;-щепотка молотого шафрана 
&lt;br&gt;растительное масло для жарки&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Существуют тысячи рецептов приготовления плова, однако, его отличительной особенностью является сочетание двух составных частей: так называемый зирвак (мясо-овощная составляющая) и крупяная часть (рис). 
Основным отличием плова от других блюд является не состав продуктов, а технология приготовления: во-первых, само по себе взвешенное сочетание двух частей — зирвака и зерновой части, создающее собственно вкус плова,
 и, во-вторых, тот факт, что по крайней мере одна из его частей готовится отдельно.
 Кроме того, в отличие от каши крупяная часть не варится, а тушится.  Итак, рецепт узбекского плова. &lt;br&gt;
 1. Рис промыть под струей холодной воды и залить чистой водой. Оставить на 30 минут. 
 &lt;br&gt;2.Баранину порезать кубиком размером 2 на 2 см. 
 &lt;br&gt;3.Морковь порезать соломкой либо натереть на крупной терке. 
 &lt;br&gt;4.Лук измельчить. 
 &lt;br&gt;5.Приготовить зирвак: в казане раскалить растительное масло, выложить мясо и обжаривать в течение 20 минут.
&lt;br&gt;Затем добавить морковь и лук и обжаривать вместе в течение 15 минут.
&lt;br&gt;Как следует посолить, поперчить, всыпать барбарис и зиру.
&lt;br&gt;Вместо растительного масла можно растопить в казане 150-200 г курдючного сала.      
&lt;br&gt;6. Засыпать сверху замоченный заранее рис, выдержать пару минут и залить кипятком через шумовку (чтобы не повредить поверхность) сантиметра на 2 выше уровня риса. Не перемешивать.
&lt;br&gt;В кипятке можно заранее развести шафран для цвета и аромата.
&lt;br&gt;Накрыть крышкой и уменьшить огонь до минимума. 
&lt;br&gt;7. Когда вода впитается, проверить рис на готовность. 
&lt;br&gt;8. Головки чеснока прямо целиком и в шелухе 'закопать в рисе' и оставить на 15 минут. 
&lt;br&gt;9. Выключить плиту и дать плову настояться в течение 10-15 минут. Тщательно перемешать. "
					image="140-dc016df2d846b5c488a35a0aa9ffadb4.png"/>
					<recipe title="Свинина в молоке"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-800 г свиной шейки бескостной
&lt;br&gt;-500 мл горячего молока
&lt;br&gt;-цедра 1 лимона
&lt;br&gt;-3 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-2 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-1 ч. л. семян кориандра
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. свежемолотого
&lt;br&gt;черного перца
&lt;br&gt;-1 ч. л. морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Про эту свинину хочется сказать одно: ее нужно приготовить непременно!
&lt;br&gt;Запишите рецепт в Вашу кулинарную тетрадку и приготовьте свинину в молоке на воскресный обед или праздничный ужин! 
&lt;br&gt;1. Соль, перец и кориандр растереть в ступке.
&lt;br&gt;2. Свиную шейку вымыть, обсушить бумажными полотенцами и обвалять в специях.
&lt;br&gt;3. В глубокой сковороде растопить сливочное масло в растительном и обжарить почищенные зубчики чеснока до золотистого цвета.
&lt;br&gt;4. Выложить в сковороду мясо, добавить цедру лимона, залить горячим молоком.
&lt;br&gt;5. Тушить под крышкой порядка 2 часов на медленном огне.Безумно вкусно! 
&lt;br&gt;Рецепт с сайта Едим Дома. "
					image="140-a0314e3cb672e79fe99348915ed72332.png"/>
					<recipe title="Свинина по-китайски"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-800 г свинины(карбонад или шейка)
&lt;br&gt;-100 г орехов кешью
&lt;br&gt;-пучок зеленого лука
&lt;br&gt;-горсть изрубленной зелени мяты
&lt;br&gt;-горсть изрубленной зелени кинзы
&lt;br&gt;-1 свежий перец чили
&lt;br&gt;-1 небольшой корень имбиря
&lt;br&gt;-4 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-сок 1 лайма
&lt;br&gt;-2−3 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-2−3 ст. л. соевого соуса
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Если Вы фанат китайской кухни, не пропустите этот рецепт - в меру остренькое, пряное, сочное мясо с орехами.
&lt;br&gt;1. Свинину нарезать тонкими пластинами.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде-вок растительное масло и обжаривать свинину в течение 10 минут, затем выложить мясо на тарелку.
&lt;br&gt;3. Измельчить в ступке орехи.
&lt;br&gt;4. Перец чили, удалив семена, мелко нарезать.
&lt;br&gt;5. Имбирь почистить и натереть на мелкой терке.
&lt;br&gt;6. Чеснок тоже почистить и нарезать пластинками.
&lt;br&gt;7. Лук измельчить.
&lt;br&gt;8. В оставшемся в сковороде-вок масле обжарить чили, чеснок и имбирь, добавить орехи, соевый соус, сок лайма, лук, мяту и кинзу.
&lt;br&gt;9. Отправить свинину в получившийся соус и жарить еще 10 минут."
					image="140-068d2a81e72a5bca9d6c2fea4251af93.png"/>
					<recipe title="Свинина по-флорентийски"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-900 г свиной шейки
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-2 веточки розмарина
&lt;br&gt;-1/2 стакана белого сухого вина
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Жители Флоренции называют эту свинину arista.
&lt;br&gt;История появления этого блюда восходит к XV веку, когда во время одного из торжественных обедов у главы города Флоренции греческий архимандрит, попробовав блюдо, воскликнул: 'Аристос! Аристос!'
&lt;br&gt;Что в переводе с греческого означает 'самый лучший'.
&lt;br&gt;С тех пор Свинина по-флорентийски так и зовется arista.
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогрейте до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1.Чеснок измельчите. Мелко нарежьте листики розмарина. Чеснок и розмарин положите в ступку, добавьте соль, перец и разотрите в кашицу. 
&lt;br&gt;2.Острым ножом сделайте в мясе надрезы и положите в них чесночную смесь. Натрите кусок свинины со всех сторон солью и перцем. 
&lt;br&gt;3.Разогрейте оливковое масло в сковороде с жаропрочной ручкой. Положите мясо и поджарьте его до румяной корочки со всех сторон на сильном огне. Полейте мясо вином и дайте ему выпариться. 
&lt;br&gt;4.Поставьте сковороду в разогретую духовку и запекайте мясо в течение полутора часов, периодически поливая выделяющимся соком. 
&lt;br&gt;5. Готовое мясо выньте из духовки и дайте 'отдохнуть' минут 10.
&lt;br&gt;Затем нарежьте свинину тонкими ломтиками и разложите на блюде. 
&lt;br&gt;Свинину по-флорентийски можно подавать как в горячем, так и в холодном виде.   "
					image="140-3857c5ac8c0a4be00df33856f124e064.png"/>
					<recipe title="Свинина с яблоками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 кг грудинки или шейной
&lt;br&gt;части свинины
&lt;br&gt;-2 ломтя вчерашнего белого хлеба
&lt;br&gt;-2 ароматных яблока
&lt;br&gt;-1 крупная луковица
&lt;br&gt;-пучок свежего шалфея
&lt;br&gt;-цедра 1 лимона
&lt;br&gt;-3 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;br&gt;В Германии очень любят сочетание свинины и яблок.
&lt;br&gt;Даже есть замечательное блюдо под названием 'Земля и небо', в котором роль плодородной и сытной Земли играет свинина, а легкого и воздушного неба - яблоки.
&lt;br&gt;Сочетание свинины и яблок в сопровождении душистого шалфея в рецепте Свинина с яблоками безупречно! Попробуйте!  
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 250 градусов.
&lt;br&gt;1. Лук почистить и мелко нарезать.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде 2 ст. л. растительного масла и обжарить лук до золотистого цвета.
&lt;br&gt;3. Яблоки нарезать дольками и добавить к луку, обжарить их до полной готовности.
&lt;br&gt;4. С хлеба снять корку, поломать мякоть на небольшие кусочки.
&lt;br&gt;5. Смешать щепотку соли, щепотку перца и оставшееся растительное масло, сбрызнуть этой смесью хлеб, разложить его на противне и поставить в разогретую духовку на 10−15 минут − он должен зазолотиться.
&lt;br&gt;6. Измельчить в блендере яблоки с луком, сухари и шалфей.
&lt;br&gt;7. Мясо разрезать так, чтобы получился пласт, посолить и поперчить его.
&lt;br&gt;8. На середину пласта выложить яблочную начинку, завернуть его рулетом, перевязать бечевкой.
&lt;br&gt;9. Посыпать цедрой лимона.
&lt;br&gt;10. Запекать в разогретой духовке 20 минут, убавить огонь до 160 градусов и томить еще час."
					image="140-2223dba202b198433eb28ceb5f3dfa31.png"/>
					<recipe title="Свиные отбивные с ананасом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 куска свинины (корейка на косточке)
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла
&lt;br&gt;-1 зеленый сладкий перец
&lt;br&gt;-1 маленький красный перчик чили
&lt;br&gt;-300 г консервированных ананасов кусочками
&lt;br&gt;-1 ст.л. свежевыжатого сока лимона
&lt;br&gt;-1 ч.л. коричневого сахара
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. кайенского перца 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-петрушка или кинза для украшения&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Именно с ананасом! Дабы превратить обычное блюдо в усладу для мясоедов 
&lt;br&gt;1. Разогрейте на сковороде-гриль растительное масло и обжарьте свинину по 2 минуты с каждой стороны. Затем отправьте в заранее разогретую до 190 градусов духовку на 15 минут. 
&lt;br&gt;2. Приготовьте соус: Из перца чили удалите семена и мелко порубите. Так же мелко порубите сладкий перчик. Растопите в сотейнике сливочное масло и обжарьте оба вида перца в течение 3 минут. Добавьте ананасы и жарьте еще 5 минут. Добавьте сахар и сок лимона и варите до начальной стадии карамелизации. Всыпьте кайенский перец.
&lt;br&gt;3. Отбивные полейте соусом, присыпьте измельченной петрушкой и подавайте. "
					image="140-ee8b42dda02d8cfc3e877e8b95077534.png"/>
					<recipe title="Свиные отбивные с горчицей и корицей"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600-700 г свинины (шейка, окорок) 
&lt;br&gt;-6 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-1 ч. л. молотой корицы,
&lt;br&gt;-0,5 ч. л. красного острого перца 
&lt;br&gt;-2 звездочки бадьяна 
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла 
&lt;br&gt;-3-4 ст. ложки горчицы 
&lt;br&gt;-морская соль &lt;br&gt;
&lt;br&gt;Очень вкусный и быстрый рецепт!&lt;br&gt; И пусть Вас не пугает наличие корицы в рецепте мяса. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 220 градусов.&lt;br &gt;
1. Нарезать свинину ломтиками толщиной 10 мм. Отбить слегка, смазать с обеих сторон горчицей и уложить в глубокий противень.&lt;br &gt;
2. Истолочь в ступке чеснок, бадьян, перец, корицу и щепотку соли, добавить растительное масло.&lt;br &gt;Смазать этой смесью свинину. &lt;br &gt;
3. Накрыть противень бумагой для выпечки и выпекать на самой верхней полке духовки 25-30 минут.  "
					image="140-3aa6cc80fd36398c0750744f1e095243.png"/>
					<recipe title="Свиные ребрышки в глазури"
					description="Количество порций:-1 кг свиных ребрышек
&lt;br&gt;-2 ст.л. сладкой паприки
&lt;br&gt;-500 мл минеральной
&lt;br&gt;газированной воды
&lt;br&gt;-пучок петрушки
&lt;br&gt;-5 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;
&lt;br&gt;Для глазури:
&lt;br&gt;-300 мл темного пива
&lt;br&gt;-2 ст.л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-5 ст.л. соевого соуса
&lt;br&gt;-3 ст.л. кетчупа со вкусом барбекюМужчины оценят! "
					image="140-05ec9ffa30075e47ca5c87c84d1bb90f.png"/>
					<recipe title="Свиные ребрышки с черносливом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1-1,5 кг свиных ребрышек
&lt;br&gt;-200 г чернослива без косточек
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень люблю свиные ребрышки!
&lt;br&gt;Правильно приготовленные, они получаются по-хорошему жирными, сочными, нежными!
&lt;br&gt;Постоянно ищу новые рецепты приготовления свиных ребрышек (в приложении Рецепты С Фото Вы обязательно найдете самые лучшие и проверенные рецепты!).
&lt;br&gt;Свиные ребрышки с черносливом будет легко приготовить даже начинающей хозяйке, а результат порадует всех домаших и гостей. "
					image="140-97d7da7d864d8e9c745dd4a86770f89c.png"/>
					<recipe title="Суфле из печени"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г печени (куриной или говяжьей)
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-100 мл 10% сливок
&lt;br&gt;-1 крупная луковица
&lt;br&gt;-1 крупная морковь
&lt;br&gt;-5-6 ст.л. муки
&lt;br&gt;-1 ст.л. растительного масла 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Если Вы любите печень, этот рецепт точно придется по вкусу! Нежное суфле можно подавать как в теплом, так и в холодном виде. Вкусно с рисом, овощами или хрустящим тостом. 
&lt;br&gt;1.Печень, морковь и лук прокрутить через мясорубку.
&lt;br&gt;2.Яйца взбить с солью и перцем.
&lt;br&gt;3.В печень добавить яйца, сливки, немного поперчить и посолить.
&lt;br&gt;4.Добавить муку, перемешать. Масса должна быть как на оладьи.
&lt;br&gt;5.Форму для выпечки смазать растительным маслом.
&lt;br&gt;Вылить тесто в форму и запекать в разогретой духовке в течение 35-40 минут. Готовность проверить при помощи зубочистки (если при проколе суфле зубочистка сухая - суфле готово). "
					image="140-a9493121f31190e8925652693750baff.png"/>
					<recipe title="Хашлама"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-говяжьи ребрышки - 1 кг
&lt;br&gt;-лук красный - 2 головки 
&lt;br&gt;-пучок зелени (кинза, петрушка, укроп)
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-кориандр 
&lt;br&gt;-лавровый лист&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Хашлама - очень вкусное и сытное армянское блюдо.
&lt;br&gt;Вариаций приготовления хашламы так же много, как и вариаций приготовления всеми любимого борща.
&lt;br&gt;Хашлама станет прерасным первым и вторым блюдом одновременно!
&lt;br&gt;Подавайте хашламу с лавашом или питой. Неземное удовольствие!"
					image="140-5e06cdd01f5442a7ff65cd558d5fc2b3.png"/></cookbook>