<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Пряная курица"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 тушка курочки
&lt;br&gt;-2 помидора
&lt;br&gt;-1 головка красного лука
&lt;br&gt;-1 небольшой корень имбиря (3 см)
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-250 мл йогурта или простокваши
&lt;br&gt;-1 ст. ложка оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ч. ложка зернышек тмина
&lt;br&gt;-1 ч. ложка корицы
&lt;br&gt;-1 ч. ложка сладкой паприки
&lt;br&gt;-3 звездочки бадьяна (аниса)
&lt;br&gt;-щепотка свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-щепотка морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;
1.Лук и чеснок почистить и искрошить.
&lt;br&gt;2.Имбирь почистить и натереть на мелкой терке.&lt;br&gt;
3.Тушку курочки разрезать на большие куски, кожу снять.&lt;br&gt;
4.Разогреть в тяжелой кастрюле оливковое масло и обжаривать лук, чеснок и имбирь в течение 5 минут на слабом огне.&lt;br&gt;
5.Добавить звездочки бадьяна, тмин, корицу, паприку и увеличить огонь, чтобы пряности начали отдавать свой аромат.
&lt;br&gt;6.Поперчить, посолить и на медленном огне обжаривать еще 1 минуту. 
&lt;br&gt;7.Помидоры мелко нарезать и выложить в кастрюлю к специям.&lt;br&gt;
8.Влить йогурт, все перемешать и оставить на огне под крышкой на 5 минут.&lt;br&gt;
9.Положить в кастрюлю разделанного цыпленка, полить его со всех сторон соусом и оставить на медленном огне на 40 минут. "
					image="140-9161775bfbd194287189d1ee7ff94b68.png"/>
					<recipe title="Шарики из индейки с дипами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г фарша из индейки
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-100 г свежих хлебных крошек
&lt;br&gt;-зеленые оливки без косточек
&lt;br&gt;-3 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-пучок петрушки
&lt;br&gt;-300 мл натурального йогурта
&lt;br&gt;-1 ст.л. томатной пасты&lt;br&gt;&lt;br&gt; 

1. Положите в миску фарш, один мелкорубленный зубчик чеснока, яйцо и хлебную крошку.
&lt;br&gt;2. Посолите, поперчите и тщательно перемешайте.
&lt;br&gt;3. Сформируйте вокруг оливки шарик размером с грецкий орех. &lt;br&gt;
4. На сковороде разогрейте растительно масло. Обжарьте шарики, переворачивая, 15-30 минут. &lt;br&gt;
5. Смешайте один истолченный зубчик чеснока и йогурт.
&lt;br&gt;6. Измельчите петрушку и смешайте с половиной йогурта и смешайте.
&lt;br&gt;7. Оставшийся йогурт смешайте с томатной пастой и приправьте.&lt;br&gt;
8.Подавайте шарики с дипами.  &lt;br&gt;"
					image="140-48f589e74422cfe3081b8f417f0db4cc.png"/>
					<recipe title="Цыпленок в сливках с пряностями"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-8 куриных бедрышек без кожи
&lt;br&gt;-250 мл сливок 10-20%
&lt;br&gt;-пучок кинзы
&lt;br&gt;-1 небольшая головка чеснока
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-1 ст. л. горчицы с зернышками
&lt;br&gt;-1 ч. л. тмина
&lt;br&gt;-1 ч. л. паприки
&lt;br&gt;-1 ч. л. куркумы
&lt;br&gt;-1 ч.л. молотого кардамона
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-1 ч. л. морской соли&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Куриные бедрышки вымыть, промокнуть бумажным полотенцем, полить и поперчить. 
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде растительное масло и обжарить бедрышки со всех сторон до золотистого цвета.
&lt;br&gt;3. Накрыть сковороду крышкой и тушить на медленном огне еще 30 минут до готовности.
&lt;br&gt;4. Выложить цыпленка на тарелку. 
&lt;br&gt;5. Чеснок почистить. Растереть в ступке тмин, кардамон, куркуму, паприку, зубчики чеснока, горчицу и отправить в сковороду, где жарился цыпленок. Влить сливки, перемешать и прогреть соус. 
&lt;br&gt;6. Вернуть в сковороду бедрышки, довести до кипения, снять с огня и присыпать мелкорубленной кинзой. "
					image="140-a58f9d02dbc4ca7d8cd0cd471277e0a1.png"/>
					<recipe title="Курица на соли"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 тушка курицы
&lt;br&gt;-1 кг соли
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-1 лимон&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Звучит страшновато? Это иллюзия!   Рецепт из серии 'сунул - и забыл': минимум телодвижений, духовка все сделает за Вас! 
&lt;br&gt;1. Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.  
&lt;br&gt;2. Курицу вымыть и высушить. Посолить, поперчить и полить соком половины лимона. Выжатый лимон засунуть в брюшко курочке. 
&lt;br&gt;3. В форму для запекания высыпать 1 кг соли, разровнять и сверху уложить курочку грудкой вверх. 
&lt;br&gt;4. Выпекать в разогретой духовке 45 минут.  "
					image="140-952840edf5259c85207f64848f2b72e3.png"/>
					<recipe title="Курица в ароматных травах"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 тушка курицы
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-пучок разных трав, чем больше разновидностей, тем лучше! (базилик, мята, розмарин, тимьян, петрушка, кинза, тархун, орегано)
&lt;br&gt;-3 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 Любите курочку? Любите ароматные травки? К сожалению, сезон дачных травок закончился. Но, к счастью, супермаркеты нас выручают круглогодично! :) Гости обязателно попросят добавки!
 &lt;br&gt;1. Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
 &lt;br&gt;2. Натереть цедру лимона.
&lt;br&gt;3. Все травки промыть, просушить и мелко нарезать. 
&lt;br&gt;4. Чеснок очистить и раздавить плоской стороной ножа. 
&lt;br&gt;5. В ступке растереть травы, чеснок, соль, перец, цедру лимона и оливковое масло.
&lt;br&gt;6. Добавить сливочное масло и тщательно перемешать. 
&lt;br&gt;7. Курице под кожу ввести ароматно-чесночную смесь.
&lt;br&gt;8. Курицу посолить, поперчить и полить соком половину лимона.  
&lt;br&gt;9. Выложить курицу в лоток и запекать в духовке в течение 45 минут, периодически поливая образовавшимся при жарке соком и один раз перевернув. "
					image="140-de9a1e46059ab5f4c8015078527b3843.png"/>
					<recipe title="Цыпленок в сливочном соусе с сухофруктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г куриного филе
&lt;br&gt;-250 мл сливок (20%)
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-горсть чернослива
&lt;br&gt;-горсть кураги
&lt;br&gt;-горсть изюма
&lt;br&gt;-горсть петрушки
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Зимой, когда нам так не хватает свежих овощей и фруктов, на помощь приходят сухофрукты. Сухофрукты - натуральный витаминно-минеральный комплекс, предложенный нам самой природой, а также самая древняя пищевая добавка.А куриное филе содержит мало жиров (не более 10%) и много белков. Куриное мясо способно обеспечить полноценный баланс белков в организме человека. А отварное белое мясо (куриное филе), которое содержится в куриной грудке, - это отличный диетический продукт.
&lt;br&gt;1. Куриное филе мелко порезать. Все сухофрукты порубить и, если они жесткие, замочить в горячей кипяченой воде. Лук и чеснок мелко порезать. 
&lt;br&gt;2. На сковороде разогреть оливковое масло и обжарить лук и чеснок в течение 5 минут.
&lt;br&gt;3. Добавить  в сковороду кусочки куриного филе и обжаривать, помешивая, в течение 15 минут. 
&lt;br&gt;4. Всыпать все рубленые сухофрукты, посолить и поперчить, залить сливками и прогреть. 
&lt;br&gt;5. Готовую курочку присыпать измельченной петрушкой.  "
					image="140-886c74bf5979453aabe9fb7433e429b0.png"/>
					<recipe title="Курица с апельсинами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 курица 
&lt;br&gt;-4 средних апельсина 
&lt;br&gt;-50 г жидкого меда
&lt;br&gt;-2-3 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-1 перчик чили 
&lt;br&gt;-1 ч.л. семян кориандра
&lt;br&gt;-1 ч.л. куркумы
&lt;br&gt;-1 ч.л. зиры
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-50 мл оливкового масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Если Вы любите сладковатое мясо, Вам сюда! Рецепт был найден в книге Ники Белоцерковской. Получается сочная курочка с хрустящей корочкой и томлеными апельсинами. 
&lt;br&gt;1. Из трех апельсинов выжать сок. 
&lt;br&gt;2. В глубокой миске смешать апельсиновый сок, мёд, кориандр, зиру, куркуму, оливковое масло, мелкорбленный чеснок и перчик чили, соль. 
&lt;br&gt;3. Порезанную на куски курицу тщательно обмазываем маринадом и оставляем примерно на час мариноваться.
&lt;br&gt;4. Выкладываем курицу в форму для запекания, заливаем остатками маринада. 
&lt;br&gt;5. Оставшийся апельсин нарезаем кружочками. 
&lt;br&gt;6. На каждый кусок курицы выкладываем по кружку апельсина и отправляем в заранее разогретую до 180 градусов духовку на 45 минут. Через каждые десять минут курицу смазываем кисточкой."
					image="140-6486d1fa32c6dc85a8a31e6b67487dee.png"/>
					<recipe title="Индейка с клюквенно-брусничным соусом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 отбивные из индейки
&lt;br&gt;-2 ст.л. муки
&lt;br&gt;-2 ст.л. панировочных сухарей
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-морская соль 
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-растительное масло для жарки (2 ст.л.)
&lt;br&gt;Для соуса: 
&lt;br&gt;-50 г замороженной клюквы 
&lt;br&gt;-50 г замороженной брусники
&lt;br&gt;-1 ст.л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. зерен горчицы 
&lt;br&gt;-4 ст.л. гранатового сока
&lt;br&gt;-горсть зерен граната
&lt;br&gt;-1 ч.л. сухой паприки&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Индейку считают одним из самых качественных и полезных видов диетического птичьего мяса. В ней очень мало холестерина, она легко усваивается. В составе мяса индейки много нужных для организма витаминов (A, E) и микроэлементов (железо и кальций, натрий и фосфор, калий и сера, йод, марганец и магний).  
&lt;br&gt;1. Индейку отбить. Смешать муку со щепоткой соли и перца, обвалять отбивные в муке с обеих сторон.
&lt;br&gt;2. Яйцо слегка взбить. Разогреть в сковороде растительное масло.
&lt;br&gt;3. Обвалять индейку в яйце и панировочных сухарях и обжарить с обеих сторон до золотистого цвета. Выложить на бумажное полотенце, чтобы избавиться от лишнего жира.
&lt;br&gt;4. Приготовить соус: В небольшую кастрюлю всыпать клюкву и бруснику, сахар и зерна горчицы, добавить сок граната, немного зерен граната и сухую паприку.
&lt;br&gt;Поставить все на огонь и слегка уварить (в течение 10 минут).
&lt;br&gt;5. Отбивные из индейки полить соусом и подавать. "
					image="140-dc8164fa3f6c37eab9f0998f1accb6ef.png"/>
					<recipe title="Бурый рис с индейкой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-250 г филе индейки
&lt;br&gt;-1 большая белая луковица
&lt;br&gt;-горсть темного изюма
&lt;br&gt;-150 г отварного бурого риса
&lt;br&gt;-половина яблока
&lt;br&gt;-0,5 ч. л. красного перца
&lt;br&gt;-3 ст.л. соевого соуса
&lt;br&gt;-щепотка сушеных травок (орегано, тимьян или прованские травки)
&lt;br&gt;-4 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-горсть свежей мяты&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Полезная и очень вкусная вариация всеми любимого плова. Индейка - мясо диетическое, а бурый рис обеспечивает нас 15 необходимыми питательными веществами, включая витамины группы В, магний, марганец и калий. 
&lt;br&gt;1. Изюм замочить.
&lt;br &gt;2. Рис отварить, как указано на упаковке. 
&lt;br&gt;3. Нарезать индейку небольшими кусочками, посолить, поперчить и обжарить ее на растительном масле (2 ст.л.) до готовности.
&lt;br &gt;4. Сковороду вытереть бумажным полотенцем, не мыть, разогреть и добавить оставшееся растительное масло. Нарезать лук полукольцами и обжарить вместе с изюмом, доведя до золотистого цвета.
&lt;br &gt;5. Перемешать рис с луком, изюмом, индейкой.
&lt;br &gt;6. Довольно крупными кусочками нарезать яблоко, добавить в салат, перемешать.
&lt;br&gt;7. Сделать заправку, смешав красный перец, соевый соус, оливковое масло и сухие травы.
&lt;br&gt;8.Заправить салат и посыпать измельченной зеленью мяты.&lt;spanDroid Sans', arial, sans-serif; font-size: 15px; line-height: 24px;'&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-1dc77fc403b62a3e953ce46ea52c6d58.png"/>
					<recipe title="Курица с медом и корицей"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 тушка курицы
&lt;br&gt;-2 ст. л. жидкого меда
&lt;br&gt;-2 ст. л. соевого соуса
&lt;br&gt;-2 ст. л. размягченного сливочного масла
&lt;br&gt;-2 палочки корицы
&lt;br&gt;-2 звездочки бадьяна
&lt;br&gt;-6 зерен кардамона
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
У курочки получается восхитительная хрустящая корочка! 
&lt;br&gt;1.Духовку предварительно разогреть до 190 градусов.&lt;br &gt;
2.Соединить масло, мед и соевый соус, этой смесью натереть курицу изнутри и снаружи.
&lt;br&gt;3.Половину порции корицы, бадьяна и кардамона уложить внутрь курицы.
&lt;br&gt;4.Курицу уложить в карман, сделанный из бумаги для выпечки, приправить оставшимися пряностями, закрыть карман и выпекать в разогретой духовке около 1 часа."
					image="140-c9ef455a0b87d12cec7dc759a39129cc.png"/>
					<recipe title="Тажин из курицы с фруктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 тушка курицы 
&lt;br&gt;-2 луковицы
&lt;br&gt;-2 палочки корицы
&lt;br&gt;-1 пучок кинзы 
&lt;br&gt;-1 ч. л. свеженатертого имбиря
&lt;br&gt;-50 мл оливкового масла
&lt;br&gt;-щепотка молотого шафрана
&lt;br&gt;-1 ч. л. морской соли
&lt;br&gt;-1/2 ч. л. свежемолотого белого перца
&lt;br&gt;-4 груши
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-4 ст. л. меда
&lt;br&gt;-2 ч. л. кунжута для декорирования&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Тажин можно назвать символом марокканской кухни. Этим непривычным для нас словом обозначают сразу две вещи – посуду и блюдо, приготовленное в этой посуде. Настоящий тажин - это праздничное блюдо, ароматное, вкусное и тающее во рту. Подают это блюдо по праздникам. Марокканский тажин - это нежнейшее мясо, свежие овощи, сочные фрукты, пропитанные ароматами специй и пряных трав. За отсутствием тажина можно воспользоваться глиняной утятницей или казаном. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 170 градусов. 
&lt;br&gt;1. Делаем шафрановую воду: в стакан с теплой водой добавить щепотку шафрана и дать настояться минут 15. 
&lt;br&gt;2. Лук режем мелкими кусочками и обжариваем на оливковом масле. 
&lt;br&gt;3. Добавляем разделанную на порционные куски курицу, слегка обжариваем. 
&lt;br&gt;4. Добавляем в курицу палочки корицы, связанный пучок кинзы, натертый имбирь, соль, перец, шафрановую воду. Оставляем под крышкой на 30 минут.
&lt;br&gt;5. Пока курица тушится, карамелизуем груши. Грушу чистим от кожицы и семян, разрезаем на четыре дольки. В сковороде с антипригарным покрытием растапливаем сливочное масло, добавляем мед и кладем груши. Помешивая, даем им хорошо карамелизоваться. Груши должны стать такими уверенно коричневатыми, а карамель цвета темной ириски.&lt;br &gt;
6. На отдельной сковороде слегка обжариваем кунжут до румяности. &lt;br &gt;
7. В разогретую духовку отправляем нашу тажинницу на 30 минут. Вынимаем, добавляем груши и еще на 10 минут.
&lt;br&gt;8. Готовую курицу посыпать кунжутом. Рецепт Белоники. &lt;br&gt;"
					image="140-9172f908dced6fabc73eaf1f9a4e20f3.png"/>
					<recipe title="Куриные бедрышки в йогурте"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4-6 куриных бедрышек
&lt;br&gt;-250 г несладкого йогурта
&lt;br&gt;-большая горсть листьев мяты
&lt;br&gt;-1 лайм
&lt;br&gt;-1 небольшой корень имбиря
&lt;br&gt;-1 головка свежего чеснока
&lt;br&gt;-1 ч. л. куркумы
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. свежемолотого черного перца&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Восхитительный маринад! С таким маринадом можно устроить пикник дома зимой  Все, что нужно: Ваше желание и духовка с функцией гриль. 
&lt;br&gt;1. Приготовить маринад: цедру лайма натереть на мелкой терке, сок отжать. Имбирь и чеснок почистить и крупно нарезать. Соединить йогурт с куркумой и перцем, добавить мяту, имбирь, чеснок и цедру, все перемешать.
&lt;br&gt;2. Куриные бедрышки положить в маринад так, чтобы они были покрыты со всех сторон. Посуду с бедрышками затянуть пленкой и оставить на час мариноваться.
&lt;br&gt;3. Замаринованные бедрышки выложить в глубокий лоток, затянуть фольгой и поставить в заранее разогретую до 180 градусов духовку на 40 минут. Затем фольгу снять, включить в духовке режим гриль и поставить лоток на самый верхний уровень еще на 5 минут, чтобы бедрышки покрылись хрустящей корочкой и пропитались запахом дымка. "
					image="140-5008b9c46f373e39760bc21046d2f24f.png"/>
					<recipe title="Запеченные куриные котлеты"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-0,5 кг филе курицы &lt;br&gt;или индюшатины
&lt;br&gt;-2 ст. л. майонеза
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 ст. л. молотых сухарей
&lt;br&gt;-1 ст. л. растительного масла 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Куриное филе многие недолюбливают по причине его суховатости. Предлагаю Вам чудесный рецепт куриных котлеток: с одной стороны, быстро и просто, а, с другой, - сочно и нежно.   Духовку предварительно разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Куриное (индюшачье) филе мелко нарезать. 
&lt;br&gt;2. Нашинковать лук. 
&lt;br&gt;3. В глубокой миске смешать филе, лук, майонез, молотые сухари, яйцо. Посолить и поперчить по вкусу. 
&lt;br&gt;4. Противень застелить бумагой для выпечки, смазать растительным маслом.
&lt;br&gt;5. Столовой ложкой выложить куриные котлетки на противень, оставляя между ними расстояние в 5 см. Выпекать в разогретой духовке в течение 20 минут. "
					image="140-8112b155a6a05fbc9db808d4a5fc8886.png"/>
					<recipe title="Курица по-провански"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-куриные бедрышки - 6 шт.
&lt;br&gt;-оливки - 100 г (1 баночка)
&lt;br&gt;-красный болгарский перец - 1 шт. 
&lt;br&gt;-небольшой кабачок (цукини) - 1 шт. 
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт. 
&lt;br&gt;-чеснок - 3 дольки
&lt;br&gt;-белое сухое вино - 250 мл
&lt;br&gt;-мука - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-сметана - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-розмарин - 2 веточки
&lt;br&gt;-базилик - 3 веточки
&lt;br&gt;-тимьян - 3 веточки
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-оливковое масло - 2 ст. л.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Прованская кухня - ароматная и душистая. Добавление свежих травок (базилик, розмарин, тимьян) преображает привычную всем курицу, однако, если со свежими травками проблема, добавьте щедрую щепотку сушеных прованских трав. Вино используйте качественное столовое, в идеале то, которым будете сопровождать эту шикарную курочку!  
&lt;br&gt;1. Куриные бедрышки обжарить на оливковом масле в течение 5 минут. 
&lt;br&gt;2. Добавить мелко рубленный лук и раздавленный плоской стороной ножа чеснок, обжаривать все вместе еще 5 минут. 
&lt;br&gt;3. Выложить в сковороду порезанные болгарский перец с кабачком, разломленные пополам оливки. Влить 1/3 часть вина, добавить измельченные травки (оставить немного для украшения), посолить и поперчить. Накрыть крышкой, убавить огонь и тушить до готовности бедрышек. 
&lt;br&gt;4. Выложить курицу на тарелку, а в сковороду всыпать муку, перемешать. Влить сметану и оставшееся вино и довести до кипения.
&lt;br&gt;5. Через 5 минут вернуть курицу в сковороду и все вместе прогреть. Готовое блюдо посыпать оставшимися травками.    "
					image="140-20ee84d8395845f3bfbb1a433c281ff3.png"/>
					<recipe title="Индейка в специях"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-бедро индейки - 2 штуки
&lt;br&gt;-розмарин - 2 веточки
&lt;br&gt;-тимьян - 4 веточки
&lt;br&gt;-шалфей - 1 веточка 
&lt;br&gt;-чеснок - 3 зубчика
&lt;br&gt;-сок половинки лимона
&lt;br&gt;-сливочное масло - 2 ст. л. 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 Праздники не за горами! За небольшим исключением птички традиционно занимают почетное место на рождественском и новогоднем столе. Предлагаем попробовать вкуснейшую индейку в ароматных травах! 
 &lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 230 градусов. 
 &lt;br&gt;1. Чеснок очистить, измельчить и смешать с листиками шалфея, розмарина и тимьяна. 
 &lt;br&gt;2. Добавить размягченное сливочное масло и сок половинки лимона. 
 &lt;br&gt;3. Бедрышки индейки посолить и поперчить и обмазать получившимся ароматным маслом со всех сторон. 
 &lt;br&gt;4. Уложить в глубокий лоток, застеленный пергаментом, и поставить в разогретую до 230 градусов духовку на 10 минут.
 &lt;br&gt;5. Затем уменьшить температуру до 180 градусов и запекать еще порядка часа. Время от времени индейку следует поливать образующимся соком. "
					image="140-98094de37b4cf2ec4d9fd569d1c3f75b.png"/>
					<recipe title="Утка с вишней"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-утка - 2 кг
&lt;br&gt;-красное сухое вино - 250 мл
&lt;br&gt;-вишня без косточек - 250 г  
&lt;br&gt;-молотая корица - 2 ч. л. 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-жаростойкий рукав для запекания&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Праздничная утка! Сочное душистое мясо с ароматом вишни и корицы. Как раз к новогоднему застолью! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Утку как следует помыть и высушить бумажным полотенцем. Натереть утку изутри и снаружи солью, посыпать перцем. И положить в полиэтиленовый пакет часа на 2-3 (можно это сделать с вечера). 
&lt;br&gt;2. Как следует наколоть утку вилкой и завернуть в рукав для выпекания.
&lt;br&gt;3. Отправляем утку в духовку и выпекаем в течение 2 часов.
&lt;br&gt;4. За 20 минут до готовности утки сделать соус: в кастрюлю вылить вино, высыпать вишню, добавить 2-3 ч. л. корицы, соль и перец, довести до кипения и немного потушить.
&lt;br&gt;5. Аккуратно раскрыть рукав для запекания и полить утку вишневым соусом. Рукав завернуть и поставить в духовку еще минут на 10-15.
&lt;br&gt;-Приятного аппетита! И вкусных праздников! :-) "
					image="140-c292faac1ff11b2c8e167a1a608040cc.png"/>
					<recipe title="Утка с яблоками"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-утка - 1 тушка 
&lt;br&gt;-яблоко - 2 шт.
&lt;br&gt;-апельсин - 2 шт.
&lt;br&gt;-чеснок - 2 зубчика
&lt;br&gt;-сливочное масло - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Праздничная утка! Впереди Старый Новый Год, День Святого Валентина, 23 февраля... Давайте баловать наших мужчин вкуснятиной! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Утку хорошо промыть и обсушить. Внутри и снаружи посолить и поперчить, натереть пропущенным через пресс чесноком.
&lt;br&gt;2. Для начинки: Яблоко вымыть, очистить и нарезать небольшими кусочками. Апельсин очистить от кожуры и нарезать на небольшие кусочки. Перемешать. Начинку положить внутрь тушки и заколоть отверстие зубочистками или зашить ниткой.
&lt;br&gt;3. Утку смазать сливочным маслом и уложить на застеленный фольгой противень или в глубокую форму для запекания на спинку.&lt;br&gt; Рядом с уткой выложить целые или разрезанные пополам яблоки. Противень плотно закрыть фольгой и поставить в духовку на средний огонь на 1,5 часа (время приготовления зависит от веса птицы: чем больше вес, тем больше время приготовления).&lt;br&gt; Каждые 30 минут поливать утку выделяющимся жиром.
&lt;br&gt;4. За 20-30 минут до готовности снять фольгу, вылить скопившийся жир, полить утку соком апельсина и подрумянить в духовке, не накрывая фольгой или крышкой. Подавать утку, выложив на большое блюдо и украсив запеченными яблоками и кружочками апельсина."
					image="140-8c6e2d57c8121be11d0c4c48f6e710e9.png"/>
					<recipe title="Сальтимбокка из индейки"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-4 отбивные или индейки
&lt;br&gt;-150 г творога
&lt;br&gt;-4 ломтика прошутто или бекона
&lt;br&gt;-пучок кинзы, петрушки и тархуна
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-1 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Сальтимбокка — популярное во всём мире блюдо римской кухни. Сальтимбокка представляет собой тонкий шницель из телятины с ломтиком прошутто и шалфеем. Также вместо телятины иногда используют свинину или куриное мясо. Мясо маринуется в вине или солёной воде в зависимости от региона и личных предпочтений.Попробуйте приготовить сальтимбокку из индейки, нафаршировав ее творожной начинкой. Однажды дома не оказалось бекона, и я заменила его пластиком подкопченой семги. Получилось прекрасно! &lt;br&gt;
Духовку предварительно разогреть до 170°С.
&lt;br&gt;1. Приготовить начинку: Зубчик чеснока почистить, измельчить и растереть со щепоткой соли. Зелень мелко порубить. Творог растереть, смешать с зеленью и чесноком.
&lt;br&gt;2. Мясо отбить, поперчить и посолить.
&lt;br&gt;3. На каждую отбивную положить пластик прошутто или бекона, намазать творог с чесноком и травами, свернуть в рулетики и закрепить шпажками (можно использовать деревянные зубочистки).
&lt;br&gt;4. Разогреть в глубокой сковороде оливковое масло и обжаривать рулетики в течение 1,5–2 минут на каждой стороне до золотистого цвета, а затем поставить доходить в разогретую духовку на 15 минут.Хорошо подавать с салатом из руколы."
					image="140-5c862fe6898a3a3041f34632cc4a134d.png"/>
					<recipe title="Курица с шалфеем"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-1 курица
&lt;br&gt;-1 кг картофеля
&lt;br&gt;-3 стебля сельдерея
&lt;br&gt;-пучок свежего шалфея
&lt;br&gt;-5 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-3 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-150 мл белого сухого вина
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-2 ч. л. морской соли&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Курицу тщательно вымыть под холодной водой и разрезать на порционные куски. 
&lt;br&gt;2. Сельдерей нарезать довольно крупно.
&lt;br&gt;3. Зубчики чеснока почистить и разрезать пополам.
&lt;br&gt;4. Картофель почистить и разрезать каждый клубень на четыре части.
&lt;br&gt;5. В большой тяжелой кастрюле с толстым дном растопить 2 ст. л. сливочного масла и обжаривать курицу со всех сторон в течение 20 минут, затем выложить на блюдо.
&lt;br&gt;6. Кастрюлю протереть бумажным полотенцем, чтобы убрать подгоревшее масло. Растопить в ней столовую ложку сливочного масла и потушить сельдерей и чеснок.
&lt;br&gt;7. Когда чеснок станет мягче, добавить шалфей и картошку. Щедро посолить, поперчить и, помешивая, дать овощам пропитаться всеми ароматами.
&lt;br&gt;8. Вернуть в кастрюлю курицу, влить вино и перемешать. Через три минуты накрыть все крышкой и тушить на медленном огне около полутора часов."
					image="140-f52514ed8f202af2f35b11eabba4d49e.png"/></cookbook>