<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Семга в сливках"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 стейка семги (можно взять форель или лосось)
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-сливки жирные (не менее 33%) 250 мл
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-черный свежемолотый перец
&lt;br&gt;-розовый перец горошком (для украшения)&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Духовку заранее разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1.Толстые стейки красной рыбы (сёмга, форель, лосось) посолить и попречить. 
&lt;br&gt;2.Выложить в глубокий противень, налить на  приотивень сливки так, чтобы не попадало на рыбу и покрыло её наполовину.
&lt;br&gt;3.На каждый стейк положить тоненький кружок лимона и посыпать розовым перцем. 
&lt;br&gt;4.Запекать в разогретой духовке примерно 20 минут. 
&lt;br&gt;1.Вкуснятина!"
					image="140-64aacbb27523f663cf5950f306822e51.png"/>
					<recipe title="Семга по-средиземноморски"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г филе семги с кожей
&lt;br&gt;-1/2 молодого кабачка или цукини
&lt;br&gt;-2 небольших помидора
&lt;br&gt;-10 оливок
&lt;br&gt;-1 ст.л. каперсов
&lt;br&gt;-2 вяленых помидора в оливковом масле
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-2-3 ст. ложки оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;
Полезная рыбка с овощами в средиземноморском стиле.  "
					image="140-0c60a5a3394c68c19d086f2322d53984.png"/>
					<recipe title="Семга, запеченная в фольге"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 стейка семги (форели, лосося,
&lt;br&gt;нерки) по 250 г
&lt;br&gt;-4 ст.л. белого сухого вина
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла extra virgin 
&lt;br&gt;-веточки петрушки и тархуна для украшения
&lt;br&gt;-морская соль
свежемолотый черный перец&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Духовку разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Каждый стейк семги посолить и поперчить. 
&lt;br&gt;2. Каждый стейк уложить на лист фольги, сверху положить по веточке зелени, полить оливковым маслом и белым вином. 
&lt;br&gt;3. Аккуратно завернуть семгу в фольгу и запекать в разогретой духовке 15-20 минут. 
&lt;br&gt;4. Выложить рыбу на блюдо вместе с фольгой - она не даст рыбе быстро остыть. "
					image="140-19a6b60395f4ccfa376f9a465160be14.png"/>
					<recipe title="Рыба в соли"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 крупная потрошеная красная рыба
&lt;br&gt;(семга, форель, лосось, нерка)
&lt;br&gt;-2 фенхеля
&lt;br&gt;-2 лимона
&lt;br&gt;-10 горошин черного перца
&lt;br&gt;-2 кг морской соли грубого помола&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;spancourier new', courier;'&gt;Я встречала рецепты, в которых рыба запекается в соляной смеси со взбитым белком. Честно говоря, нижеприведенный рецепт мне понравился нааамного больше: готовила рыбу в соли неоднократно. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 220 градусов.
&lt;br&gt;1. Половину соли высыпать на большой противень.
&lt;br&gt;2. Лимоны и фенхель нарезать крупными кусками.
&lt;br&gt;3. Перец растереть в ступке.
&lt;br&gt;4. Семгу натереть изнутри перцем, начинить фенхелем и лимонами, уложить на противень с солью.
&lt;br&gt;5. Присыпать оставшейся солью и поставить на 40-50 минут в разогретую духовку."
					image="140-02d2ed39d8e02cd413b1684ba762ed4e.png"/>
					<recipe title="Красная рыба с орехами и изюмом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 красная рыба потрошенная с головой весом 1,5 кг
&lt;br&gt;-2 куска черствого белого хлеба
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-50 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-полбаночки оливок без косточек
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-2 веточки розмарина
&lt;br&gt;-4 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-2 ст. л. темного изюма
&lt;br&gt;-1 ст. л. каперсов
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. карри
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 Честно признаюсь, я очень долго не могла решиться приготовить рыбу по этому рецепту. Впервые, когда я прочитала рецепт, меня немного смутило сочетание кедровых орешков, карри и розмарина. Но после долгих раздумий решила приготовить! И не пожалела! Чудесный, божественный вкус! В ресторанах такое не подают И, как оказалось, совсем несложно в приготовлении. 
 &lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Приготовить 'фарш' для рыбки. Лук и чеснок почистить и мелко нарезать. Оливки разрезать пополам.Разогреть в сковороде 2 ст. ложки оливкового масла и обжарить лук и чеснок. Добавить оливки, каперсы, кедровые орешки, листики розмарина, изюм и карри. Жарить несколько минут, затем снять с огня.Хлеб измельчить блендером в крошку. Добавить в сковороду 2—3 ст. ложки хлебной крошки, мелко натертую цедру лимона и прогреть еще раз на медленном огне.
&lt;br&gt;2. Натереть красную рыбу (у меня была форель) солью и перцем с обеих сторон.
&lt;br&gt;3. Наполнить рыбу начинкой, уложить на глубокий противень, присыпать оставшейся начинкой. Взбрызнуть рыбу лимонным соком и 2 ст. ложками оливкового масла и запекать в разогретой духовке, затянув противень фольгой.Через 40-50 минут (время зависит от веса рыбы) снять фольгу и запекать еще 5 минут."
					image="140-3497ee2b50e33961daa60017961d085f.png"/>
					<recipe title="Белая рыба с кедровыми орешками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 стейка белой мясистой рыбы
&lt;br&gt;-(у меня - 4 небольших камбалы)
&lt;br&gt;-горсть рубленой петрушки
&lt;br&gt;-50 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-100 мл белого сухого вина 
&lt;br&gt;-2 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Рыбу вымыть, просушить бумажным полотенцем, посолить и поперчить.
&lt;br&gt;2. Чеснок почистить и раздавить плоской стороной ножа. 
&lt;br&gt;3. Кедровые орехи обжарить на сковороде, добавить петрушку, чеснок и тоже обжарить, слегка помешивая.
&lt;br&gt;4. Влить в ту же сковороду оливковое масло, выложить рыбу и обжаривать ее по 2–3 минуты с каждой стороны.
&lt;br&gt;5. Влить вино, потушить еще пару минут и снять с огня.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;Прекрасный рецепт с сайта Едим Дома! И, как всегда, все гениальное - просто! Рыбу по этому рецепты можно совершенно спокойно давать детям, так как алкоголь выпаривается во время готовки.    "
					image="140-ec0f6095669e1f5e3fa678fd32ac3994.png"/>
					<recipe title="Семга со свеклой и соусом из сливочного хрена"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 стейка семги 
&lt;br&gt;(или другой красной рыбы)по 250 г
&lt;br&gt;-6 маленьких отварных свеколок
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-пучок укропа
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-2 ст.л.ложки сливочного хрена
&lt;br&gt;-1−2 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ст. л сметаны
&lt;br&gt;-щепотка сухого майорана
&lt;br&gt;-черный перец
&lt;br&gt;-морская соло&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 250 градусов на режиме гриль. 
&lt;br&gt;1. Семгу посолить, поперечить, взбрызнуть соком половины лимона. Выложить рыбу на решетку, смазанную растительным маслом, и запекать в духовке, один раз перевернув, в течение 15 минут.    
&lt;br&gt;2. Из второй половинки лимона отжать сок. Укроп мелко порубить. Чеснок почистить и раздавить плоской стороной ножа. Отварную свеклу тоже почистить, нарезать тонкими кружками, посолить и поперчить, посыпать майораном, полить 2 ч.л. лимонного сока.
&lt;br&gt;3. Сделать заправку для семги из сливочного хрена, сметаны, оставшегося лимонного сока и раздавленного чеснока.
&lt;br&gt;4. Семгу и свеклу выложить на тарелку, посыпать укропом и подавать вместе с соусом.
&lt;br&gt;Рецепт из кулинарной книги. "
					image="140-ebec7fdc8ce4ddc45ce0f9342db4ecf1.png"/>
					<recipe title="Рыбное суфле"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-300-400 г филе семги (форели, кеты, горбуши)
&lt;br&gt;-4 яйца
&lt;br&gt;-400 мл сливок 33%
&lt;br&gt;-1 помидор
&lt;br&gt;-50 г панировочных сухарей
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень вкусное и нежное суфле. Рецепт нашла на сайте Едим Дома. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Рыбу отварить и размять вилкой. 
&lt;br&gt;2. Взбить яйца со сливками.
&lt;br&gt;3. Помидор натереть на терке, шкурку выбросить. 
&lt;br&gt;4. Добавить в яичную смесь помидор и красную рыбу. 
&lt;br&gt;5. Порционные формочки (или одну большую форму) для запекания смазать сливочным маслом и обсыпать молотыми сухарями. Разлить смесь по формочкам. Формочки поставить на глубокий противень, добавить в противень горячую воду, чтобы суфле запекалось как на водяной бане. 
&lt;br&gt;В суфле можно добавить мелкорубленную петрушку или тархун. Подавать с мягкой зерненой горчицей. "
					image="140-521ec435d191148982e02fc1b9c3b61b.png"/>
					<recipe title="Судак по-польски"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г белой рыбы (судак, треска)
&lt;br&gt;-100 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 отваренных вкрутыю яйца
&lt;br&gt;-сок четвертинки лимона
&lt;br&gt;-морская соль 
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;
Быстрый рецепт. Стремительный рецепт. Вкууусный рецепт! Из книги Д.Донцовой.  
&lt;br&gt;1. Белую рыбу (судак) нарезать кусками, посолить и поперчить. Отварить до готовности. 
&lt;br&gt;2. Приготовить соус: сливочное масло растопить, добавить туда мелко нарезанные яйца и сок четвертинки лимона. 
&lt;br&gt;3. Белую рыбу выложить на блюдо. Подливку подать отдельно или вылить на порцию.&lt;br&gt;"
					image="140-a7e798a2fd87d1bb83767db601bb4169.png"/>
					<recipe title="Рыбные голубцы"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-рыбное филе - 500 г. 
&lt;br&gt;-капуста белокочанная - 500 г. 
&lt;br&gt;-рис - 2 ст. л.
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт. 
&lt;br&gt;-сливочное масло - 2 ст. л. 
&lt;br&gt;-растительное масло - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-томатная паста - 2 ст. л. 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-укроп
&lt;br&gt;-петрушка&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Свежую капусту отварить в течение 15 минут и мелко порубить.  
&lt;br&gt; 2. Лук нашинковать и обжарить на растительном масле. 
&lt;br&gt; 3. Рис отварить до полуготовности. 
&lt;br&gt; 4. Филе рыбы промолоть на мясорубке. 
&lt;br&gt; 5. В глубокую миску выложить рыбу, рис, капусту и лук. Посолить и поперчить по вкусу. Тщательно перемешать и сделать голубцы в форме толстеньких колбасок.  
&lt;br&gt; 6. Обжарить голубцы на сливочном масле. 
&lt;br&gt; 7. Томатную пасту развести в 1 стакане воды. 
&lt;br&gt; 8. Голубцы выложить в жаропрочную форму, залить томатным соусом и запекать в духовке в течение 30 минут.
&lt;br&gt; 9. Перед подачей посыпать мелкорубленной петрушкой или укропом.  "
					image="140-0741caa75d4ccff1c7231b79b0656949.png"/></cookbook>