<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Фаршированные баклажаны"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-баклажаны крупные - 2 шт.
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт.
&lt;br&gt;-оливки - 10-15 шт.
&lt;br&gt;-оливковое масло
&lt;br&gt;-чеснок - 3–4 дольки
&lt;br&gt;-пучок кинзы 
&lt;br&gt;-миндаль - 50 грамм
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-сушеный орегано
&lt;br&gt;-сушеные прованские травы
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Разрезать баклажаны пополам, присыпать солью и оставить на несколько минут.&lt;br &gt;
2. Разогреть в сковороде 2–3 ст.л. оливкого масла, обжарить мелко нарезанный лук и чеснок, добавить изрубленную кинзу.&lt;br &gt;
3. Баклажаны промыть под холодной водой, промокнуть бумажным полотенцем. 
&lt;br&gt;4. В большой сковороде разогреть 6–8 ст. ложек оливкового масла и обжарить баклажаны по 5–7 минут на каждой стороне так, чтобы они проготовились.&lt;br &gt;
5. Осторожно ложкой вынуть мякоть из баклажанов, не повредив кожуру. 
&lt;br&gt;6. Мякоть крупно нарезать и перемешать с обжаренными луком и чесноком и крупно нарезанными оливками.&lt;br &gt;
7. Начинку посолить, поперчить, добавить орегано и прованские травы.&lt;br &gt;
8. Начинить баклажаны. &lt;br&gt;
9. Миндаль обжарить на сухой сковороде и измельчить в блендере в крупную крошку. &lt;br&gt;
10. Фаршированные баклажаны присыпать молотым миндалем.&lt;br &gt;
11. Уложить баклажаны в глубокий противень и отправить в разогретую до 180°С духовку на 10–15 минут.&lt;br&gt;Результат Вас потрясет! Даже яростные нелюбители баклажан оценят эту закуску по достоинству! Восточные баклажаны с легким итальянским акцентом - настоящий фьюжн!"
					image="140-34582298a58cda1296ed629f55a4109f.png"/>
					<recipe title="Экзотические фаршированные перцы"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 сладких перца (можно взять разные:
&lt;br&gt;красные, оранжевые, желтые)
&lt;br&gt;-50 г дикого риса
&lt;br&gt;-50 г бурого риса
&lt;br&gt;-40 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-40 г семян подсолнечника
&lt;br&gt;-пучок кинзы
&lt;br&gt;-2 ч.л. каперсов
&lt;br&gt;-1 головка молодого чеснока
&lt;br&gt;-несколько перьев зеленого лука
&lt;br&gt;-сок 1/2 лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1/2 ч.л морской соли
&lt;br&gt;-1/4 ч.л. свежемолотого черного перца&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите фаршированные перцы? Непременно приготовьте вегетарианский, но при этом очень 'богатый' и совсем не скучный вариант фаршированных перцев. Вы будете приятно удивлены! 
&lt;br&gt;Духовку заранее разогреть до 190 градусов.
&lt;br&gt;1. Отварить дикий и бурый рис в подсоленной воде до готовности.
&lt;br&gt;2. Зеленый лук и кинзу мелко нарезать. Чеснок почистить, отделив зубчики друг от друга.
&lt;br&gt;3. На сухой сковороде обжарить кедровые орешки и семечки.
&lt;br&gt;4. Орехи и семечки высыпать, а в сковороду добавить 2 ст. ложки оливкового масла и обжарить зубчики чеснока до золотистого цвета.
&lt;br&gt;5. Соединить семечки и орехи с чесноком, зеленым луком, кинзой, каперсами и рисом, влить лимонный сок и 1 ст. ложку оливкового масла, поперчить и перемешать.
&lt;br&gt;6. С перца срезать верхушки и вырезать сердцевину с семенами. Начинить перец рисовой смесью и накрыть верхушками.
&lt;br&gt;7. Завернуть каждый перец в двойной слой фольги и запекать около получаса до готовности.
&lt;br&gt;8. Включить в духовке гриль, раскрыть фольгу и держать перцы под грилем еще 3—4 минуты, чтобы они подрумянились."
					image="140-e99ae80400996a5bb935f79494cb2196.png"/>
					<recipe title="Кабачки / Цукини с брынзой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 молодых кабачка или цукини
&lt;br&gt;-150 г брынзы
&lt;br&gt;-горсть темных оливок 
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-зелень петрушки
&lt;br&gt;-свжемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Духовку предварительно разогеть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Кабачки разрезать по длине на половинки, удалить сердцевину с семечками, залить кипятком и проварить 2 мин.
&lt;br&gt;2. Мякоть мелко нарезать и смешать с тертой брынзой, оливками и яйцами, свежемолотым черным перцем и мелко нарезанной зеленью петрушки.
&lt;br&gt;3. Заполнить кабачки фаршем, полить маслом, добавить немного воды и запекать в духовке."
					image="140-2f844380aaf7f6d5fae5601da6009fa3.png"/>
					<recipe title="Лазанья из цукини с песто"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;3 молодых цукини или кабачка 
&lt;br&gt;200 г сыра рикотта (в идеале) или жирного творога
&lt;br&gt;100 г натертого пармезана
&lt;br&gt;пучок базилика
&lt;br&gt;1 ст. л. мелко рубленной петрушки
&lt;br&gt;1 ст. л. кедровых орешков
&lt;br&gt;2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;100 мл оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Как я люблю итальянскую лазанью, будь то лазанья болоньезе или вегетарианская лазанья! Когда я по ТВ увидела рецепт приготовления лазаньи из цукини, поняла: это блюдо обязательно буду готовить! Результат превзошел все мои ожидания! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Два цукини (кабачка) разрезать вдоль на тонкие полоски, выложить на противень, немного взбрызнуть оливковым маслом, посолить и поперчить. Запекать 10 минут.
&lt;br&gt;2. Из оставшегося цукини удалить сердцевину с семенами, а мякоть отварить на пару (либо в воде).
&lt;br&gt;3. Приготовить песто: взбить в блендере отваренную мякоть цукини, чеснок, базилик, 1 ст. л. натертого пармезана, 70 мл оливкового масла и кедровые орешки и взбить все до консистенции однородного соуса.
&lt;br&gt;4. Рикотту (или жирный творог), 2 ст. л. пармезана, петрушку, 1 ст. ложку оливкового масла, щепотку соли и перца смешать в однородную массу.
&lt;br&gt;5. Выложить в глубокое блюдо слоями запеченные полоски цукини, соус песто, рикотту, слегка присыпать пармезаном, снова слоями цукини, рикотту, песто, присыпать оставшимся пармезаном и листиками базилика.
&lt;br&gt;Приятного аппетита и новых вкусовых ощущений! :) "
					image="140-1f56999d603cd22557810b67a2e3d6b3.png"/>
					<recipe title="Молодые цукини на гриле"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 молодых цукини
&lt;br&gt;-1 красный перчик чили
&lt;br&gt;-сок 0,5 лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла 
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-небольшая горсть свежей мяты (за неимением мяты можно взять петрушку или базилик)&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Молоденькие цукини и кабачки такие нежные, что 'нагружать' их сложносочиненными заправками не стоит. Попробуйте цукини на гриле: это блюдо может стать как закуской, так и легким гарниром к мясу или птице! 
&lt;br&gt;1. Цукини тщательно промыть и нарезать повдоль длинными тонкими (0,5 см) пластинами. 
&lt;br&gt;2. Разогреть сковороду-гриль и обжарить каждую пластину цукини с обеих сторон до появления характерных для гриля темных полос. 
&lt;br&gt;3. Приготовить заправку:  смешать оливковое масло, сок лимона, мелкорубленный перец чили без семян, соль и перец. 
&lt;br&gt;4. Запеченные цукини выложить на большое плоское блюдо, полить заправкой и присыпать листиками мяты. 
&lt;br&gt;Вкусно как в теплом, так и в холодном виде.  "
					image="140-f463d9b48f9209007bf4ba2493103616.png"/>
					<recipe title="Пирог из кабачков"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 1/2 кг кабачков
&lt;br&gt;-300 г жирного творога
&lt;br&gt;-200 г твердого сыра 
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-пучок мяты
&lt;br&gt;-пучок зеленого лука
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-4 ст. ложки сливок
&lt;br&gt;-2 ст. ложки оливкового масла
&lt;br&gt;-1 1/2 ст. ложки сливочного масла
&lt;br&gt;-щепотка сухого орегано
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Этот пирог пахнет летом! И вот сейчас, когда на улице холодно и совсем скоро наступит календарная зима, будем согреваться этим замечательным пирогом (или королевской запеканкой?). Ароматы мяты, зеленого лука, сушеного орегано не оставят равнодушными Ваших домашних! Чудесный рецепт Юлии Высоцкой. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Кабачки нарезать кубиками достаточно мелко. Зеленый лук и мяту измельчить. Чеснок почистить и мелко нарубить. Сыр натереть на терке.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде 1 ст. ложку сливочного масла, добавить чеснок, лук, мяту, орегано и, помешивая, прогревать около минуты.    Добавить кабачки, влить 100 мл горячей воды, накрыть крышкой и оставить томиться на медленном огне 15—20 минут.
&lt;br&gt;3. Творог размять либо протереть через сито. Половину потушившихся кабачков размять с творогом толкушкой для картошки, добавить сливки и яйца и вымешать. Добавить остальные кабачки и 120 г натертого сыра, посолить и поперчить по вкусу.
&lt;br&gt;4. Большую разъемную форму (d=26 см) смазать оставшимся сливочным маслом, обсыпать сыром, выложить в нее кабачковое тесто и присыпать сверху оставшимся сыром. Сбрызнуть оливковым маслом и выпекать в разогретой духовке 35−40 минут."
					image="140-2b76ab2adc704ac61744a7b8286f90b3.png"/>
					<recipe title="Баклажаны со сливочным сыром"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-баклажаны крупные - 2 шт. 
&lt;br&gt;-сливочный сыр (филадельфия, маскарпоне) - 100 г
&lt;br&gt;-горсть чищенных грецких орехов
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла &lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Баклажаны с орехами - кавказская классика. А с добавлением сливочного сыра? 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Баклажаны нарезать вдоль как можно тоньше, посыпать солью и оставить на несколько минут, чтобы ушла горечь. Затем промыть и просушить бумажными полотенцами.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде-гриль оливковое масло и обжарить баклажаны. Выложить их на бумажные полотенца, чтобы ушел лишний жир.
&lt;br&gt;3. Застелить противень фольгой, взбрызнуть оливковым маслом. В каждый ломтик баклажана завернуть кусочек сыра, 1 половинку грецкого ореха, скрепить его зубочисткой и положить на противень.&lt;br &gt;&lt;br&gt;Запекать баклажаны 5 минут."
					image="140-8f1beb79795d0049e0ac9f68b3bf3b7a.png"/>
					<recipe title="Тыква с медом и чили"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 небольшая тыква (800 г)
&lt;br&gt;-1 маленький перчик чили без семян
&lt;br&gt;-4 ст.л. жидкого меда
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-4-5 веточек свежего тимьяна
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Легкий и полезный гарнир к мясному блюду. Замечательная закуска. Находка для вегетарианцев...Пускай ароматы сочной сладко-острой тыквы плывут и по Вашей кухне! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 220 градусов. 
&lt;br&gt;1. Тыкву почистить, удалить семена и порезать дольками. 
&lt;br&gt;2. Для заправки: смешать оливковое масло, соль, измельченный перчик чили. 'Искупать' тыкву в заправке. 
&lt;br&gt;3. В лоток, застеленный пергаментом для выпечки, выложить дольки тыквы. Между некоторыми дольками вложить веточки тимьяна. Отправить в разогретую духовку на 15-20 минут. 
&lt;br&gt;4. Запеченную тыкву полить медом и запекать еще в течение 5 минут. "
					image="140-6dd85b16d87f5e233ef5a87684166769.png"/>
					<recipe title="Перлотто с тыквой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г тыквы
&lt;br&gt;-300 г перловки
&lt;br&gt;-80 г натертого пармезана
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 красные луковицы
&lt;br&gt;-1 лук-порей (либо 1 луковица)
&lt;br&gt;-6 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-2 л овощного бульона
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Перловая крупа является традиционным продуктом русской кухни. Однако, у многих перловка стойко ассоциируется с детсадовской перловой кашей, поэтому пакетик с перловой крупой задвигают подальше и стараются готовить из нее как можно реже.Но исследования, проводимые японскими учеными, подтвердили, что ячмень (перловая крупа) – это один из самых ценных природных источников питательных веществ, жизненно необходимых организму человека для роста и поддержания здоровья. Это богатый источник аминокислот: в ней содержится лизин, участвующий в выработке коллагена, сохраняющий гладкость и упругость кожи и замедляющий процесс появления морщин.Предлагаю Вам приготовить нежное шелковое ризотто из перловой крупы, и Вы пересмотрите свое отношение к перловке! Идея Юлии Высоцкой. "
					image="140-181d65200876e2c67834321f36b45326.png"/>
					<recipe title="Драники"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-картофель – 8 крупных шт.
&lt;br&gt;-масло растительное – для жарки
&lt;br&gt;-яйца – 2 шт.
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-сметана для подачи&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Драники – это одно из самых известных блюд белорусской кухни. Некоторые называют их картофельными блинами. Готовятся драники очень просто, но важно соблюдать некоторые хитрости. Иначе драники могут получиться липкими и серыми. Предлагаю Вам рецепт вкуснейших хрустящих драников. Недостаток только один - невозможно остановиться 
&lt;br&gt;1. Картофель вымыть, очистить от кожуры, натереть на крупной тёрке или в комбайне.
&lt;br&gt;2. Откинуть полученную массу на сетчатый дуршлаг, чтобы сок стек в какую-нибудь посуду. Через 5 минут в ёмкости с соком выпадет в осадок крахмал, его нужно добавить в нашу картофельную массу.
&lt;br&gt;3. В полученную массу добавить яйца и соль, всё тщательно перемешать.
&lt;br&gt;4. Драники выпекать на растительном масле на сковородке с толстым дном, желательно сковороду брать чугунную.Подавать на стол со сметаной.&lt;br&gt;"
					image="140-d1354cb0a770fdca93a023a981fae29d.png"/>
					<recipe title="Баклажаны по-восточному"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-5 небольших баклажан
&lt;br&gt;-мёд - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-соевый соус - 2 ст.л.
&lt;br&gt;-сок лимона - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-имбирь тертый- 1 ч.л.
&lt;br&gt;-смесь растительного и кунжутного масел(1:1)- 0,5 стакана
&lt;br&gt;-пучок кинзы&lt;br&gt;&lt;br&gt;  

&lt;br&gt;1. Баклажаны порезать длинными тонкими полосками. &lt;brTrebuchet MS', sans-serif; font-size: 14px; line-height: 19px;'&gt;
2. Приготовить маринад из мёда, соевого соуса, имбиря и лимонного сока. &lt;brTrebuchet MS', sans-serif; font-size: 14px; line-height: 19px;'&gt;
3. Обжарить баклажаны в большом количестве растительного и кунжутного масел. &lt;brTrebuchet MS', sans-serif; font-size: 14px; line-height: 19px;'&gt;
4. Как только баклажаны обжарятся, сразу сложить их в миску с маринадом и перемешать.&lt;brTrebuchet MS', sans-serif; font-size: 14px; line-height: 19px;'&gt;
5. Как остынут, добавить порезанную кинзу. 
&lt;br&gt;6. Дать настояться (30 мин) и можно подавать, по желанию посыпав кунжутными семечками.&lt;br&gt;&lt;brTrebuchet MS', sans-serif; font-size: 14px; line-height: 19px;'&gt;
Очень вкусно и ароматно! Попробуйте - оторваться невозможно! "
					image="140-d97dc6c4907ee29b49dd0c894e8b973d.png"/>
					<recipe title="Икра из баклажан"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 крупных баклажана
&lt;br&gt;-3 красных сладких перца
&lt;br&gt;-1 помидор
&lt;br&gt;-2 дольки чеснока 
&lt;br&gt;-1/2 красной луковицы
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-оливковое масло&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Самая вкусная икра из баклажан. При этом невероятно вкусная и диетическая. С тостом из черного или зернового хлеба и бокалом вина - идеальный ужин! 
&lt;br&gt;Предварительно разогреть духовку до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. На противень выкладываем баклажаны и перцы, натираем их оливковым маслом, накалываем вилкой. Ставим в разогретую духовку на 20-30 минут. 
&lt;br&gt;2. Заливаем кипятком помидор, очищаем от кожицы и семян. 
&lt;br&gt;3. Взбиваем в блендере запеченные овощи, помидор и немного оливкового масла до среднерубленной массы. 
&lt;br&gt;4. Мелко режем лук. 
&lt;br&gt;5. Давим чеснок. 
&lt;br&gt;6. Перемешиваем рубленные овощи с луком и чесноком, заправляем оливковым маслом (5 столовых ложек), морской солью, свежемолотым пецем по вкусу. &lt;br&gt;"
					image="140-55d187a88668ff78e1a81123007d631f.png"/>
					<recipe title="Рыбные голубцы"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-рыбное филе - 500 г. 
&lt;br&gt;-капуста белокочанная - 500 г. 
&lt;br&gt;-рис - 2 ст. л.
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт. 
&lt;br&gt;-сливочное масло - 2 ст. л. 
&lt;br&gt;-растительное масло - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-томатная паста - 2 ст. л. 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-укроп
&lt;br&gt;-петрушка&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Свежую капусту отварить в течение 15 минут и мелко порубить.  
&lt;br&gt;2. Лук нашинковать и обжарить на растительном масле. 
&lt;br&gt;3. Рис отварить до полуготовности. 
&lt;br&gt;4. Филе рыбы промолоть на мясорубке. 
&lt;br&gt;5. В глубокую миску выложить рыбу, рис, капусту и лук. Посолить и поперчить по вкусу. Тщательно перемешать и сделать голубцы в форме толстеньких колбасок.  
&lt;br&gt;6. Обжарить голубцы на сливочном масле. 
&lt;br&gt;7. Томатную пасту развести в 1 стакане воды. 
&lt;br&gt;8. Голубцы выложить в жаропрочную форму, залить томатным соусом и запекать в духовке в течение 30 минут.
&lt;br&gt;9. Перед подачей посыпать мелкорубленной петрушкой или укропом.  "
					image="140-0741caa75d4ccff1c7231b79b0656949.png"/>
					<recipe title="Морковь с медом и соевым соусом"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-морковь - 250 г
&lt;br&gt;-жидкий мед - 1 ст. л.
&lt;br&gt;-оливковое масло - 1 ст. л.
&lt;br&gt;-соевый соус - 2 ст. л.
&lt;br&gt;-горсть листьев базилика (или кинзы)
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Если Вы любите овощи, этот рецепт должен понравиться: морковь получается закарамелизированная и очень хорошо оттеняет мясное или рыбное второе. Если добавить чуть-чуть перчика чили, то хорошо просто с отварным рисом.
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 200 градусов.&lt;br&gt;
1. Морковь почистить, вымыть и разрезать вдоль на четыре части. 
&lt;br&gt;2. Сделать заправку, смешав мед, оливковое масло и соевый соус. 
&lt;br&gt;3. Морковь выложить на противень, полить заправкой и запекать 15-20 минут. 
&lt;br&gt;4. Готовую морковь поперчить, посолить, присыпать базиликом или кинзой. Подавать как гарнир или как закуску."
					image="140-6e94a483130c15437466fcc739f76071.png"/></cookbook>
					
					
					
					
					
					