<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Экзотические фаршированные перцы"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 сладких перца (можно взять разные: красные, оранжевые, желтые)
&lt;br&gt;-50 г дикого риса
&lt;br&gt;-50 г бурого риса
&lt;br&gt;-40 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-40 г семян подсолнечника
&lt;br&gt;-пучок кинзы
&lt;br&gt;-2 ч.л. каперсов
&lt;br&gt;-1 головка молодого чеснока
&lt;br&gt;-несколько перьев зеленого лука
&lt;br&gt;-сок 1/2 лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1/2 ч.л морской соли
&lt;br&gt;-1/4 ч.л. свежемолотого черного перца&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите фаршированные перцы? Непременно приготовьте вегетарианский, но при этом очень 'богатый' и совсем не скучный вариант фаршированных перцев. Вы будете приятно удивлены! 
&lt;br&gt;Духовку заранее разогреть до 190 градусов.
&lt;br&gt;1. Отварить дикий и бурый рис в подсоленной воде до готовности.
&lt;br&gt;2. Зеленый лук и кинзу мелко нарезать. Чеснок почистить, отделив зубчики друг от друга.
&lt;br&gt;3. На сухой сковороде обжарить кедровые орешки и семечки.
&lt;br&gt;4. Орехи и семечки высыпать, а в сковороду добавить 2 ст. ложки оливкового масла и обжарить зубчики чеснока до золотистого цвета.
&lt;br&gt;5. Соединить семечки и орехи с чесноком, зеленым луком, кинзой, каперсами и рисом, влить лимонный сок и 1 ст. ложку оливкового масла, поперчить и перемешать.
&lt;br&gt;6. С перца срезать верхушки и вырезать сердцевину с семенами. Начинить перец рисовой смесью и накрыть верхушками.
&lt;br&gt;7. Завернуть каждый перец в двойной слой фольги и запекать около получаса до готовности.
&lt;br&gt;8. Включить в духовке гриль, раскрыть фольгу и держать перцы под грилем еще 3—4 минуты, чтобы они подрумянились."
					image="140-e99ae80400996a5bb935f79494cb2196.png"/>
					<recipe title="Бурый рис с сухофруктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-200 г бурого риса (либо можно взять смесь дикого и бурого, дикого и пропаренного риса)
&lt;br&gt;-50 г изюма
&lt;br&gt;-50 г кураги
&lt;br&gt;-1 красная луковица
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла
&lt;br&gt;-горсть кедровых орешков
&lt;br&gt;-1 стакан крепко заваренного чая с бергамотом
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Польза бурого риса очевидна: включение в рацион питания коричневого риса снижает риск развития сердечно-сосудистых заболеваний, гипертонии, высокого кровеносного давления. А в сочетании с сухофруктами и орехами - кладезь витаминов! &lt;br&gt;1. Отварить рис в подсоленной воде до готовности. &lt;br &gt;2. Изюм замочить в чае с бергамотом. &lt;br &gt;3. Нарезать длинными полосками курагу, луковицу порезать полукольцами. &lt;br &gt;4. В небольшой сковородке разогреть сливочное масло, обжарить нарезанный лук, добавить курагу и прожарить 1-2 минуты.&lt;br &gt;5. В другой сковороде обжарить горсть кедровых орешков. &lt;br &gt;6. В отваренный рис добавить курагу с луком, кедровые орехи. Изюм отжать и также добавить в рис, все хорошенько перемешать. Заправить оливковым маслом, посолить по вкусу. &lt;br&gt;Вместо кураги можно добавить чернослив, вместо кедровых орешков - миндаль. "
					image="140-3040343125110f72645c6cc3ec367dae.png"/>
					<recipe title="Макароны с соусом песто"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-350 г макарон (пенне, спагетти)
&lt;br&gt;-Для песто: 
&lt;br&gt;-100 мл оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-пучок базилика
&lt;br&gt;-горсть листьев кинзы (или петрушки)
&lt;br&gt;-50 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-50 г пармезана (в идеале - parmigiano reggiano)
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt; 

&lt;br&gt;1. В большом количестве подсоленной воды отварить макароны до состояния al dente. 
&lt;br&gt;2. Пока варятся макароны, приготовить соус песто. На сухой сковороде слегка обжарить орешки. Базилик и кинзу (петрушку) промыть и обсушить. Чеснок раздавить плоской стороной ножа. Сыр натереть на терке. 
&lt;br&gt;3. В блендере взбить орешки, листики базилика и кинзу, чеснок, постепенно подливая оливковое масло. Всыпать тертый пармезан и еще раз взбить. Поперчить и досолить при необходимости. В готовый соус добавить 1-2 столовые ложки холодной кипяченой воды. 
&lt;br&gt;4. Готовые макароны заправить соусом песто, добавить пару ложек воды, в которой варились макароны. Посыпать тертым сыром и немедленно подавать! "
					image="140-ea41b3354ab1697cbd44463c6765ea3a.png"/>
					<recipe title="Паста с брокколи и оливками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-350 г спагетти
&lt;br&gt;-250 г брокколи
&lt;br&gt;-100 г шпината
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-50 г пармезана
&lt;br&gt;-50 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-полбанки темных оливок
&lt;br&gt;-горсть рубленой петрушки
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-6 ст. ложек оливкового масла
&lt;br&gt;-1/2 - 1/4 перца чили
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Быстрый, сытный и очень вкусный ужин! 
&lt;br&gt;1. Макароны отварить в большом количестве подсоленной воды до состояния al dente. 
&lt;br&gt;2. Брокколи разрезать на небольшие соцветия и отваривать в кипящей воде в течение 5 минут. Слить, сохранив 100 мл воды.
&lt;br&gt;3. Лук почистить и мелко нарезать. Чеснок почистить. Пармезан натереть на мелкой терке.
&lt;br&gt;4. Разогреть в сковороде 2 ст. л. оливкового масла, обжарить лук. Добавить чеснок и перец чили. Через 2 минуты отправить в сковороду брокколи, влить сохраненную воду, в которой варилась брокколи, и прогревать на небольшом огне до готовности. Добавить шпинат, петрушку и 3 ст. л. оливкового масла, посолить, перемешать и через 1–2 минуты снять с огня.
&lt;br&gt;5. На другой сковороде обжарить кедровые орехи.
&lt;br&gt;6. Выложить макароны в соус, перемешать. Подавать, присыпав оливками, орехами и натертым сыром.Рецепт с сайта едим дома. "
					image="140-4e8694edfd2e14a3cf535cf1cc33c304.png"/>
					<recipe title="Ризотто со шпинатом и стручковой фасолью"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-250 г риса арборио
&lt;br&gt;-200 г стручковой фасоли
&lt;br&gt;-200 г шпината
&lt;br&gt;-200 г брокколи
&lt;br&gt;-100 г пармезана
&lt;br&gt;-1 луковица 
&lt;br&gt;-горсть свежей мяты
&lt;br&gt;-500 мл овощного бульона
&lt;br&gt;-250 мл белого сухого вина
&lt;br&gt;-4 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-3 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Ризотто - это очень распространенное блюдо в Италии. На самом деле это даже не блюдо, а способ приготовления: ризотто не имеет точного состава компонентов и соотношения продуктов. Самое главное в ризотто - добиться однообразной «текучести» готового блюда (итальянцы называют это all’onda — волна) и кремовости консистенции. 
&lt;br&gt;1. Лук почистить и мелко нарубить.
&lt;br&gt;2. В большой глубокой сковороде разогреть 3 ст. ложки оливкового и 2 ст. ложки сливочного масла и обжаривать лук, пока он не станет прозрачным.
&lt;br&gt;3. Всыпать к луку рис и, постоянно помешивая, обжаривать около 1 минуты.
&lt;br&gt;4. Влить вино и, помешивая, дать ему наполовину выпариться, а затем понемногу начать добавлять горячий бульон. Рис не должен плавать в бульоне, но и не должен пригорать. Нужно постараться сохранять кремовую консистенцию, что-то вроде жидкой кашицы. Для этого важно все время помешивать и держать блюдо на среднем огне, постоянно подливая горячий бульон. Тушить, не накрывая крышкой, около 20 минут. Ризотто должно получиться густым и шелковистым, но рисинки не должны слипаться.
&lt;br&gt;5. Шпинат отварить в кипящей воде, добавив в нее немного мяты, затем измельчить в блендере. Если используете измельченный замороженный шпинат, сначала разморозьте его на нижней полке холодильника, а затем сразу добавьте в ризотто (за 5 минут до окончания) и тщательно перемешайте. 
&lt;br&gt;6. Отварить фасоль и брокколи, откинуть на дуршлаг.
&lt;br&gt;7. Добавить к рису шпинат, фасоль, брокколи, мелко нарубленную мяту и 2 ст. ложки сливочного масла, посыпать натертым сыром, посолить и поперчить, аккуратно перемешать и подавать горячим. "
					image="140-acfd73d8e67f844ab9e69a7dbc4ee778.png"/>
					<recipe title="Ризотто с морепродуктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-250 г риса арборио
&lt;br&gt;-500 г морского коктейля
&lt;br&gt;-100 г пармезана
&lt;br&gt;-1 луковица 
&lt;br&gt;-горсть петрушки
&lt;br&gt;-500 мл рыбного бульона или воды
&lt;br&gt;-250 мл белого сухого вина
&lt;br&gt;-4 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-3 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Для настоящего ризотто используется среднезерный богатый крахмалом рис сортов арборио, виалоне нано или карнароли, который, в зависимости от обычаев региона Италии, предварительно обжаривают на оливковом либо сливочном масле либо на курином жире.  Ризотто может быть настолько базовым или сложным, насколько хотите Вы.&lt;br&gt; Главные правила:&lt;br&gt; 1) постоянное помешивание и 2) ризотто не должно готовиться заранее.&lt;br&gt;1. Морской коктейль предварительно разморозить на нижней полке холодильника. &lt;br&gt;2. Лук почистить и мелко нарубить.&lt;br&gt;3. В большой глубокой сковороде разогреть 3 ст. ложки оливкового и 2 ст. ложки сливочного масла и обжаривать лук, пока он не станет прозрачным.&lt;br&gt;4. Всыпать к луку рис и, постоянно помешивая, обжаривать около 1 минуты.&lt;br&gt;5. Влить вино и, помешивая, дать ему наполовину выпариться, а затем понемногу начать добавлять горячий бульон. Рис не должен плавать в бульоне, но и не должен пригорать. Нужно постараться сохранять кремовую консистенцию, что-то вроде жидкой кашицы. Для этого важно все время помешивать и держать блюдо на среднем огне, постоянно подливая горячий бульон. Тушить, не накрывая крышкой, около 20 минут. Ризотто должно получиться густым и шелковистым, но рисинки не должны слипаться.&lt;br&gt;6. Морской коктейль отварить в подсоленной воде в течение 5 минут. &lt;br&gt;7. Добавить к рису морской коктейль и 2 ст. ложки сливочного масла, посыпать натертым сыром, посолить и поперчить, аккуратно перемешать, присыпать мелкорубленной петрушкой и подавать горячим."
					image="140-033db76e319b60bcff43dd41b398a625.png"/>
					<recipe title="Запеченная паста с креветками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г пасты (спагетти либо других макарон)
&lt;br&gt;-500 г замороженных креветок
&lt;br&gt;-2 помидора
&lt;br&gt;-100 г пармезана
&lt;br&gt;-100 г белого сухого вина
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-2 дольки чеснока
&lt;br&gt;-горсть темных оливок
&lt;br&gt;-небольшой пучок петрушки
&lt;br&gt;-1 ч.л. сахара
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Паста - самая быстрая и полезная (!) еда. Главное, использовать качественные макароны (из твердых сортов пшеницы) и не переваривать их, не превращать в 'кашу'. Соусы к пасте можно придумывать бесконечно. Вооружитесь качественным оливковым маслом, включайте фантазию и творите!Запеченную пасту с креветками можно подавать прямо в фольге, чтобы подольше сохранить аромат и температуру блюда. Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Креветки заранее разморозить на нижней полке холодильника и отварить в подсоленной воде в течение 5 минут.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде 2 ст. ложки оливкового масла и слегка обжарить в нем измельченный чеснок.
&lt;br&gt;3. Помидоры ошпарить, снять с них кожицу, крупно нарезать и отправить к чесноку. Поперчить, посолить, добавить сахар и потушить.
&lt;br&gt;4. Добавить разрезанные пополам оливки, отваренные креветки и перемешать соус. 
&lt;br&gt;5. Макароны отварить в большом количестве подсоленной воды (на 100 г макарон берется 1 литр воды) до состояния аль денте (варите на 1-2 минуты меньше, чем указано на упаковке). 
&lt;br&gt;6. Пармезан натереть на мелкой терке. 
&lt;br&gt;7. Макароны выложить в соус и перемешать. 
&lt;br&gt;8. Сделать из фольги 4 больших квадрата и на каждый уложить макароны с соусом, влить по 2 ст.л. вина, присыпать пармезаном (немного пармезана оставить). Завернуть фольгу так, чтобы соус не вытекал, и запекать в духовке в течение 5-10 минут. 
&lt;br&gt;9. Готовую пасту присыпать оставшимся пармезаном и измельченной петрушкой. "
					image="140-11982177c404b9e260589728c9c878f8.png"/>
					<recipe title="Перлотто с тыквой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г тыквы
&lt;br&gt;-300 г перловки
&lt;br&gt;-80 г натертого пармезана
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 красные луковицы
&lt;br&gt;-1 лук-порей (либо 1 луковица)
&lt;br&gt;-6 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-2 л овощного бульона
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Перловая крупа является традиционным продуктом русской кухни. Однако, у многих перловка стойко ассоциируется с детсадовской перловой кашей, поэтому пакетик с перловой крупой задвигают подальше и стараются готовить из нее как можно реже.Но исследования, проводимые японскими учеными, подтвердили, что ячмень (перловая крупа) – это один из самых ценных природных источников питательных веществ, жизненно необходимых организму человека для роста и поддержания здоровья. Это богатый источник аминокислот: в ней содержится лизин, участвующий в выработке коллагена, сохраняющий гладкость и упругость кожи и замедляющий процесс появления морщин.Предлагаю Вам приготовить нежное шелковое ризотто из перловой крупы, и Вы пересмотрите свое отношение к перловке! Идея Юлии Высоцкой. "
					image="140-181d65200876e2c67834321f36b45326.png"/>
					<recipe title="Бурый рис с индейкой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-250 г филе индейки
&lt;br&gt;-1 большая белая луковица
&lt;br&gt;-горсть темного изюма
&lt;br&gt;-150 г отварного бурого риса
&lt;br&gt;-половина яблока
&lt;br&gt;-0,5 ч. л. красного перца
&lt;br&gt;-3 ст.л. соевого соуса
&lt;br&gt;-щепотка сушеных травок (орегано, тимьян или прованские травки)
&lt;br&gt;-4 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-горсть свежей мяты&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Полезная и очень вкусная вариация всеми любимого плова. Индейка - мясо диетическое, а бурый рис обеспечивает нас 15 необходимыми питательными веществами, включая витамины группы В, магний, марганец и калий. 
&lt;br&gt;1. Изюм замочить.&lt;br &gt;
2. Рис отварить, как указано на упаковке. 
&lt;br&gt;3. Нарезать индейку небольшими кусочками, посолить, поперчить и обжарить ее на растительном масле (2 ст.л.) до готовности.&lt;br &gt;
4. Сковороду вытереть бумажным полотенцем, не мыть, разогреть и добавить оставшееся растительное масло. Нарезать лук полукольцами и обжарить вместе с изюмом, доведя до золотистого цвета.&lt;br &gt;
5. Перемешать рис с луком, изюмом, индейкой.&lt;br &gt;
6. Довольно крупными кусочками нарезать яблоко, добавить в салат, перемешать.&lt;br &gt;
7. Сделать заправку, смешав красный перец, соевый соус, оливковое масло и сухие травы. Заправить салат и посыпать измельченной зеленью мяты.&lt;spanDroid Sans', arial, sans-serif; font-size: 15px; line-height: 24px;'&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-1dc77fc403b62a3e953ce46ea52c6d58.png"/>
					<recipe title="Паста с морепродуктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г спагетти 
&lt;br&gt;-500 г замороженного морского коктейля (предварительно разморозить)
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-1/3 - 1/2 перчика чили
&lt;br&gt;-100 мл белого сухого вина
&lt;br&gt;-70 г пармезана
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-петрушка (по желанию)  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
Вкуснейшая паста! Мой явный фаворит! Спагетти с морепродуктами готова есть если не каждый день, то через день точно  Очень быстро и очень вкусно. Идеальный ужин для занятых людей.
&lt;br&gt;1. Вскипятить в большой кастрюле (3-4 л) воду, щедро посолить (1 ст.л.) и отварить макароны, следуя инструкции на упаковке, но недоваривив 1 минуту.
&lt;br&gt;2. Пока варятся спагетти, разогреть в глубокой сковороде 2 ст.л. оливкового масла и слегка обжарить мелко порубленный перец чили и чеснок, но не позволяя чесноку зазолотиться.
&lt;br&gt;3. Выложить в сковороду размороженные морепродукты и обжаривать в течение 3 минут.
&lt;br&gt;4. Добавить белое вино и выпарить на сильном огне.
&lt;br&gt;5. Морепродукты посолить и поперчить.
&lt;br&gt;6. Готовые макароны откинуть на дуршлаг, сохранив 50 мл воды, в которой варились спагетти.
&lt;br&gt;7. Выложить спагетти в сковороду к морепродуктам, добавить пару столовых ложек воды, в которой варились макароны, и перемешать.
&lt;br&gt;8. Подавать, присыпав тертым пармезаном и мелокрубленной петрушкой (по желанию).   "
					image="140-d5dd103daed395095319e2ffe0313ee4.png"/>
					<recipe title="Крупеник гречневый с творогом"
					description="
&lt;br&gt;-1 стакан гречневой крупы
&lt;br&gt;-300 г нежирного творога
&lt;br&gt;-2 ст. л. сахара
&lt;br&gt;-2 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-3 яйца&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Это традиционно русское блюдо наверняка будет интересно приготовить, тем более готовится оно несложно. Попробуйте прекрасное сочетание гречневый крупы с творогом, приготовьте крупеник гречневый! Духовку предварительно разогреваем до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Варим обычную рассыпчатую гречневую кашу на воде, даем остыть до теплого состояния.
&lt;br&gt;2. Творог хорошо разминаем деревянной ложкой со сливочным маслом, добавляем взбитые с сахаром яйца, перемешиваем. В смесь добавляем гречневую кашу, перемешиваем.&lt;span&gt;
&lt;br&gt;3. В форму для выпекания кладем лист кулинарной бумаги, смазанный сливочным маслом, переливаем нашу смесь и выпекаем в разогретой духовке в течении 35 минут. 
&lt;br&gt;4. Готовый &lt;span крупеник гречневый разрезаем на кусочки и подаем на стол.&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-1d35cf5469e369f60a5b20fc1c7eb413.png"/>
					<recipe title="Плов"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-Пропорции следующие:
&lt;br&gt;-на 1 кг баранины  берется
&lt;br&gt;-1 кг риса
&lt;br&gt;-1 кг моркови
&lt;br&gt;-1 кг репчатого лука
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-большая горсть сушеного барбариса
&lt;br&gt;-1 ст. л. с горкой зиры 
&lt;br&gt;-3 головки чеснока  
&lt;br&gt;-щепотка молотого шафрана 
&lt;br&gt;-растительное масло для жарки&lt;br&gt; 
Существуют тысячи рецептов приготовления плова, однако, его отличительной особенностью является сочетание двух составных частей: так называемый зирвак (мясо-овощная составляющая) и крупяная часть (рис). Основным отличием плова от других блюд является не состав продуктов, а технология приготовления: во-первых, само по себе взвешенное сочетание двух частей — зирвака и зерновой части, создающее собственно вкус плова, и, во-вторых, тот факт, что по крайней мере одна из его частей готовится отдельно. Кроме того, в отличие от каши крупяная часть не варится, а тушится.  Итак, рецепт узбекского плова. &lt;br&gt;1. Рис промыть под струей холодной воды и залить чистой водой. Оставить на 30 минут. &lt;br&gt;2. Баранину порезать кубиком размером 2 на 2 см. &lt;br&gt;3. Морковь порезать соломкой либо натереть на крупной терке. &lt;br&gt;4. Лук измельчить. &lt;br&gt;5. Приготовить зирвак: в казане раскалить растительное масло, выложить мясо и обжаривать в течение 20 минут. Затем добавить морковь и лук и обжаривать вместе в течение 15 минут. Как следует посолить, поперчить, всыпать барбарис и зиру. Вместо растительного масла можно растопить в казане 150-200 г курдючного сала.      &lt;br&gt;6. Засыпать сверху замоченный заранее рис, выдержать пару минут и залить кипятком через шумовку (чтобы не повредить поверхность) сантиметра на 2 выше уровня риса. Не перемешивать. В кипятке можно заранее развести шафран для цвета и аромата. Накрыть крышкой и уменьшить огонь до минимума. &lt;br&gt;7. Когда вода впитается, проверить рис на готовность. &lt;br&gt;8. Головки чеснока прямо целиком и в шелухе 'закопать в рисе' и оставить на 15 минут. &lt;br&gt;9. Выключить плиту и дать плову настояться в течение 10-15 минут. Тщательно перемешать. "
					image="140-dc016df2d846b5c488a35a0aa9ffadb4.png"/>
					<recipe title="Спагетти с грецкими орехами"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций: 
&lt;br&gt;-спагетти - 300 г
&lt;br&gt;-грецкие орехи - 150 г
&lt;br&gt;-пармезан - 100 г
&lt;br&gt;-3 куска белого хлеба
&lt;br&gt;-горсть порубленной петрушки
&lt;br&gt;-чеснок - 1 зубчик
&lt;br&gt;-молоко - 100 мл
&lt;br&gt;-оливковое масло - 6 ст. л. 
&lt;br&gt;-сливочное масло - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень необычные и очень вкусные макароны! 
&lt;br&gt;1. Хлеб измельчить в блендере, выложить крошки в миску и залить молоком.
&lt;br&gt;2. Растереть в ступке чеснок, орехи (несколько половинок оставить для украшения), петрушку, щепотку соли, добавить 3 ст. л. оливкового масла. Перемешать все с хлебными крошками.
&lt;br&gt;3. Макароны отварить в подсоленной воде, добавив 1 ст. л. оливкового масла.
&lt;br&gt;4. Добавить в макароны ореховый соус, сливочное масло, 2 ст. л. оливкового и перемешать.
&lt;br&gt;5. Пармезан натереть на мелкой терке.
&lt;br&gt;6. Выложить макароны в глубокую посуду, украсить половинками грецких орехов, присыпать натертым пармезаном и подавать тут же."
					image="140-62cd5cef92aca7636bb1ab42e8dc221a.png"/>
					<recipe title="Сливочная чечевица с имбирем и чили"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-100 мл 20% сливок
&lt;br&gt;-1 перец чили без семян 
&lt;br&gt;-корешок имбиря размером с большой палец
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 дольки чеснока
&lt;br&gt;-2 помидора
&lt;br&gt;-1 большая луковица
&lt;br&gt;-200 г зеленой или коричневой чечевицы
&lt;br&gt;-1 ч. л. куркумы
&lt;br&gt;-1 ч. л. карри
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите пряное и острое? Попробуйте нежнейшую чечвицу по этому рецепту! Аромат индийских специй и чудесный сливочный вкус не могут оставить равнодушным никого! 
&lt;br&gt;1. Отварить чечевицу до готовности в течение 20 минут и слить воду. 
&lt;br&gt;2. На сковороду с толстым дном отправить сливочное масло, раздавленный чеснок и тонко нарезанный лук. На медленном огне готовить до тех пор, пока лук не станет золотистым. 
&lt;br&gt;3. Натереть имбирь, добавить к луку, оставить тушиться на 1 минуту, добавить крупно нарезанные помидоры и мелко изрубленный перец чили без семян. Потушить все вместе 5 минут. 
&lt;br&gt;4. Влить сливки и добавить куркуму и карри и готовить на очень медленном огне. Через 10 минут посолить и добавить свежемолотый перец. Затем добавить чечевицу. Когда она прогреется, выложите все на большую тарелку и ешьте с поджаренным хлебом, или цыпленком на гриле, или баклажанами, запеченными в духовке.&lt;br&gt;"
					image="140-fced40666589d5da3911a414edb7fd41.png"/></cookbook>