<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cookbook>
   
					<recipe title="Пирог с курицей и кабачками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 небольших куриных филе или мясо с 3 куриных бедрышек
&lt;br&gt;-1 цукини
&lt;br&gt;-250 г нежирного творога (5-9%)
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-100 мл сливок 10%
&lt;br&gt;-2 ст. л. муки
&lt;br&gt;-1−2 ст. ложки растительного масла
&lt;br&gt;-черный свежемолотый перец
&lt;br&gt;-щепотка сухого тимьяна
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Австрийский рецепт. В Австрии лыжники на завтрак частенько едят такой пирог. Потом на горе ни мороз, ни ветер совершенно не страшны. Есть мнение, что холодный и вчерашний он вкуснее. Попробуйте сами! Замечательный рецепт от Юлии Высоцкой. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Куриное филе (либо куриные бедрышки) приготовить на пару, затем порезать кусочками.
&lt;br&gt;2. Лук почистить и нарезать полукольцами, чеснок почистить и искрошить. 
&lt;br&gt;3. Разогреть в сковороде растительное масло и обжарить лук и чеснок до золотистого цвета.
&lt;br&gt;4. Крупно нарезать 2/3 цукини и добавить к луку и чесноку.Тушить 10 минут. 
&lt;br&gt;5. Сыр натереть на крупной терке.
&lt;br&gt;6. Яйца взбить со щепоткой соли.
&lt;br&gt;7. Смешать взбитые яйца, половину натертого сыра, муку, сливки и творог, добавить куриное филе и цукини с луком и чесноком, посолить и еще раз все хорошенько перемешать. 
&lt;br&gt;8. Разъемную форму для выпечки смазать маслом, присыпать мукой. 
&lt;br&gt;9. Выложить тесто в форму, поперчить и посыпать тимьяном.
&lt;br&gt;10. Оставшийся кусочек цукини нарезать кружками, уложить сверху на тесто. 
&lt;br&gt;11. Выпекать пирог 25—30 минут в разогретой духовке, затем присыпать оставшимся сыром и выпекать еще около 10 минут.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"
					image="80-dc633bc1d57ebfdda8f3db711c996516.png"/>
					<recipe title="Расстегай с семгой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г семги (форели, лосося)
&lt;br&gt;-1 упаковка слоеного бездрожжевого теста (450 г)
&lt;br&gt;-4 ст. л. вареного риса
&lt;br&gt;-3 отваренных вкрутую яйца
&lt;br&gt;-1 сырой желток
&lt;br&gt;-пучок тархуна
п&lt;br&gt;-учок петрушки
&lt;br&gt;-100 мл 11% сливок
&lt;br&gt;-сок 1/2 лимона
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-1 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Рыбу нарезать кубиками размером 1–2 см, уложить в контейнер, добавить лимонный сок, оливковое масло, по щепотке соли и перца и половину веточек тархуна. 
Перемешать все и поставить в холодильник на полчаса. 
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 190°С. 
&lt;br&gt;1. Тесто разморозить. 
&lt;br&gt;2. На присыпанной мукой поверхности раскатать 1 пласт теста как можно тоньше. 
&lt;br&gt;3. Выложить его на противень и запекать в духовке 10 минут. 
&lt;br&gt;4. Яйца измельчить, добавить сливки, рис и нарезанную зелень, по щепотке соли и перца и все хорошенько вымешать. 
&lt;br&gt;5. Добавить замаринованную рыбу и еще раз перемешать. 
&lt;br&gt;6. Выложить начинку на пропеченное тесто и равномерно распределить. Закрыть тонко раскатанным вторым пластом теста. 
&lt;br&gt;7. Смазать всю поверхность желтком.
&lt;br&gt;8. Выпекать пирог 5 минут при температуре 190°С, а затем убавить температуру до 150°С и выпекать еще 15 минут. "
					image="80-1f3a61974b3a090bf77abc82b7485c9b.png"/>
					<recipe title="Прованский пирог с сыром и оливками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-200 г сыра фета
&lt;br&gt;-180 г муки
&lt;br&gt;-100 мл молока
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра (в идеале - пармезана)
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-горсть измельченной зелени мяты, кинзы, тархуна, базилика
&lt;br&gt;-70 мл оливкового масла extra virgin 
&lt;br&gt;-0,5 пакетика сухих дрожжей
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. тмина
&lt;br&gt;-щепотка свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-щепотка морской соли&lt;br&gt;
 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180°С. 
&lt;br&gt;1. Муку и дрожжи просеять через сито.
&lt;br&gt;2. Фету нарезать кубиками. 
&lt;br&gt;3. Зелень промыть под холодной водой, обсушить на бумажных полотенцах и очень мелко нарезать.
&lt;br&gt;4. Яйца взбить с молоком и щепоткой соли.
&lt;br&gt;5.  Не переставая взбивать, влить оливковое масло.
&lt;br&gt;6. Добавить муку, щепотку перца, тмин, нарезанную фету и свежую зелень. Вымешать тесто.
&lt;br&gt;7. Твердый сыр (пармезан) натереть на терке. 
&lt;br&gt;8. Смазать форму для выпечки оливковым маслом, выложить в нее тесто и посыпать швейцарским сыром.
&lt;br&gt;9. Выпекать пирог в разогретой духовке 25 минут.
&lt;br&gt;Пирог хорош как в теплом, так и холодном виде. "
					image="140-2bb53d7410912bcbf3e46e2c7f8af11e.png"/>
					<recipe title="Хачапури"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 стакана муки
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. морской соли
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. сахара
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. соды
&lt;br&gt;-3/4 стакана кефира
&lt;br&gt;-сыр сулугуни - 300 грамм
&lt;br&gt;-сливочное масло для смазывания готовых хачапури&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Для теста:
&lt;br&gt;1. Смешайте муку, соль, сахар и соду. 
&lt;br&gt;2. Добавьте кефир и замесите гладкое тесто. 
&lt;br&gt;3. Оставьте тесто 'отдохнуть' минут на 20. &lt;br&gt;
Для начинки: 
&lt;br&gt;1. Сыр натереть на крупной терке. 
&lt;br&gt;2. Тесто разделить на 8 равных частей и оставить еще минут на 5-10. 
&lt;br&gt;4. Начинку разделить на 4 части.
&lt;br&gt;5. Раскатать каждый шарик теста в лепешку. 
&lt;br&gt;6. На один пласт уложить начинку и прикрыть другим пластом. 
&lt;br&gt;7. Защипнуть края и аккуратно раскатать хачапури скалкой. То же самое проделать со всеми хачапури. 
&lt;br&gt;8. Разогреть сковороду (маслом не смазывать) и выложить первый хачапури. Жарить минут 5 под закрытой крышкой. Затем хачапури перевернуть и жарить еще минут 5. 
&lt;br&gt;9.Готовый хачапури щедро смазать сливочным маслом. То же проделать с оставшимися хачапури.  "
					image="80-4afe49aed03f5c7c532ad696063d2c50.png"/>
					<recipe title="Слоеный пирог с творогом и сыром"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 упаковка слоеного бездрожжевого теста (470 г)
&lt;br&gt;-250 г творога
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-1 сырой желток
&lt;br&gt;-1 ст.л. молока
&lt;br&gt;-горсть кунжута, тыквенных семечек, &lt;br&gt;семечек подсолнечника для посыпки&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    
    Иногда времени на готовку совершенно нет, но домашней выпечки очень хочется! Слоеный пирог с творогом и сыром - моя палочка-выручалочка, особенно если внезапно нагрянут гости 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Тесто заранее разморозить. Оба пласта раскатать по форме противня. Противень взбрызнуть холодной водой, маслом не смазывать. 
&lt;br&gt;2. В глубокой миске смешать творог с тертым сыром, добавить сырое яйцо и тщательно перемешать. 
&lt;br&gt;3. На один пласт теста выложить начинку, равномерно распределить и прикрыть вторым пластом теста. Края защипнуть. 
&lt;br&gt;4. Сырой желток слегка взбить с молоком и при помощи кондитерской кисточки смазать пирог, затем присыпать пирог кунжутом, тыквенными и подсолнечными семечками. &lt;br&gt;Пирог выпекать в разогретой духовке 20 минут. "
					image="80-7c956b19068cb5d6c5464488be9ced39.png"/>
				
    <recipe title="Киш с луком-пореем"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-мука — 200 г
&lt;br&gt;-маслo сливочное – 125 г
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-морская соль – 1/2 ч.л. 
&lt;br&gt;-лук-порей (белая часть) – 2-3 штуки 
&lt;br&gt;-сливки 20% — 200 мл
&lt;br&gt;-сыр твердый — 150 г
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-мука – 2 ст.л. 
&lt;br&gt;-орех мускатный молотый — 1/4 ч. л.
&lt;br&gt;-перец белый молотый
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Киш - открытый пирог с основой из песочного теста (как правило) и начинкой из яиц, сливок и сыра. Начинки могут варьироваться от легких овощных, фруктовых, рыбных до сытных мясных или грибных. Киш пришел к нам из французской кухни, где пирог готовили из остатков снеди (кусочков мяса, овощей) и теста, которое оставалось при замесе хлеба. Из хлебного теста лепили основу, которую заполняли начинкой и заливкой из яиц, сыра и молока. Киш подают на стол горячим или холодным, с зеленым салатом и вином.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;1. Для теста смешайте просеянную муку, яйцо, нарезанное кусочками холодное сливочное масло и соль. Замесите однородное тесто. Заверните тесто в пищевую плёнку и на час уберите в холодильник.
&lt;br&gt;2. Начинка: Промойте лук порей под струёй холодной воды, стараясь 'распушить' его веером. Тогда песок, который остаётся между листьями лука, не попадёт в начинку пирога. Нарежьте белую часть порея тонкими колечками. Обжарьте лук 10 минут под крышкой на сливочном масле, а затем охладите до комнатной температуры. Сыр мелко натрите и смешайте с луком-пореем, приправьте по вкусу солью, перцем и перемешайте.
&lt;br&gt;3. Заливка: Взбейте яйца вместе со сливками. Приправьте солью, белым перцем и мускатным орехом.
&lt;br&gt;4. Охлажденное тесто раскатайте а круг диаметром 26 см и выложите в форму, формируя высокие бортики. &lt;br&gt;Выпекайте киш 15 минут, а затем удалите бумагу с бобовыми.
&lt;br&gt;5. Выложите на пропеченное тесто сырно-луковую начинку, равномерно распределите её по форме. Залейте начинку яично-сливочной массой и выпекайте пирог в разогретой до 180 градусов духовке 30 минут.&lt;br &gt;Слегка охладите готовый киш и извлеките из формы.  "
					image="80-7d8febbf283f4d6b3d686c1d8b9abf3a.png"/>
					<recipe title="Сырный пирог со шпинатом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-350 г сухого нежирного творога
&lt;br&gt;-150 г шпината (можно использовать замороженный)
&lt;br&gt;-150 г щавеля
&lt;br&gt;-1 упаковка бездрожжевого слоеного теста
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра (пармезан, российский)
&lt;br&gt;-100 г оливок без косточек
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-2 луковицы
&lt;br&gt;-1 горсть мелкорубленой мяты
&lt;br&gt;-1 горсть мелкорубленой петрушки
&lt;br&gt;-1 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-щепотка мускатного ореха
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Рецепт этого сырного пирога был найден мною на сайте Юлии Высоцкой. Позже узнала, что рецепт подобного пирога со шпинатом и творогом (свежим сыром) уходит корнями в Средиземноморскую кухню: В Греции - спанакопита (пирог со шпинатом и фетой), в Италии - паскуалина (пирог со шпинатом и рикоттой). Очень вкусный и на самом деле несложный в приготовлении пирог. Прекрасно хранится пару дней в холодильнике и вкусен даже в холодном виде! Можно делать только со шпинатом. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Щавель и шпинат тщательно промыть, выложить на разогретую сковороду и тушить на среднем огне 2-3 минуты до появления сока. Затем снять с огня и откинуть на дуршлаг.
&lt;br&gt;2. Сыр натереть на мелкой терке.
&lt;br&gt;3. Лук почистить и мелко нарубить.
&lt;br&gt;4. Оливки порезать.
&lt;br&gt;5. Разогреть в небольшой сковороде сливочное масло, добавить нарубленный лук и мускатный орех и тушить 2 минуты.
&lt;br&gt;6. В творог добавить слегка взбитые яйца, перемешать, затем добавить шпинат, щавель, зелень, натертый сыр и оливки. Посолить, поперчить, еще раз все перемешать.
&lt;br&gt;7. Слоеное тесто раскатать и уложить в форму, приподнимая края; смазать оливковым маслом и выложить начинку. Из краев теста сделать бортик. Выпекать в разогретой духовке 35 минут."
					image="80-ae96168328a82a99f13acf7f26ab8440.png"/>
					<recipe title="Блинчики на сливках"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 яйца
&lt;br&gt;-400 мл 10% сливок
&lt;br&gt;-2 ст. муки
&lt;br&gt;-0,5 ч.л. морской соли
&lt;br&gt;-2 ст.л. сахара
&lt;br&gt;-2 ст. газированной воды 
&lt;br&gt;-2 ст.л. растопленного сливочного масла 
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Все любят блинчики!  Жирненькие, тоненькие, ноздреватые! Мы часто экспериментируем с новыми рецептами блинчиков, но, как правило, неизменно возвращаемся к тому единственному и самому любимому, который передался с маминой, а то и бабушкиной кулинарной тетрадкой. Попробуйте испечь блинчики на сливках, и, кто знает, может, именно этот рецепт приживется на Вашей кухне! Королевские блинчики! 
&lt;br&gt;1. Просеять муку (этот обогатит тесто кислородом и сделает блинчики еще более нежными и воздушными!)
2. 4 яйца400 мл 10% сливок2 ст. муки0,5 ч.л. морской соли2 ст.л. сахара2 ст. газированной воды2 ст.л. растопленного сливочного масла2 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;2. Смешать все ингредиенты в этом порядке и как следует перемешать. Оставить тесто минут на 15 'отдохнуть'. 
&lt;br&gt;3. Испечь блинчики, смазывая сковороду растительным маслом.     "
					image="80-64d885fb8a324ecf7c471d8f5966b1c5.png"/>
					<recipe title="Оладьи из тыквы"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-тыква - 500 г.
&lt;br&gt;-молоко - 1/2 ст.
&lt;br&gt;-мука - 100-150 г.
&lt;br&gt;-яйцо - 1 шт.
&lt;br&gt;-сахар - 2 ст.л.
&lt;br&gt;-морская соль - 1/4 ч.л.
&lt;br&gt;-растительное масло для жарки - 4 ст.л.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Тыква – это сплошные витамины, а тыквенные оладьи – именно то блюдо, в котором этот полезный овощ становится еще и изумительно вкусным! 
&lt;br&gt;1. Тыкву очистить и натереть на крупной терке.
&lt;br&gt;2. Залить молоком, накрыть крышкой и тушить 15 мин, помешивая.
&lt;br&gt;3. Желток растереть с сахаром добела.
&lt;br&gt;4. Отдельно взбить белок с солью.
&lt;br&gt;5. В остывшую тыкву добавить растертый желток и муку.
&lt;br&gt;6. Ввести взбитый белок.
&lt;br&gt;7. Тесто выкладывать на разогретую с растительным маслом сковороду и жарить с обеих сторон до готовности (10 минут).
&lt;br&gt;Подавать оладьи из тыквы можно со сметаной или медом."
					image="80-3cbe1d332e24d31cdd1b3828925a18df.png"/>
					<recipe title="Маффины с кукурузой и вялеными томатами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-180 г муки
&lt;br&gt;-120 г кукурузной муки
&lt;br&gt;-1 ч. л. разрыхлителя
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-2/3 ст. кефира
&lt;br&gt;-150 г сметаны
&lt;br&gt;-100 г замороженной кукурузы
&lt;br&gt;-4 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-4—5 вяленых помидоров в масле
&lt;br&gt;-небольшая горсть листьев петрушки
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла 
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Маффины в России пока не очень популярны, а жаль. Надеюсь, в скором времени самые разнообразные американские кексы будут столь же желанными и частыми гостями у нас на столе, как и на родине маффинов! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Кукурузу разморозить.
&lt;br&gt;2. Петрушку порубить.
&lt;br&gt;3. Чеснок почистить и нарезать как можно мельче.
&lt;br&gt;4. Вяленые томаты отжать, чтобы избавиться от лишнего масла, и измельчить.
&lt;br&gt;5. Муку просеять и смешать с кукурузной мукой, разрыхлителем и солью.
&lt;br&gt;6. Добавить кефир, сметану, яйца и вымешать тесто до однородного состояния.
&lt;br&gt;7. Добавить томаты, кукурузу, петрушку и чеснок, еще раз все перемешать.
&lt;br&gt;8. Смазать формочки для кексов сливочным маслом, наполнить тестом на 2/3 и выпекать маффины в разогретой духовке 20-25 минут.Рецепт с сайта Юлии Высоцкой "
					image="80-ef61d23b519a578faebf0247c28a1427.png"/>
					<recipe title="Морковная запеканка с сыром"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г моркови
&lt;br&gt;-100 г твердого козьего сыра
&lt;br&gt;-4 яйца
&lt;br&gt;-4 желтка
&lt;br&gt;-500 г 10% сливок
&lt;br&gt;-1 ч.л. тмина
&lt;br&gt;-1 ч.л. сливочного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Чудная запеканка для любителей козьего сыра! Сытный завтрак или легкий перекус, закуска или ужин для девушек на диете. Готовьте и ешьте с удовольствием! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 150 градусов.
&lt;br&gt;1. Морковь очистить, крупно порезать и отварить на пару или в воде до готовности (15 минут).
&lt;br&gt;2. Козий сыр натереть на крупной терке. 
&lt;br&gt;3. Отваренную морковь переложить в блендер и взбить с сыром.
&lt;br&gt;4. Отдельно взбить яйца, желтки, сливки, добавить тмин и морковно-сырное пюре. Посолить, поперчить и тщательно перемешать. 
&lt;br&gt;5. Смазать маленькие формочки или одну большую форму маслом и заполнить их получившейся смесью. Готовить в духовке на водяной бане 20-30 минут. Проверить готовность зубочисткой (если запеканка готова, зубочистка остнется сухой). Спасибо сайту Едим Дома за рецепт!    "
					image="80-04210658923796445af8852f3c1c883a.png"/>
					<recipe title="Крупеник гречневый с творогом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 стакан гречневой крупы
&lt;br&gt;-300 г нежирного творога
&lt;br&gt;-2 ст. л. сахара
&lt;br&gt;-2 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-3 яйца&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Это традиционно русское блюдо наверняка будет интересно приготовить, тем более готовится оно несложно. Попробуйте прекрасное сочетание гречневый крупы с творогом, приготовьте крупеник гречневый! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреваем до 180 градусов. &lt;br&gt;1. 
Варим обычную рассыпчатую гречневую кашу на воде, даем остыть до теплого состояния.
&lt;br&gt;2. 
Творог хорошо разминаем деревянной ложкой со сливочным маслом, добавляем взбитые с сахаром яйца, перемешиваем. 
В смесь добавляем гречневую кашу, перемешиваем.
&lt;br&gt;3. 
В форму для выпекания кладем лист кулинарной бумаги, смазанный сливочным маслом, переливаем нашу смесь и выпекаем в разогретой духовке в течении 35 минут. 
&lt;br&gt;4. Готовый крупеник гречневый разрезаем на кусочки и подаем на стол.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"
					image="80-1d35cf5469e369f60a5b20fc1c7eb413.png"/>
					<recipe title="Рыбное суфле"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-300-400 г филе семги (форели, кеты, горбуши)
&lt;br&gt;-4 яйца
&lt;br&gt;-400 мл сливок 33%
&lt;br&gt;-1 помидор
&lt;br&gt;-50 г панировочных сухарей
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень вкусное и нежное суфле. Рецепт нашла на сайте Едим Дома. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Рыбу отварить и размять вилкой. 
&lt;br&gt;2. Взбить яйца со сливками.
&lt;br&gt;3. Помидор натереть на терке, шкурку выбросить. 
&lt;br&gt;4. Добавить в яичную смесь помидор и красную рыбу. 
&lt;br&gt;5. Порционные формочки (или одну большую форму) для запекания смазать сливочным маслом и обсыпать молотыми сухарями. Разлить смесь по формочкам. Формочки поставить на глубокий противень, добавить в противень горячую воду, чтобы суфле запекалось как на водяной бане. В суфле можно добавить мелкорубленную петрушку или тархун. Подавать с мягкой зерненой горчицей. "
					image="80-521ec435d191148982e02fc1b9c3b61b.png"/>
					<recipe title="Пирог с тыквой и голубым сыром"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;Для теста: 
&lt;br&gt;-сливочное масло - 100г
&lt;br&gt;-мука - 200 г 
&lt;br&gt;-тыквенные семечки - 50 г
&lt;br&gt;Для начинки:
&lt;br&gt;-мякоть тыквы - 300 г
&lt;br&gt;-горгонзола - 150 г
&lt;br&gt;-твердый сыр - 70 г 
&lt;br&gt;-тыквенные семечки - 1 ст. л.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 


Этот пирог отлично подойдет в качестве второго блюда на обед, он вкусный и сытный. Про сочетание тыквы и горгонзолы говорить не приходится - мягкая сладость тыквы отлично дополняется солоноватым пикантным сыром. Попробуйте! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Для теста: 100 г нарезанного кубиками масла, 200 г муки и 50 г крупно порубленных семечек насыпьте в миску или на доску.
&lt;br&gt;2. Порубите ножом до получения крупной крошки с кусочками масла размером с ноготок. Сделайте колодец, добавьте 5-6 столовых ложек ледяной воды и замесите тесто.
&lt;br&gt;3. Соберите его в шар и положите в холодильник на 10 минут.
&lt;br&gt;4. Раскатайте на присыпанной мукой поверхности и переложите на противень. Поставьте противень в холодильник.
&lt;br&gt;5. Теперь займемся тыквой. Нам понадобится четвертинка небольшой тыквы - грамм на 300-350 мякоти. Порежьте тыкву ломтиками, выложите на тесто, смажьте маслом и запекайте при 200 градусах 25 минут.
&lt;br&gt;6. Покрошите сверху 150 г горгонзолы, посыпьте столовой ложкой семечек и натерым твердым сыром и пеките еще 25 минут.С бокалом вина - ах! "
					image="80-1ed7ed88bccb43103db45a4ac5bdc5ef.png"/></cookbook>