<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Конфеты из сухофруктов"
					description="Время подготовки:&lt;br&gt;Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г смеси сухофруктов (курага, чернослив, финики, инжир, изюм)
&lt;br&gt;-100 г микса орехов (миндаль, грецкие, фундук)
&lt;br&gt;-для обсыпки: горсть измельченного печенья (кокосовой стружки, порошка какао)
&lt;br&gt;-цедра 1/2 лимона и апельсина 
&lt;br&gt;-100 г горького шоколада без сахара (при желании)&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Побалуйте своих домочадцев вкуснейшими и полезными конфетами из сухофруктов. Минимум усилий - максимум пользы! Если готовите для взрослых, добавьте столовую ложку крепкого ароматного алкоголя (коньяк, виски, ром).
&lt;br&gt;1. Пропустите тщательно промытые сухофрукты, орехи, шоколад (если используете) через мясорубку.
&lt;br&gt;2. Добавьте в перекрученную массу цедру апельсина и лимона, как следует перемешайте. 
&lt;br&gt;3. Из получившейся массы скатайте небольшие шарики размером с грецкий орех.
&lt;br&gt;4. Обваляйте конфеты в измельченном печенье, кокосовой стружке или порошке какао. Подавайте с горячим чаем. "
					image="140-542add37ebd14acfbc9703e7051b8227.png"/>
					<recipe title="Крамбл с тыквой и яблоками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-5 средних ароматных яблок
&lt;br&gt;-600 г тыквы
&lt;br&gt;-250 г муки
&lt;br&gt;-200 г коричневого сахара
&lt;br&gt;-140 г охлажденного сливочного масла
&lt;br&gt;-100 г изюма
&lt;br&gt;-2 ст. л. коньяка
&lt;br&gt;-2 ст. л. лимонного сока
&lt;br&gt;-6 звездочек гвоздики
&lt;br&gt;-1 ч. л. разрыхлителя
&lt;br&gt;-1 ч. л. молотой корицы
&lt;br&gt;-1 ч. л. сухого имбиря
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. соды&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Крамбл - это простой и очень популярный британский десерт из свежих фруктов и крошки из теста. С английского языка слово «крамбл» переводится как «крошка». В классическом варианте рецепта кладут яблоки, но так же можно делать его из слив, персиков, нектаринов, абрикосов, груш, клубники и даже ягод. Или делать смесь из фруктов, например к нектаринам добавить груши, а к клубнике ревень. В этом рецепте ароматные яблоки соседствуют с тыквой и изюмом. Прекрасный осенне-зимний крамбл! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Натереть в муку 100 г охлажденного сливочного масла, добавить 100 г сахара, соду и разрыхлитель. Растереть все в однородную крошку и поставить в холодильник.
&lt;br&gt;2. Тыкву очистить от кожуры и нарезать кубиками примерно 2х2 см.
&lt;br&gt;3. Яблоки разрезать пополам, удалить семена и нарезать такими же кубиками.
&lt;br&gt;4. Замочить изюм в коньяке.
&lt;br&gt;5. Растереть в ступке гвоздику с имбирем и корицей.
&lt;br&gt;7. В большой и глубокой сковороде растопить оставшееся сливочное масло, всыпать специи и слегка прогреть.
&lt;br&gt;8. Добавить в сковороду тыкву, 50 г сахара, лимонный сок, перемешать, накрыть крышкой и тушить 15 минут.
&lt;br&gt;9. Добавить яблоки и изюм, снова накрыть крышкой и потушить еще 10 минут.
&lt;br&gt;10. Выложить яблоки, тыкву и изюм в большой глубокий противень, равномерно присыпать охлажденной крошкой, сверху посыпать оставшимся сахаром и запекать в разогретой духовке 25—30 минут.&lt;br&gt;
Вкусного Вам чаепития! "
					image="140-40c6eb2398ce69aabdb9e8b6095c8263.png"/>
					<recipe title="Овсяные оладьи с яблоком"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 стакан овсяных хлопьев
&lt;br&gt;-0,5 ст. молока или воды
&lt;br&gt;-1 крупное яблоко
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-1 ст.л. коричневого сахара
&lt;br&gt;-1,5 ст.л. кукурузного (картофельного) крахмала 
&lt;br&gt;-0,5 ч.л. молотой корицы 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Быстрый и полезный завтрак не только для детсадовца, но и для голодного мужа  Оладьи с овсяными хлопьями и фруктами: минимум сахара, отсутствие муки. А вкупе со свежими ягодами - начинаем день вкусно и празднично! 
&lt;br&gt;1. Хлопья залить молоком или водой (если любите оладьи более хрустящие) и оставить минут на 30. Можно залить хлопья накануне вечером и оставить в холодильнике до утра. 
&lt;br&gt;2. Отделить белок от желтка. Яблоко натереть на крупной терке. 2. Желток слегка взбить с сахаром, добавить тертое яблоко, набухшие хлопья, корицу, крахмал. 
&lt;br&gt;3. Белок взбить со щепоткой морской соли и осторожно вмешать в тесто. 
&lt;br&gt;4. На сковороде разогреть растительное масло. Ложкой выложить тесто и обжаривать оладьи по 3 минуты с каждой стороны. Готовые оладьи выложить на бумажные полотенца, чтобы избавиться от лишнего жира. Подавать овсяные оладьи можно со сметаной и свежей либо заранее размороженной ягодой. Хорошего дня!      "
					image="140-4dbc5a32577608108cb7e9c788de394b.png"/>
					<recipe title="Песочный яблочный пирог"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-200 г муки
&lt;br&gt;-2 ст.л. сахара
&lt;br&gt;-2 ст.л. ледяной воды
&lt;br&gt;-100 г сливочного масла из морозилки 
&lt;br&gt;-1/4  ч.л. морской соли
&lt;br&gt;-3 средних кисло-сладких яблока
&lt;br&gt;-5 ст.л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-100 г овсяных хлопьев
&lt;br&gt;-50 г лепестков миндаля
&lt;br&gt;-70 г размягченного сливочного масла
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. корицы&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Лето закончилось. И сезонные фрукты-ягоды закончились вместе с летом. Пора вспомнить о любимых яблоках! Этот пирог может стать как праздничным десертом, так и прекрасным и полезным завтраком, поскольку, помимо яблок, содежит геркулес и миндаль.
&lt;br&gt;1. Для теста натрите на терке замороженное сливочное масло, смешайте с сахаром и солью. Введите просянную муку и хорошо перемешайте. Добавьте ледяную воду и быстро вымесите тесто до однородности. Оберните пленкой и уберите в холодильник на 15 минут. 
&lt;br&gt;2. Яблоки нарежьте тонкими ломтиками. Смешайте размягченное сливочное масло с миндалем, овсяными хлопьями, сахаром и корицей. Введите яблоки. 
&lt;br&gt;3. Охлажденное тесто раскатайте на присыпанном мукой пергаменте в круглый пласт диаметром 25-30 см и толщиной 5 мм. В центр выложите начинку, отступив от края на 5 см. Края теста подверните внутрь так, чтобы начинка осталась открытой (см. фото). Запекайте в заранее разогретой до 180 градусов духовке 40 минут. Готовый пирог присыпьте лепестками миндаля. "
					image="140-082893c883cf00c2ce17654d88c862e6.png"/>
					<recipe title="Пирог с нектаринами и орехами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 крупных нектарина
&lt;br&gt;-200 г муки
&lt;br&gt;-175 мл молока
&lt;br&gt;-160 г размягченного сливочного масла
&lt;br&gt;-140 г свежей или рамороженной клюквы
&lt;br&gt;-100 г подсушенного фундука
&lt;br&gt;-100 г сахара
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-1 ч. ложка разрыхлителя
&lt;br&gt;-1/4 пакетика ванилина
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
В меру сладкий, но не приторный, с легкой кислинкой пирог с нектаринами и орехами станет настоящим праздничным десертом! 
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Желтки отделить от белков. Белки отправить в холодильник.
&lt;br&gt;2. 150 г сливочного масла растереть с сахаром, добавить желтки, ванилин, молоко, 100 г муки, все вымешать. Всыпать оставшуюся муку и разрыхлитель и еще раз хорошенько вымешать.
&lt;br&gt;3. Взбить белки со щепоткой соли и ввести в тесто.
&lt;br&gt;4. Нектарины нарезать небольшими дольками, удалив косточки. Фундук слегка измельчить в ступке, оставив немного орехов целыми.
&lt;br&gt;5. Смазать форму для выпечки сливочным маслом, уложить в нее нектарины, присыпать половиной дробленых орехов и 100 г клюквы. Выложить на фрукты с орехами тесто, присыпать оставшимися дроблеными и целыми орехами и клюквой. Выпекать в разогретой духовке 10 минут, затем убавить температуру до 180 градусов и выпекать еще минут 20."
					image="140-66e7fbdeb9f54389a27cd0c3c9d0b48e.png"/>
					<recipe title="Пирог со свеклой и имбирем"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г свеклы
&lt;br&gt;-1 апельсин
&lt;br&gt;-100 г кукурузной муки
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-100 мл оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-4 ст. ложки жидкого меда
&lt;br&gt;-1 ч. ложка свежего натертого имбиря
&lt;br&gt;-1 ч. ложка разрыхлителя
&lt;br&gt;-1/2 ч. ложки корицы
&lt;br&gt;-1/2 ч. ложки ванильного экстракта (или 1/4 пачки порошка ванилина)
&lt;br&gt;-щепотка морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Духовку предварительно разогреть до 180°С. 
&lt;br&gt;1. Свеклу помыть, выложить на фольгу , взбрызнуть оливковым маслом, завернуть конвертиком и запечь в духовке в течение 1,5 часов до готовности свеклы.   
&lt;br&gt;2. Отделить белки от желтков.
&lt;br&gt;3. Цедру апельсина натереть на мелкой терке. Из половинки апельсина отжать сок.
&lt;br&gt;4. Запеченную свеклу очистить и натереть на крупной терке.  
&lt;br&gt;5. Добавить к свекле имбирь, мед, корицу, оливковое масло, желтки, несколько капель ванильного экстракта (или ванилин), кукурузную муку, разрыхлитель, цедру и сок апельсина.Все хорошенько перемешать.
&lt;br&gt;6. Взбить белки со щепоткой соли в крепкую пену и ввести в свекольное тесто.
&lt;br&gt;7. Смазать разъемную форму оливковым маслом, выложить тесто в форму и выпекать в разогретой духовке 25−30 минут. 
&lt;br&gt;Рецепт взят с сайта Юлии Высоцкой и опробован мною многократно! "
					image="140-66b8c4f29bad36dbc344d6247d9a49e4.png"/>
					<recipe title="Слоеный пирог с яблоками и корицей"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 пласт бездрожжевого слоеного теста (250 г)
&lt;br&gt;-2 крупных ароматных яблока
&lt;br&gt;-0,5 ч.л. корицы
&lt;br&gt;-5 ст.л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-30 г сливочного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Стремительный рецепт! Идеален, когда до прихода гостей остается не более получаса.  
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 190 градусов.
&lt;br&gt;1. Предварительное размороженное тесто раскатать (слоеное тесто следует всегда раскатывать в одном направлении, чтобы не повредить структуру теста и при выпекании тесто правильно расслоилось!) и вырезать круг по форме. 
&lt;br&gt;2. Яблоки вымыть и порезать тонкими пластинками. 
&lt;br&gt;3. Форму смочить холодной водой (маслом смазывать не нужно!) и выложить тесто в форму.
&lt;br&gt;4. Яблоки разложить веером по кругу.
&lt;br&gt;5. Посыпать яблоки сахаром, корицей, раложить кусочки сливочного масла (масло с сахаром при запекании дадут вкуснейшую карамель и аппетитную корочку).
&lt;br&gt;6. Выпекать пирог в разогретой духовке в течении 25 минут."
					image="140-f85a17c5e473ed9518d2aab31f6fa356.png"/>
					<recipe title="Слойки с яблоком"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-слоеное бездрожжевое тесто - 1 пласт (250 г.)
&lt;br&gt;-красное яблоко - 2 шт. 
&lt;br&gt;-корица - 1/3 ч. л.
&lt;br&gt;-сахар тростниковый - 2 ст. л.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Быстрые слойки к чаю. Всем любителям фруктовых пирогов посвящается... 
 &lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
 &lt;br&gt;1. Предварительно размороженное тесто немного раскатать (раскатывать скалкой в одном направлении!) и разрезать на 4 прямоугольника. 
 &lt;br&gt;2. Яблоки вымыть и порезать дольками (см. фото). 
 &lt;br&gt;3. На каждом прямоугольнике теста сделать неглубокий разрез по периметру, отступив от края 1 см.
 &lt;br&gt;4. На каждый пласт теста выложить внахлест дольки яблок, не заступая за прорезанную черту. Посыпать сахаром и корицей. При желании можно выложить сверху по маленькуому кусочку сливочного масла. 
 &lt;br&gt;5. Запекать слойки в заранее разогретой духовке в течение 15-20 минут. "
					image="140-c43de1296bfb3693cce87e6c02499a77.png"/>
					<recipe title="Творожная запеканка"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г творога 
&lt;br&gt;-1 яйцо 
&lt;br&gt;-3 ст. л. сахара (можно чуть больше, если любите очень сладкие десерты)  
&lt;br&gt;-2 ст. л. манки 
&lt;br&gt;-1/4 пакетика ванилина  
&lt;br&gt;-горсть изюма без косточек, рубленой кураги, чернослива, инжира и т.п.   
&lt;br&gt;-3 ст. л. сметаны 
&lt;br&gt;-3 ст.л. сливочного масла 
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень люблю творог! Этой творожной запеканкой часто завтракаем я и мои домашние. Вкусно и полезно. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.  
&lt;br&gt;1. Яйцо взбить c сахаром. Добавить манку, ванилин, творог, соль, хорошо размешать. Положить изюм и другие сухофрукты (по желанию).
&lt;br&gt;2. 2 ст.л. сливочного масла растопить и вылить в творожную массу.
&lt;br&gt;3. Форму смазать сливочным маслом. Выложить в нее творожную массу и ложкой разровнять. Поверхность смазать сметаной. Запекать в духовке 20 мин."
					image="140-ecde87c2a1f57a8aac2aed9a70562910.png"/>
					<recipe title="Творожный пирог"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;Тесто: 
&lt;br&gt;-1 пачка (180 г) сливочного масла
&lt;br&gt;-100 г сахара
&lt;br&gt;-250 г муки
&lt;br&gt;-разрыхлитель - 1 ч.л.
&lt;br&gt;Начинка: 
&lt;br&gt;-творог - 400 г
&lt;br&gt;-яйца - 2 шт.
&lt;br&gt;-сахар - по вкусу, я кладу немного,&lt;br&gt;грамм 50 
&lt;br&gt;-вяленая вишня, изюм, орехи,
&lt;br&gt;рубленая курага или чернослив...&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Этот творожный пирог всегда получается вкусным. Нежная творожная начинка, покрытая хрустящей корочкой из крошки теста. Один из моих любимых завтраков! И полдников. И вечерних десертов :)Равнодушны к творогу? Непременно пробуйте Творожный пирог!
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Творог смешать с яйцом и сахаром до однородного состояния. Добавить рубленые сухофрукты или орешки, у меня - вяленая вишня.
&lt;br&gt;2. Муку смешать с сахаром и разрыхлителем, добавить натертое на терке сливочное масло и растереть руками в крошку.
&lt;br&gt;3. Чуть больше половины крошки высыпать в форму для выпечки. На крошку выложить начинку из творога и сверху высыпать остатки крошки. Выпекать в разогретой духовке 30-40 минут."
					image="140-9d48523d0c09f4b1dedb809274d6c616.png"/>
					<recipe title="Тыква с сухофруктами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 маленькая тыква весом 600 г
&lt;br&gt;-3 ст.л. жидкого меда
&lt;br&gt;-горсть сухофруктов (изюм, чернослив, курага)
&lt;br&gt;-1 небольшое яблоко
&lt;br&gt;-горсть орехов (миндаль или фундук)
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
От такого десерта отказаться сложно. И не нужно! Этим легким, вкусным и очень полезным десертом можно смело наслаждаться даже после 6 вечера! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Тыкву тщательно вымыть и срезать верхушечку. Вынуть семена.
&lt;br&gt;2. Сухофрукты промыть и мелко порубить. Орехи измельчить в ступке в крупную крошку. Яблоко порезать кубиком. 
&lt;br&gt;3. Начинить тыкву смесью из яблока, орехов и сухофруктов. Полить медом. Сверху положить кусочек сливочного масла. 
&lt;br&gt;4. Прикрыть тыкву крышечкой и запекать в духовке порядка 50 минут (мякоть на стенках тыквы должна стать очень мягкой).&lt;br&gt;Вкусных Вам впечатлений! "
					image="140-bcef0924318471acdc5f806d42deea00.png"/></cookbook>