<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Печеночный паштет"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г куриной печени
&lt;br&gt;-1 луковица 
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-100 г 20% жирных сливок
&lt;br&gt;-100 г сухого белого вина
&lt;br&gt;-5 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-мускатный орех на кончике ножа
&lt;br&gt;-щепотка кориандра
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Зачистить печень от пленок и нарезать достаточно крупными кусками. н
&lt;br&gt;2. Порезать лук кольцами, мелко изрубить чеснок.
&lt;br&gt;3. На сковороде растопить сливочное масло в оливковом. Выложить лук и чеснок, дать им слегка подрумяниться.
          4. Выложить печень. Обжаривать печень минут десять, не больше.
&lt;br&gt;5. Добавить вино, посолить поперчить добавить молотый кориандр и мускатный орех. Потушить еще 5 минут . 
&lt;br&gt;6. Влить сливки и дать закипеть.
&lt;br&gt;Готовый паштет взбить в блендере, выложить в миску, накрыть фольгой и поставить в холодильник минимум на 2 часа.  "
					image="140-1ac0027e0452d16762b75b7d41017998.png"/>
					<recipe title="Паштет из куриной печени 2"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-700 г куриной печени 
&lt;br&gt;-1 ст. л. коньяка (если готовите для взрослых!)
&lt;br&gt;-1 отварное яйцо
&lt;br&gt;-1 морковь 
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-100 г сливочного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Еще один спопсбо приготовления паштета из куриной печени. Здесь вместо 20% сливок используется сливочное масло, за счет чего паштет получается более густым и сытным. А коньяк добавляет паштету аромат и пикантность.  span&gt;
&lt;br&gt;1. Обжарить печень на смеси 1 ст. ложки сливочного и 1 ст. ложки растительного масла до готовности. 
&lt;br&gt;2. Мелко порезать и отдельно обжарить лук и морковь также на смеси сливочного и растительного масла.
&lt;br&gt;3. Измельчить печень, яйца, лук, морковь и оставшееся сливочное масло в блендере. Добавить коньяк, соль и перец.
&lt;br&gt;4. Уложить в форму и прикрыть пленкой. Положить (минимум на ночь) в холодильник.
&lt;br&gt;5. Подавать с горячими тостами с тающим сливочным маслом. "
					image="140-db88eb61538bffa5b54f24973fd35cec.png"/>
					<recipe title="Бутерброд со сливочным сыром и сельдью"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 больших куска бородинского хлеба
&lt;br&gt;-200 г филе сельди 
&lt;br&gt;-250 г сливочного сыра (типа филадельфии)
&lt;br&gt;-2 небольших огурца
&lt;br&gt;-пучок зеленого лука 
&lt;br&gt;-пучок укропа&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Замечательное сочетание сливочного сыра и сельди! Вкусно и небанально! Идеальный завтрак для мужа 
&lt;br&gt;1. Огурцы порезать кружками.
&lt;br&gt;2. Мелко покрошить лук и укроп.
&lt;br&gt;3. Каждый кусок хлеба смазать сливочным сыром, щедро присыпать луком. 
&lt;br&gt;4. На каждый кусок хлеба положить сверху по 2-3 кружка огурца, 3—4 кусочка сельди, присыпать укропом."
					image="140-f9b01813f69434540ccd83128e9be4b5.png"/></cookbook>