<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Бурый рис с индейкой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-250 г филе индейки
&lt;br&gt;-1 большая белая луковица
&lt;br&gt;-горсть темного изюма
&lt;br&gt;-150 г отварного бурого риса
&lt;br&gt;-половина яблока
&lt;br&gt;-0,5 ч. л. красного перца
&lt;br&gt;-3 ст.л. соевого соуса
&lt;br&gt;-щепотка сушеных травок (орегано, тимьян или прованские травки)
&lt;br&gt;-4 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-горсть свежей мяты&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Полезная и очень вкусная вариация всеми любимого плова. Индейка - мясо диетическое, а бурый рис обеспечивает нас 15 необходимыми питательными веществами, включая витамины группы В, магний, марганец и калий. 
&lt;br&gt;1. Изюм замочить.&lt;br &gt;
2. Рис отварить, как указано на упаковке. 
&lt;br&gt;3. Нарезать индейку небольшими кусочками, посолить, поперчить и обжарить ее на растительном масле (2 ст.л.) до готовности.&lt;br &gt;
4. Сковороду вытереть бумажным полотенцем, не мыть, разогреть и добавить оставшееся растительное масло. Нарезать лук полукольцами и обжарить вместе с изюмом, доведя до золотистого цвета.&lt;br &gt;
5. Перемешать рис с луком, изюмом, индейкой.&lt;br &gt;
6. Довольно крупными кусочками нарезать яблоко, добавить в салат, перемешать.&lt;br &gt;
7. Сделать заправку, смешав красный перец, соевый соус, оливковое масло и сухие травы. Заправить салат и посыпать измельченной зеленью мяты.&lt;span Droid Sans', arial, sans-serif; font-size: 15px; line-height: 24px; '&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-1dc77fc403b62a3e953ce46ea52c6d58.png"/>
					<recipe title="Говяжий язык отварной"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 говяжий язык - 1-1,5 кг
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-5 горошин душистого перца
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите ли Вы говяжий язык, как люблю его я? Помимо того, что, правильно приготовленный, он получается восхитительно нежным, просто тающим во рту, говяжий язык - очень полезный продукт: он является источником белка, так необходимым в рационе человека, а также является незаменимым помощником при анемии, так как повышает гемоглобин. 
&lt;br&gt;1. Говяжий язык (свиной язык, на мой взгляд, горчит) тщательно промыть.
&lt;br&gt;2. Вскипятить в большой кастрюле много воды, посолить, добавить душистый перец и лавровый лист. 
&lt;br&gt;3. В кипящую воду опустить язык, довести до кипения, уменьшить огонь и варить при закрытой крышке порядка 3-4 часов. 
&lt;br&gt;4. Готовый язык вынуть из бульона, промыть под струей холодной воду и снять кожу (когда Вы обдаете язык холодной водой, кожа легко снимается). Положить язык в бульон и снова прогреть. 
&lt;br&gt;5. Готовый язык нарезать ломтиками. Очень вкусно подавать с хреном и зеленым горошком. Гарнировать горячий язык можно гречкой (в качестве второго), а холодный язык можно подать как закуску. "
					image="140-9315c8e642af032d3c77a682b91caad0.png"/>
					<recipe title="Зеленый салат со стручковой фасолью"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-300 г замороженной стручковой фасоли
&lt;br&gt;-полбанки зеленых оливок
&lt;br&gt;-50 г твердого сыра, 
&lt;br&gt;-2 пучка листового салата
&lt;br&gt;-4 полоски бекона
&lt;br&gt;-2 ст. л. горчицы с зернышками
&lt;br&gt;-3 ст. л. белого уксуса или лимонного сока
&lt;br&gt;-6 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-3 ст. л. миндального, арахисового или льняного масла
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-четвертинка перца чили
&lt;br&gt;-горсть листьев петрушки
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Предлагаем Вам приготовить зеленый салат со стручковой фасолью. Этот салат весьма оригинальный и с пикантным вкусом. Вариация рецепта от Юлии Высоцкой.
&lt;br&gt;1. Опустить фасоль в кипящую воду и отварить в течение 5 минут.
&lt;br&gt;2. Обжарить полоски бекона до хрустящего состояния и выложить на бумажное полотенце.
&lt;br&gt;3. Оливки разломать пополам и удалить косточки.&lt;br&gt;
4. Сделать заправку из горчицы, оливкового и орехового (льняного) масла, сока лимона, измельченного перца чили и чеснока. Половину заправки добавить в фасоль, перемешать.&lt;br&gt;
5. Выложить листья салата на большое блюдо, полить небольшим количеством заправки. Сверху выложить фасоль, кусочки оливок, кубиками нарезанный сыр и бекон.
&lt;br&gt;6. Посыпать петрушкой. "
					image="140-40d22042df30b008d4c7584e77af37fd.png"/>
					<recipe title="Паштет из куриной печени 2"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-700 г куриной печени 
&lt;br&gt;-1 ст. л. коньяка (если готовите для взрослых!)
&lt;br&gt;-1 отварное яйцо
&lt;br&gt;-1 морковь 
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-100 г сливочного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Еще один спопсбо приготовления паштета из куриной печени. Здесь вместо 20% сливок используется сливочное масло, за счет чего паштет получается более густым и сытным. А коньяк добавляет паштету аромат и пикантность.  
&lt;br&gt;1. Обжарить печень на смеси 1 ст. ложки сливочного и 1 ст. ложки растительного масла до готовности. 
&lt;br&gt;2. Мелко порезать и отдельно обжарить лук и морковь также на смеси сливочного и растительного масла.
&lt;br&gt;3. Измельчить печень, яйца, лук, морковь и оставшееся сливочное масло в блендере. Добавить коньяк, соль и перец.
&lt;br&gt;4. Уложить в форму и прикрыть пленкой. Положить (минимум на ночь) в холодильник.
&lt;br&gt;5. Подавать с горячими тостами с тающим сливочным маслом. "
					image="140-db88eb61538bffa5b54f24973fd35cec.png"/>
					<recipe title="Печеночный паштет"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г куриной печени
&lt;br&gt;-1 луковица 
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-100 г 20% жирных сливок
&lt;br&gt;-100 г сухого белого вина
&lt;br&gt;-5 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-мускатный орех на кончике ножа
&lt;br&gt;-щепотка кориандра
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;1. Зачистить печень от пленок и нарезать достаточно крупными кусками.
&lt;br&gt;2. Порезать лук кольцами, мелко изрубить чеснок.На сковороде растопить сливочное масло в оливковом.
&lt;br&gt;3. Выложить лук и чеснок, дать им слегка подрумяниться.
&lt;br&gt;4. Выложить печень. Обжаривать печень минут десять, не больше. 
&lt;br&gt;5. Добавить вино, посолить поперчить добавить молотый кориандр и мускатный орех. 
&lt;br&gt;6. Потушить еще 5 минут . Влить сливки и дать закипеть.
&lt;br&gt;7. Готовый паштет взбить в блендере, выложить в миску, накрыть фольгой и поставить в холодильник минимум на 2 часа.  "
					image="140-1ac0027e0452d16762b75b7d41017998.png"/>
					<recipe title="Пирог с курицей и кабачками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 небольших куриных филе или мясо с 3 куриных бедрышек
&lt;br&gt;-1 цукини
&lt;br&gt;-250 г нежирного творога (5-9%)
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-100 мл сливок 10%
&lt;br&gt;-2 ст. л. муки
&lt;br&gt;-1?2 ст. ложки растительного масла
&lt;br&gt;-черный свежемолотый перец
&lt;br&gt;-щепотка сухого тимьяна
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Австрийский рецепт. В Австрии лыжники на завтрак частенько едят такой пирог. Потом на горе ни мороз, ни ветер совершенно не страшны. Есть мнение, что холодный и вчерашний он вкуснее. Попробуйте сами! Замечательный рецепт от Юлии Высоцкой. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Куриное филе (либо куриные бедрышки) приготовить на пару, затем порезать кусочками.
&lt;br&gt;2. Лук почистить и нарезать полукольцами, чеснок почистить и искрошить. 
&lt;br&gt;3. Разогреть в сковороде растительное масло и обжарить лук и чеснок до золотистого цвета.
&lt;br&gt;4. Крупно нарезать 2/3 цукини и добавить к луку и чесноку. Тушить 10 минут. 
&lt;br&gt;5. Сыр натереть на крупной терке.
&lt;br&gt;6. Яйца взбить со щепоткой соли.
&lt;br&gt;7. Смешать взбитые яйца, половину натертого сыра, муку, сливки и творог, добавить куриное филе и цукини с луком и чесноком, посолить и еще раз все хорошенько перемешать. 
&lt;br&gt;8. Разъемную форму для выпечки смазать маслом, присыпать мукой. 
&lt;br&gt;9. Выложить тесто в форму, поперчить и посыпать тимьяном.
&lt;br&gt;10. Оставшийся кусочек цукини нарезать кружками, уложить сверху на тесто. 
&lt;br&gt;11. Выпекать пирог 25—30 минут в разогретой духовке, затем присыпать оставшимся сыром и выпекать еще около 10 минут.&lt;br&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-dc633bc1d57ebfdda8f3db711c996516.png"/>
					<recipe title="Салат из курочки и сухофруктов"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 заранее отваренный куриный окорочок
&lt;br&gt;-1 зеленое яблоко
&lt;br&gt;-горсть чернослива
&lt;br&gt;-горсть изюма
&lt;br&gt;-горсть чищенных грецких орехов
&lt;br&gt;-майонез для заправки "
					image="140-fa6c6251b92b24e16feb3ddf033203e2.png"/>
					<recipe title="Салат из тыквы с руколой и беконом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-куcок очищенной тыквы (300 г)
&lt;br&gt;-200 г бекона (сырокопченого)
&lt;br&gt;-3 пучка руколы
&lt;br&gt;-100 г пармезана
&lt;br&gt;-50 г тыквенных семечек
&lt;br&gt;-0,5 ч.л. кориандра
&lt;br&gt;-5 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-5 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-сок половинки лимона&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Осенний салат! Если суп-пюре или каша с тыквой уже приелись,  'разгрузить ' стратегические запасы тыквы поможет этот вкусный витаминный салат. Девушки оценят в нем легкость, а мужчины - мясную составляющую 
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Семечки обжарить на сухой сковороде.
&lt;br&gt;2. Тыкву порезать на небольшие кусочки. 
&lt;br&gt;3. В ступке растереть соль, перец, кориандр, чеснок, 1 ст. ложку лимонного сока и 2 ст. ложки оливкового масла. Обвалять тыкву в этой смеси.
&lt;br&gt;4. Запекать кусочки тыквы в духовке 15 минут.
&lt;br&gt;5. Оставшееся оливковое масло и лимонный сок смешать, добавить соль и перец. Уложить руколу на большое блюдо, полить половиной заправки, сверху выложить ветчину, крупно натертый пармезан, поджаренные тыквенные семечки, кусочки запеченной тыквы.
&lt;br&gt;6. Еще раз легкими движениями «встряхнуть» салат. Полить оставшейся заправкой и подавать.&lt;br&gt;"
					image="140-2529dcc9c4bd57cf218f64dc5768f8da.png"/>
					<recipe title="Салат Цезарь"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 пучка листового салата
&lt;br&gt;-2 куриных филе
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-50 г пармезана
&lt;br&gt;-4 куска белого хлеба
&lt;br&gt;-сок половины лимона
&lt;br&gt;-1 ст.л. неострой горчицы
&lt;br&gt;-5-6 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1 долька чеснока
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Духовку разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Сделать крутоны: срезать с батона корку, поломать его на небольшие кусочки, взбрызнуть оливковым маслом и запекать в духовке 7-8 минут.&lt;br &gt;
2. Куриное филе отварить в подсоленной воде с добавлением душистого горошка и лаврового листа. Отваренное филе мелко порезать. &lt;span Times New Roman', Times, serif; font-size: 13px; line-height: 22px; '&gt;
&lt;br&gt;3. Отварить вкрутую яйца, вынуть желтки.&lt;br &gt;
4. Крупными хлопьями, лучше всего ножом для чистки картошки, нарезать пармезан.&lt;br &gt;
5. Сделать заправку для салата:  почистить чеснок, в ступке растереть его с морской солью и свежемолотым перцем, добавить 3 ст. ложки оливкового масла, горчицу, желтки, лимонный сок и перемешать.&lt;br &gt;
6. Заправить листья салата половиной заправки. &lt;br &gt;
7. Выложить листья салата на тарелку, сверху куриное филе, немного крутонов и посыпать пармезаном.&lt;br&gt;&lt;span Times New Roman', Times, serif; font-size: 13px; line-height: 22px; '&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-c08ec4ff969cc73111ad5d8830c9596b.png"/>
					<recipe title="Суфле из печени"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г печени (куриной или говяжьей)
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-100 мл 10% сливок
&lt;br&gt;-1 крупная луковица
&lt;br&gt;-1 крупная морковь
&lt;br&gt;-5-6 ст.л. муки
&lt;br&gt;-1 ст.л. растительного масла 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Если Вы любите печень, этот рецепт точно придется по вкусу! Нежное суфле можно подавать как в теплом, так и в холодном виде. Вкусно с рисом, овощами или хрустящим тостом.
&lt;br&gt;1. Печень, морковь и лук прокрутить через мясорубку.
&lt;br&gt;2. Яйца взбить с солью и перцем.
&lt;br&gt;3. В печень добавить яйца, сливки, немного поперчить и посолить.
&lt;br&gt;4. Добавить муку, перемешать. Масса должна быть как на оладьи.
&lt;br&gt;5. Форму для выпечки смазать растительным маслом. Вылить тесто в форму и запекать в разогретой духовке в течение 35-40 минут. Готовность проверить при помощи зубочистки (если при проколе суфле зубочистка сухая - суфле готово). "
					image="140-a9493121f31190e8925652693750baff.png"/>
					<recipe title="Цезарь с беконом"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-1 большой пучок листового салата романо
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-50 г пармезана
&lt;br&gt;-4 анчоуса в масле
&lt;br&gt;-0,5 батона белого хлеба
&lt;br&gt;-сок 1/3 лимона
&lt;br&gt;-1 ст. л. французской горчицы
&lt;br&gt;-6 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1 долька чеснока
&lt;br&gt;-1 упаковка бекона  
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Сделать крутоны: срезать с хлеба корку, поломать его на небольшие кусочки, взбрызнуть оливковым маслом и запекать в духовке 10 минут.
&lt;br&gt;2. Отварить вкрутую яйца, вынуть желтки.&lt;br &gt;
3. Бекон обжарить на сухой сковороде и выложить на бумажное полотенце.  
&lt;br&gt;4. Крупными хлопьями, лучше всего ножом для чистки картошки, нарезать пармезан.&lt;br &gt;
5. Листья салата романо крупно порвать, заправить получившемся соусом и тщательно перемешать.&lt;br &gt;
6. Выложить листья салата на тарелку, сверху немного крутонов, пару пластиков бекона, взбрызнуть соусом и посыпать пармезаном."
					image="140-15cbbfcd8afcf9796313551cf94084fb.png"/>
					<recipe title="Шарики из индейки с дипами"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г фарша из индейки
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-100 г свежих хлебных крошек
&lt;br&gt;-зеленые оливки без косточек
&lt;br&gt;-3 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-пучок петрушки
&lt;br&gt;-300 мл натурального йогурта
&lt;br&gt;-1 ст.л. томатной пасты&lt;br&gt;


&lt;br&gt;1. Положите в миску фарш, один мелкорубленный зубчик чеснока, яйцо и хлебную крошку. Посолите, поперчите и тщательно перемешайте. 
&lt;br&gt;2. Сформируйте вокруг оливки шарик размером с грецкий орех. &lt;br&gt;
3. На сковороде разогрейте растительно масло. Обжарьте шарики, переворачивая, 15-30 минут. &lt;br&gt;
4. Смешайте один истолченный зубчик чеснока и йогурт. Измельчите петрушку и смешайте с половиной йогурта и смешайте. 
&lt;br&gt;5. Оставшийся йогурт смешайте с томатной пастой и приправьте.&lt;br&gt;Подавайте шарики с дипами.  &lt;br&gt;"
					image="140-48f589e74422cfe3081b8f417f0db4cc.png"/></cookbook>