<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Баклажаны по-восточному"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-5 небольших баклажан
&lt;br&gt;-мёд - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-соевый соус - 2 ст.л.
&lt;br&gt;-сок лимона - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-имбирь тертый- 1 ч.л.
&lt;br&gt;-смесь растительного и кунжутного масел(1:1)- 0,5 стакана
&lt;br&gt;-пучок кинзы &lt;br&gt;&lt;br&gt;

1. Баклажаны порезать длинными тонкими полосками. 
&lt;br&gt;2. Приготовить маринад из мёда, соевого соуса, имбиря и лимонного сока.
&lt;br&gt;3. Обжарить баклажаны в большом количестве растительного и кунжутного масел.
&lt;br&gt;4. Как только баклажаны обжарятся, сразу сложить их в миску с маринадом и перемешать.
&lt;br&gt;5. Как остынут, добавить порезанную кинзу. 
&lt;br&gt;6. Дать настояться (30 мин) и можно подавать, по желанию посыпав кунжутными семечками.&lt;br&gt;
Очень вкусно и ароматно! Попробуйте - оторваться невозможно! "
					image="140-d97dc6c4907ee29b49dd0c894e8b973d.png"/>
					<recipe title="Баклажаны со сливочным сыром"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-баклажаны крупные - 2 шт. 
&lt;br&gt;-сливочный сыр (филадельфия, маскарпоне) - 100 г
&lt;br&gt;-горсть чищенных грецких орехов
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 Баклажаны с орехами - кавказская классика. А с добавлением сливочного сыра? 
 &lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 200 градусов. 
 &lt;br&gt;1. Баклажаны нарезать вдоль как можно тоньше, посыпать солью и оставить на несколько минут, чтобы ушла горечь. Затем промыть и просушить бумажными полотенцами.&lt;br &gt;
 2. Разогреть в сковороде-гриль оливковое масло и обжарить баклажаны. Выложить их на бумажные полотенца, чтобы ушел лишний жир.&lt;br &gt;
 3. Застелить противень фольгой, взбрызнуть оливковым маслом. В каждый ломтик баклажана завернуть кусочек сыра, 1 половинку грецкого ореха, скрепить его зубочисткой и положить на противень.&lt;br &gt;Запекать баклажаны 5 минут."
					image="140-8f1beb79795d0049e0ac9f68b3bf3b7a.png"/>
					<recipe title="Башенки из свеклы"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 свеколки 
&lt;br&gt;-150 г мягкого козьего сыра (или жирного творога)
&lt;br&gt;-горсть чищенных подсолнечных семечек
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-1 стебель сельдерея
&lt;br&gt;-горсть листьев петрушки
&lt;br&gt;-сок половины лимона
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла extra virgin 
&lt;br&gt;-щепотка молотого перца чили
&lt;br&gt;-щепотка тмина
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-2 ст.л. гранатового сока
&lt;br&gt;-горсть зерен граната&lt;br&gt;&lt;br&gt;

1. Запеките свеклу: свеколки тщательно промойте и каждую заверните в фольгу, предварительно взбрызнув оливковым маслом. Запекайте свеклу в разогретой до 180 градусов в течение 2 часов. Запеченную свеклу очистите от кожицы и порежье кружочками толщиной в 5 мм. 
&lt;br&gt;2. Подсолнечные семечки слегка обжарить на сухой сковороде. 
&lt;br&gt;3. Разомните вилкой козий сыр, добавьте семечки, 1 зубчик мелко нарезанного чеснока и 1 стебель мелко нарезанного сельдерея. Все тщательно перемешайте.  
&lt;br&gt;4. Сделать заправку для салата: смешать оливковое масло, свежевыжатый гранатовый сок, лимонный сок, тмин, соль и молотый перец чили.  
&lt;br&gt;5. Собрать башенки: На каждый ломтик свеклы выложить часть сырной начинки, сверху накрыть ломтиком свеклы, затем еще слой начинки и еще один ломтик свеклы. Всего в одной башенке должно быть 3-4 ломтика свеклы. Каждую башенку полить заправкой и посыпать мелкорубленной петрушкой и зернами граната."
					image="140-d19ece24c739f51d660487162cb9c95e.png"/>
					<recipe title="Винегрет"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 средние свеколки
&lt;br&gt;-2 средние морковки
&lt;br&gt;-1 картофелина
&lt;br&gt;-60 г белой фасоли
&lt;br&gt;-5 ст.л. косервированного горошка
&lt;br&gt;-1 яблоко
&lt;br&gt;-1 небольшая красная луковица
&lt;br&gt;-4 маленьких соленых огурчика
&lt;br&gt;-8 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-сок половины лимона
&lt;br&gt;-1 ст.л. неострой горчицы
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-1 ч.л. сушеных прованских трав&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Название этого блюда происходит от французского слова 'винэгр' - уксус. Однако это исконно русское блюдо существовало задолго до появления в России первых французских поваров. Недаром во Франции оно называется 'салат дэ рюсс' - русский салат. Я не очень люблю вареные овощи, поэтому для винегрета запекаю их в духовке. Овощи получаются неводянистые, сочные, ароматные и с очень насыщенным цветом. Плюс очень полюбила добавлять в салат отварную фасоль и яблоко. А вот от квашеной капусты отказалась, без нее вкуснее. Вместо уксуса заправляю салаты соком лимона - вкуснее и полезнее. 
&lt;br&gt;1. Морковь, свеклу, картофель тщательно промыть. Каждый овощ, не очищая, выложить на отдельный лист фольги, взбрызнуть оливковым маслом, посыпать прованскими травами, завернуть и запекать в заранее разогретой до 180 градусов духовке до готовности: картофель и морковь - 45 минут, свеклу - 2 часа. 
&lt;br&gt;2. Фасоль заранее замочить на 4 часа, затем отварить в чистой воде до готовности. 
&lt;br&gt;3. Запеченные овощи слегка остудить и очистить.
&lt;br&gt;4. Картофель, морковь, свеклу, яблоко, красный лук и соленые огурцы мелко нарезать. Добавить отваренную фасоль и зеленый горошек. Все тщательно перемешать.
&lt;br&gt;5. Приготовить заправку: смешать оливковое масло, сок лимона, горчицу, перец и соль. 6. Заправить салат и еще раз тщательно перемешать. "
					image="140-f8c2fccfd25daf19a5682ee2d39ba178.png"/>
					<recipe title="Греческий салат"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 стручка сладкого перца (можно взять красный, желтый, оранжевый)
&lt;br&gt;-4-5 сладких помидоров
&lt;br&gt;-150 г феты или несоленой брынзы
&lt;br&gt;-горсть темных оливок
&lt;br&gt;-горсть зеленых оливок
&lt;br&gt;-листья салата 
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-сок четвертинки лимона
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Сладкие перцы вымыть, высушить, удалить плодоножку и семечки, порезать тонкими полосками. 
&lt;br&gt;2. Помидоры вымыть и высушить и порезать кубиком. 
&lt;br&gt;3. Фету порезать крупным кубиком. Все оливки порезать пополам. 
&lt;br&gt;4. Все ингредиенты для салата перемешать и заправить. &lt;br&gt;Для заправки смешайте оливковое масло, соль, перец и лимонный сок. Готовый греческий салат выложить на зеленые листья. "
					image="140-9152da21471b02d2321144133dd70115.png"/>
					<recipe title="Драники"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-картофель – 8 крупных шт.
&lt;br&gt;-масло растительное – для жарки
&lt;br&gt;-яйца – 2 шт.
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-сметана для подачи&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Драники – это одно из самых известных блюд белорусской кухни. Некоторые называют их картофельными блинами. Готовятся драники очень просто, но важно соблюдать некоторые хитрости. Иначе драники могут получиться липкими и серыми. Предлагаю Вам рецепт вкуснейших хрустящих драников. Недостаток только один - невозможно остановиться 
&lt;br&gt;1. Картофель вымыть, очистить от кожуры, натереть на крупной тёрке или в комбайне.
&lt;br&gt;2. Откинуть полученную массу на сетчатый дуршлаг, чтобы сок стек в какую-нибудь посуду. Через 5 минут в ёмкости с соком выпадет в осадок крахмал, его нужно добавить в нашу картофельную массу.
&lt;br&gt;3. В полученную массу добавить яйца и соль, всё тщательно перемешать.
&lt;br&gt;4. Драники выпекать на растительном масле на сковородке с толстым дном, желательно сковороду брать чугунную.Подавать на стол со сметаной.&lt;br&gt;"
					image="140-d1354cb0a770fdca93a023a981fae29d.png"/>
					<recipe title="Зеленый салат со стручковой фасолью"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-300 г замороженной стручковой фасоли
&lt;br&gt;-полбанки зеленых оливок
&lt;br&gt;-50 г твердого сыра, 
&lt;br&gt;-2 пучка листового салата
&lt;br&gt;-4 полоски бекона
&lt;br&gt;-2 ст. л. горчицы с зернышками
&lt;br&gt;-3 ст. л. белого уксуса или лимонного сока
&lt;br&gt;-6 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-3 ст. л. миндального, арахисового или льняного масла
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-четвертинка перца чили
&lt;br&gt;-горсть листьев петрушки
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Предлагаем Вам приготовить зеленый салат со стручковой фасолью. Этот салат весьма оригинальный и с пикантным вкусом. Вариация рецепта от Юлии Высоцкой.
&lt;br&gt;1. Опустить фасоль в кипящую воду и отварить в течение 5 минут.
&lt;br&gt;2. Обжарить полоски бекона до хрустящего состояния и выложить на бумажное полотенце.
&lt;br&gt;3. Оливки разломать пополам и удалить косточки.
&lt;br&gt;4. Сделать заправку из горчицы, оливкового и орехового (льняного) масла, сока лимона, измельченного перца чили и чеснока. Половину заправки добавить в фасоль, перемешать.
&lt;br&gt;5. Выложить листья салата на большое блюдо, полить небольшим количеством заправки. Сверху выложить фасоль, кусочки оливок, кубиками нарезанный сыр и бекон.6. Посыпать петрушкой. "
					image="140-40d22042df30b008d4c7584e77af37fd.png"/>
					<recipe title="Икра из баклажан"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 крупных баклажана
&lt;br&gt;-3 красных сладких перца
&lt;br&gt;-1 помидор
&lt;br&gt;-2 дольки чеснока 
&lt;br&gt;-1/2 красной луковицы
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-оливковое масло&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Самая вкусная икра из баклажан. При этом невероятно вкусная и диетическая. С тостом из черного или зернового хлеба и бокалом вина - идеальный ужин! 
&lt;br&gt;Предварительно разогреть духовку до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. На противень выкладываем баклажаны и перцы, натираем их оливковым маслом, накалываем вилкой. Ставим в разогретую духовку на 20-30 минут. 2. 
&lt;br&gt;2. Заливаем кипятком помидор, очищаем от кожицы и семян. 
&lt;br&gt;3. Взбиваем в блендере запеченные овощи, помидор и немного оливкового масла до среднерубленной массы. 
&lt;br&gt;4. Мелко режем лук. 
&lt;br&gt;5. Давим чеснок. 
&lt;br&gt;6. Перемешиваем рубленные овощи с луком и чесноком, заправляем оливковым маслом (5 столовых ложек), морской солью, свежемолотым пецем по вкусу. &lt;br&gt;"
					image="140-55d187a88668ff78e1a81123007d631f.png"/>
					<recipe title="Кабачки / Цукини с брынзой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 молодых кабачка или цукини
&lt;br&gt;-150 г брынзы
&lt;br&gt;-горсть темных оливок 
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-зелень петрушки
&lt;br&gt;-свжемолотый черный перец&lt;br&gt;

&lt;br&gt;Духовку предварительно разогеть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Кабачки разрезать по длине на половинки, удалить сердцевину с семечками, залить кипятком и проварить 2 мин.
&lt;br&gt;2. Мякоть мелко нарезать и смешать с тертой брынзой, оливками и яйцами, свежемолотым черным перцем и мелко нарезанной зеленью петрушки.
&lt;br&gt;3. Заполнить кабачки фаршем, полить маслом, добавить немного воды и запекать в духовке."
					image="140-2f844380aaf7f6d5fae5601da6009fa3.png"/>
					<recipe title="Киш с луком-пореем"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-мука — 200 г
&lt;br&gt;-маслo сливочное – 125 г
&lt;br&gt;-1 яйцо
&lt;br&gt;-морская соль – 1/2 ч.л. 
&lt;br&gt;-лук-порей (белая часть) – 2-3 штуки 
&lt;br&gt;-сливки 20% — 200 мл
&lt;br&gt;-сыр твердый — 150 г
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-мука – 2 ст.л. 
&lt;br&gt;-орех мускатный молотый — 1/4 ч. л.
&lt;br&gt;-перец белый молотый
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Киш - открытый пирог с основой из песочного теста (как правило) и начинкой из яиц, сливок и сыра. Начинки могут варьироваться от легких овощных, фруктовых, рыбных до сытных мясных или грибных. Киш пришел к нам из французской кухни, где пирог готовили из остатков снеди (кусочков мяса, овощей) и теста, которое оставалось при замесе хлеба. Из хлебного теста лепили основу, которую заполняли начинкой и заливкой из яиц, сыра и молока. Киш подают на стол горячим или холодным, с зеленым салатом и вином.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;1. Для теста смешайте просеянную муку, яйцо, нарезанное кусочками холодное сливочное масло и соль. Замесите однородное тесто. Заверните тесто в пищевую плёнку и на час уберите в холодильник.
&lt;br&gt;2. Начинка: Промойте лук порей под струёй холодной воды, стараясь 'распушить' его веером. Тогда песок, который остаётся между листьями лука, не попадёт в начинку пирога. Нарежьте белую часть порея тонкими колечками. Обжарьте лук 10 минут под крышкой на сливочном масле, а затем охладите до комнатной температуры. Сыр мелко натрите и смешайте с луком-пореем, приправьте по вкусу солью, перцем и перемешайте.
&lt;br&gt;3. Заливка: Взбейте яйца вместе со сливками. Приправьте солью, белым перцем и мускатным орехом.
&lt;br&gt;4. Охлажденное тесто раскатайте а круг диаметром 26 см и выложите в форму, формируя высокие бортики. &lt;br&gt;Выпекайте киш 15 минут, а затем удалите бумагу с бобовыми.
&lt;br&gt;5. Выложите на пропеченное тесто сырно-луковую начинку, равномерно распределите её по форме. Залейте начинку яично-сливочной массой и выпекайте пирог в разогретой до 180 градусов духовке 30 минут.&lt;br &gt;Слегка охладите готовый киш и извлеките из формы.  "
					image="140-7d8febbf283f4d6b3d686c1d8b9abf3a.png"/>
					<recipe title="Лазанья из цукини с песто"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 молодых цукини или кабачка 
&lt;br&gt;-200 г сыра рикотта (в идеале) или жирного творога
&lt;br&gt;-100 г натертого пармезана
&lt;br&gt;-пучок базилика
&lt;br&gt;-1 ст. л. мелко рубленной петрушки
&lt;br&gt;-1 ст. л. кедровых орешков
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-100 мл оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Как я люблю итальянскую лазанью, будь то лазанья болоньезе или вегетарианская лазанья! Когда я по ТВ увидела рецепт приготовления лазаньи из цукини, поняла: это блюдо обязательно буду готовить! Результат превзошел все мои ожидания! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов. 
&lt;br&gt;1. Два цукини (кабачка) разрезать вдоль на тонкие полоски, выложить на противень, немного взбрызнуть оливковым маслом, посолить и поперчить. Запекать 10 минут.
&lt;br&gt;2. Из оставшегося цукини удалить сердцевину с семенами, а мякоть отварить на пару (либо в воде).
&lt;br&gt;3. Приготовить песто: взбить в блендере отваренную мякоть цукини, чеснок, базилик, 1 ст. л. натертого пармезана, 70 мл оливкового масла и кедровые орешки и взбить все до консистенции однородного соуса.
&lt;br&gt;4. Рикотту (или жирный творог), 2 ст. л. пармезана, петрушку, 1 ст. ложку оливкового масла, щепотку соли и перца смешать в однородную массу.
&lt;br&gt;5. Выложить в глубокое блюдо слоями запеченные полоски цукини, соус песто, рикотту, слегка присыпать пармезаном, снова слоями цукини, рикотту, песто, присыпать оставшимся пармезаном и листиками базилика.Приятного аппетита и новых вкусовых ощущений! :) "
					image="140-1f56999d603cd22557810b67a2e3d6b3.png"/>
					<recipe title="Молодые цукини на гриле"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 молодых цукини
&lt;br&gt;-1 красный перчик чили
&lt;br&gt;-сок 0,5 лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла 
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-небольшая горсть свежей мяты (за неимением мяты можно взять петрушку или базилик)&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Молоденькие цукини и кабачки такие нежные, что 'нагружать' их сложносочиненными заправками не стоит. Попробуйте цукини на гриле: это блюдо может стать как закуской, так и легким гарниром к мясу или птице! 
&lt;br&gt;1. Цукини тщательно промыть и нарезать повдоль длинными тонкими (0,5 см) пластинами. 
&lt;br&gt;2. Разогреть сковороду-гриль и обжарить каждую пластину цукини с обеих сторон до появления характерных для гриля темных полос. 
&lt;br&gt;3. Приготовить заправку:  смешать оливковое масло, сок лимона, мелкорубленный перец чили без семян, соль и перец. 
&lt;br&gt;4. Запеченные цукини выложить на большое плоское блюдо, полить заправкой и присыпать листиками мяты. &lt;br&gt;Вкусно как в теплом, так и в холодном виде.  "
					image="140-f463d9b48f9209007bf4ba2493103616.png"/>
					<recipe title="Морковная запеканка с сыром"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г моркови
&lt;br&gt;-100 г твердого козьего сыра
&lt;br&gt;-4 яйца
&lt;br&gt;-4 желтка
&lt;br&gt;-500 г 10% сливок
&lt;br&gt;-1 ч.л. тмина
&lt;br&gt;-1 ч.л. сливочного масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 Чудная запеканка для любителей козьего сыра! Сытный завтрак или легкий перекус, закуска или ужин для девушек на диете. Готовьте и ешьте с удовольствием! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 150 градусов.
&lt;br&gt;1. Морковь очистить, крупно порезать и отварить на пару или в воде до готовности (15 минут).
&lt;br&gt;2. Козий сыр натереть на крупной терке. 
&lt;br&gt;3. Отваренную морковь переложить в блендер и взбить с сыром.
&lt;br&gt;4. Отдельно взбить яйца, желтки, сливки, добавить тмин и морковно-сырное пюре. Посолить, поперчить и тщательно перемешать. 
&lt;br&gt;5. Смазать маленькие формочки или одну большую форму маслом и заполнить их получившейся смесью. Готовить в духовке на водяной бане 20-30 минут. Проверить готовность зубочисткой (если запеканка готова, зубочистка остнется сухой). Спасибо сайту Едим Дома за рецепт!    "
					image="140-04210658923796445af8852f3c1c883a.png"/>
					<recipe title="Пирог из кабачков"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 1/2 кг кабачков
&lt;br&gt;-300 г жирного творога
&lt;br&gt;-200 г твердого сыра 
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-пучок мяты
&lt;br&gt;-пучок зеленого лука
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-4 ст. ложки сливок
&lt;br&gt;-2 ст. ложки оливкового масла
&lt;br&gt;-1 1/2 ст. ложки сливочного масла
&lt;br&gt;-щепотка сухого орегано
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Этот пирог пахнет летом! И вот сейчас, когда на улице холодно и совсем скоро наступит календарная зима, будем согреваться этим замечательным пирогом (или королевской запеканкой?). Ароматы мяты, зеленого лука, сушеного орегано не оставят равнодушными Ваших домашних! Чудесный рецепт Юлии Высоцкой. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 190 градусов. 
&lt;br&gt;1. Кабачки нарезать кубиками достаточно мелко. Зеленый лук и мяту измельчить. Чеснок почистить и мелко нарубить. Сыр натереть на терке.
&lt;br&gt;2. Разогреть в сковороде 1 ст. ложку сливочного масла, добавить чеснок, лук, мяту, орегано и, помешивая, прогревать около минуты.    Добавить кабачки, влить 100 мл горячей воды, накрыть крышкой и оставить томиться на медленном огне 15—20 минут.
&lt;br&gt;3. Творог размять либо протереть через сито. Половину потушившихся кабачков размять с творогом толкушкой для картошки, добавить сливки и яйца и вымешать. Добавить остальные кабачки и 120 г натертого сыра, посолить и поперчить по вкусу.
&lt;br&gt;4. Большую разъемную форму (d=26 см) смазать оставшимся сливочным маслом, обсыпать сыром, выложить в нее кабачковое тесто и присыпать сверху оставшимся сыром. Сбрызнуть оливковым маслом и выпекать в разогретой духовке 35−40 минут."
					image="140-2b76ab2adc704ac61744a7b8286f90b3.png"/>
					<recipe title="Салат из свеклы с козьим сыром"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 небольшие свеколки
&lt;br&gt;-150 г козьего сыра (твердого или мягкого)
&lt;br&gt;-60 г очищенных кедровых орешков
&lt;br&gt;-4 горсти руколы или 2 пучка хрустящего листового
&lt;br&gt;-салата (например, фрилисс)
&lt;br&gt;-сок половины лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Ресторанная классика! Очень модный салат! Но при этом очень простой  Козий сыр можно брать тот, что по душе: твердый или мягкий. Если достаточно резкий запах козьего сыра Вам не нравится, можно заменить его на нейтральную фету. Результат, конечно, будет иным, но все равно вкусно! Нет руколы - используйте другой листовой салат, в идеале - хрустящий. Экспериментируйте! 
&lt;br&gt;1. Свеклу тщательно вымыть и, не очищая, выложить на лист фольги. Взбрызнуть оливковым маслом, завернуть в фольгу и запекать в разогретой до 180 градусов духовке в течение 2 часов. 
&lt;br&gt;2. Тем временем руколу (фрилисс) промыть под холодной водой и просушить бумажными полотенцами. 
&lt;br&gt;3. Если используете твердый козий сыр, порежьте его мелким кубиком; если мягкий - аккуратно поломайте на небольшие кусочки.
&lt;br&gt;4. Обжарьте кедровые орешки на сухой сковороде до легкого золотистого цвета. 
&lt;br&gt;5. Сделайте заправку: смешайте оливковое масло, лимонный сок перец и соль. Тщательно перемешайте. 
&lt;br&gt;6. Запеченную свеклу слегка остудите и почистите. Нарежьте мелким кубиком. 
&lt;br&gt;7. На большое плоское блюдо выложите листья руколы (или другого салата), полейте частью заправки. Встряхните листья салата. Сверху 'разбросайте' кусочки свеклы, козий сыр и полейте оставшейся заправкой. Снова 'встряхните' салат. Присыпьте кедовыми орешками. Если в кухонном шкафчике у Вас припрятан бальзамический уксус, взбрызните несколькими каплями готовый салат - прослывете шеф-поваром! "
					image="140-ea3ad5867dafd15cfc890f2b0dfb87b0.png"/>
					<recipe title="Салат из тыквы с руколой и беконом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-куок очищенной тыквы (300 г)
&lt;br&gt;-200 г бекона (сырокопченого)
&lt;br&gt;-3 пучка руколы
&lt;br&gt;-100 г пармезана
&lt;br&gt;-50 г тыквенных семечек
&lt;br&gt;-0,5 ч.л. кориандра
&lt;br&gt;-5 зубчиков чеснока
&lt;br&gt;-5 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-сок половинки лимона&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Осенний салат! Если суп-пюре или каша с тыквой уже приелись, 'разгрузить' стратегические запасы тыквы поможет этот вкусный витаминный салат. Девушки оценят в нем легкость, а мужчины - мясную составляющую s
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 200 градусов. 
&lt;br&gt;1. Семечки обжарить на сухой сковороде.&lt;br&gt; 
2. Тыкву порезать на небольшие кусочки.&lt;br&gt;
3. В ступке растереть соль, перец, кориандр, чеснок, 1 ст. ложку лимонного сока и 2 ст. ложки оливкового масла. Обвалять тыкву в этой смеси.
&lt;br&gt;4. Запекать кусочки тыквы в духовке 15 минут.
&lt;br&gt;5. Оставшееся оливковое масло и лимонный сок смешать, добавить соль и перец. Уложить руколу на большое блюдо, полить половиной заправки, сверху выложить ветчину, крупно натертый пармезан, поджаренные тыквенные семечки, кусочки запеченной тыквы.&lt;br&gt; 
6.   Еще раз легкими движениями «встряхнуть» салат. Полить оставшейся заправкой и подавать.&lt;br&gt;"
					image="140-2529dcc9c4bd57cf218f64dc5768f8da.png"/>
					<recipe title="Салат с грушами и рокфором"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-груши - 2 шт.
&lt;br&gt;-листовой салат - 1 пучок
&lt;br&gt;-сыра рокфор (дор блю) - 100 г
&lt;br&gt;-грецкие орехи - полстакана
&lt;br&gt;-мед - 1 ст. л. 
&lt;br&gt;-оливковое масло
&lt;br&gt;-сок половинки лимона
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Я не очень люблю сладкие салаты, а в этом присутствует мед. Но до чего же хорошо сочетаются друг с другом все компоненты! Попробуйте! 
&lt;br&gt;1. Салат помыть, просушить мелко нарвать руками. 
&lt;br&gt;2. Орехи обжарить в одной ложке меда. Следите за тем, чтобы они не склеились. 
&lt;br&gt;3. Груши порезать полукольцами и сбрызнуть соком лимона, чтобы они не потемнели. Выложить на листья салата.
&lt;br&gt;4. Сыр порезать кубиками, перемешать с салатом и грушами.
&lt;br&gt;5. Приправить все оливковым маслом, соком лимона, солью и перцем. Сверху выложить орехи. "
					image="140-ea1223ff0a7968d8d242110fea10c49f.png"/>
					<recipe title="Селедка под шубой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 крупные свеколки
&lt;br&gt;-2 морковки
&lt;br&gt;-2 картофелины
&lt;br&gt;-1 яблоко
&lt;br&gt;-1 красная луковица
&lt;br&gt;-400 г филе соленой сельди
&lt;br&gt;Для домашнего майонеза:
&lt;br&gt;2 сырых желтка комнатной температуры
&lt;br&gt;-1/2 ст.л. горчицы
&lt;br&gt;-сок 1 лимона
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-400 мл оливкового масла extra virgin&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Наверное, нет семьи, которая не готовит по праздникам оливье и селедку под шубой. Советская классика! Нынешний покупной майонез оставляет желать лучшего, поэтому пробуем приготовить селедку под шубой с домашним майонезом на качественном оливковом масле! 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
&lt;br&gt;1. Морковь, свеклу, картофель тщательно вымыть и, не очищая, выложить на лист фольги. Взбрызнуть оливковым маслом, завернуть и отправить в духовку. Картофель и морковь будут готовы через 30-40 минут, свекла - через 2 часа. 
&lt;br&gt;2. Пока запекаются овощи, приготовить домашний майонез. Важно: яичные желтки должны быть непременно комнатной температуры.Растираем желтки с морской солью, перцем и горчицей венчиком. В растертую массу добавляем 1 столовую ложку лимонного сока, при этом продолжая взбивать до получения гладкой красивой массы. Буквально по одной капельке начинаем добавлять 100 мл оливкового масла, постоянно взбивая венчиком. Затем добавляем 2 ст.л. сока лимона и, продолжая взбивать, вливаем оставшееся масло тоненькой струйкой.Сок добавляется сразу, как консистенция майонеза становится очень густой. Взбивается домашний майонез до состояния густой крепкой массы. Если хотите подержать майонез в холодильнике, введите 1 ст.л. кипяченой воды, это не дает яйцам свернуться.
&lt;br&gt;3. Готовые запеченные овощи очистить и порезать мелким кубиком.Так же порезать сельдь, яблоко и красную луковицу. 
&lt;br&gt;4. На большое плоское блюдо выложить слоями: селедку - лук - картофель - щедро промазать майонезом; яблоко - промазать майонезом; морковь - промазать майонезом; свеклу - промазать майонезом. 
&lt;br&gt;Селедка под шубой станет только вкуснее, если постоит в холодильнике в течение 4 часов.  "
					image="140-2fcc4cebef3283a555d91131a13362d1.png"/>
					<recipe title="Сливочная чечевица с имбирем и чили"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-100 мл 20% сливок
&lt;br&gt;-1 перец чили без семян 
&lt;br&gt;-корешок имбиря размером с большой палец
&lt;br&gt;-50 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 дольки чеснока
&lt;br&gt;-2 помидора
&lt;br&gt;-1 большая луковица
&lt;br&gt;-200 г зеленой или коричневой чечевицы
&lt;br&gt;-1 ч. л. куркумы
&lt;br&gt;-1 ч. л. карри
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите пряное и острое? Попробуйте нежнейшую чечвицу по этому рецепту! Аромат индийских специй и чудесный сливочный вкус не могут оставить равнодушным никого! 
&lt;br&gt;1. Отварить чечевицу до готовности в течение 20 минут и слить воду. 
&lt;br&gt;2. На сковороду с толстым дном отправить сливочное масло, раздавленный чеснок и тонко нарезанный лук. На медленном огне готовить до тех пор, пока лук не станет золотистым. 
&lt;br&gt;3. Натереть имбирь, добавить к луку, оставить тушиться на 1 минуту, добавить крупно нарезанные помидоры и мелко изрубленный перец чили без семян. Потушить все вместе 5 минут. 
&lt;br&gt;4. Влить сливки и добавить куркуму и карри и готовить на очень медленном огне. Через 10 минут посолить и добавить свежемолотый перец. Затем добавить чечевицу. Когда она прогреется, выложите все на большую тарелку и ешьте с поджаренным хлебом, или цыпленком на гриле, или баклажанами, запеченными в духовке.&lt;br&gt;"
					image="140-fced40666589d5da3911a414edb7fd41.png"/>
					<recipe title="Сырный пирог со шпинатом"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-350 г сухого нежирного творога
&lt;br&gt;-150 г шпината (можно использовать замороженный)
&lt;br&gt;-150 г щавеля
&lt;br&gt;-1 упаковка бездрожжевого слоеного теста
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра (пармезан, российский)
&lt;br&gt;-100 г оливок без косточек
&lt;br&gt;-3 яйца
&lt;br&gt;-2 луковицы
&lt;br&gt;-1 горсть мелкорубленой мяты
&lt;br&gt;-1 горсть мелкорубленой петрушки
&lt;br&gt;-1 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-щепотка мускатного ореха
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style="font-size: small;"&gt;Рецепт этого сырного пирога был найден мною на сайте Юлии Высоцкой. Позже узнала, что рецепт подобного пирога со шпинатом и творогом (свежим сыром) уходит корнями в Средиземноморскую кухню: В Греции - спанакопита (пирог со шпинатом и фетой), в Италии - паскуалина (пирог со шпинатом и рикоттой). Очень вкусный и на самом деле несложный в приготовлении пирог. Прекрасно хранится пару дней в холодильнике и вкусен даже в холодном виде! Можно делать только со шпинатом. &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;1. Щавель и шпинат тщательно промыть, выложить на разогретую сковороду и тушить на среднем огне 2-3 минуты до появления сока. Затем снять с огня и откинуть на дуршлаг.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;2. Сыр натереть на мелкой терке.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;3. Лук почистить и мелко нарубить.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;4. Оливки порезать.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;5. Разогреть в небольшой сковороде сливочное масло, добавить нарубленный лук и мускатный орех и тушить 2 минуты.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;6. В творог добавить слегка взбитые яйца, перемешать, затем добавить шпинат, щавель, зелень, натертый сыр и оливки. Посолить, поперчить, еще раз все перемешать.&lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;7. Слоеное тесто раскатать и уложить в форму, приподнимая края; смазать оливковым маслом и выложить начинку. Из краев теста сделать бортик. Выпекать в разогретой духовке 35 минут."
					image="140-ae96168328a82a99f13acf7f26ab8440.png"/>
					<recipe title="Тыква с медом и чили"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 небольшая тыква (800 г)
&lt;br&gt;-1 маленький перчик чили без семян
&lt;br&gt;-4 ст.л. жидкого меда
&lt;br&gt;-4 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-4-5 веточек свежего тимьяна
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;span style="font-size: small;"&gt;Легкий и полезный гарнир к мясному блюду. Замечательная закуска. Находка для вегетарианцев...&lt;span style="font-size: small;"&gt;Пускай ароматы сочной сладко-острой тыквы плывут и по Вашей кухне! &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 220 градусов. &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;1. Тыкву почистить, удалить семена и порезать дольками. &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;2. Для заправки: смешать оливковое масло, соль, измельченный перчик чили. Искупать тыкву в заправке. &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;3. В лоток, застеленный пергаментом для выпечки, выложить дольки тыквы. Между некоторыми дольками вложить веточки тимьяна. Отправить в разогретую духовку на 15-20 минут. &lt;span style="font-size: small;"&gt;
&lt;br&gt;4. Запеченную тыкву полить медом и запекать еще в течение 5 минут. "
					image="140-6dd85b16d87f5e233ef5a87684166769.png"/>
					<recipe title="Фаршированные баклажаны"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-баклажаны крупные - 2 шт.
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт.
&lt;br&gt;-оливки - 10-15 шт.
&lt;br&gt;-оливковое масло
&lt;br&gt;-чеснок - 3–4 дольки
&lt;br&gt;-пучок кинзы 
&lt;br&gt;-миндаль - 50 грамм
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-сушеный орегано
&lt;br&gt;-сушеные прованские травы
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Разрезать баклажаны пополам, присыпать солью и оставить на несколько минут.&lt;br &gt;Разогреть в сковороде 2–3 ст.л. оливкого масла, обжарить мелко нарезанный лук и чеснок, добавить изрубленную кинзу.&lt;br &gt;Баклажаны промыть под холодной водой, промокнуть бумажным полотенцем. В большой сковороде разогреть 6–8 ст. ложек оливкового масла и обжарить баклажаны по 5–7 минут на каждой стороне так, чтобы они проготовились.&lt;br &gt;Осторожно ложкой вынуть мякоть из баклажанов, не повредив кожуру. Мякоть крупно нарезать и перемешать с обжаренными луком и чесноком и крупно нарезанными оливками.&lt;br &gt;Начинку посолить, поперчить, добавить орегано и прованские травы.&lt;br &gt;Начинить баклажаны. &lt;br&gt;Миндаль обжарить на сухой сковороде и измельчить в блендере в крупную крошку. &lt;br&gt;Фаршированные баклажаны присыпать молотым миндалем.&lt;br &gt;Уложить баклажаны в глубокий противень и отправить в разогретую до 180°С духовку на 10–15 минут.Результат Вас потрясет! Даже яростные нелюбители баклажан оценят эту закуску по достоинству! Восточные баклажаны с легким итальянским акцентом - настоящий фьюжн!"
					image="140-34582298a58cda1296ed629f55a4109f.png"/>
					<recipe title="Цахараджын"
					description="Количество порций:Приготовление теста: Приготовление начинки: 
Для теста: 
&lt;br&gt;-пшеничная мука — 450 гр.
&lt;br&gt;-сухие дрожжи — 7 гр.
&lt;br&gt;-кефир — 400 гр.
&lt;br&gt;-соль — 0,5 ч.л. 
&lt;br&gt;-растительное масло - 2 ст.ложки
&lt;br&gt;-сливочное масло для смазывания готового пирога
&lt;br&gt;Для начинки:
&lt;br&gt;-свекольные листья ~ 20-25 шт.
&lt;br&gt;-Сыр осетинский (либо сулугуни)— 300 гр.
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
 Просеять 300 грамм муки горкой. Сделать колодец, влить кефир, посолить, добавить дрожжи. Замесить тесто, которое липнет к рукам. Миску накрыть чистым полотенцем и поставить в теплое место на расстойку где-то на час.Через час к тесту добавить 2 ст.л. растительного масла и еще грамм 150 просеянной муки. Замесить и оставить еще на час.Готовое тесто разделить на три части. Свекольные листья промыть, отрезать жесткие стебельки и мелко нарезать. &lt;br &gt;Измельченные листья немного помять руками, посолить. Добавить натертый сыр, все тщательно перемешать.  Начинку разделить на три части. Приготовление пирога:Каждую лепешку размять руками и растянуть в небольшой круг. В середину уложить одну треть всей начинки.Концы лепешки поднять и соединить. Заьем пирог перевернуть и осторожно размять лепешку пальцами от середины к краям. Уложить пирог в сковороду и снова размять до нужной формы.&lt;br &gt; Кстати, в Осетии считается: чем тоньше пирог, тем искусней хозяйка! Раскатанный пирог должен быть толщиной около 1, 5 - 2 см!  &lt;br &gt;В серединее пирога сделать отверстие для выхода пара. Выпекать в предварительно нагретой до 220С духовке минут 15-20 до красивого золотистого цвета. Готовый пирог, еще горячим, обильно смазать сливочным маслом. Таким же образом выпекать оставшиеся два пирога. P.S. С осетинскими пирогами связан обряд три пирога, совершаемый в большие национальные или фамильные праздники. На стол подаются три пирога, которые по одной версии символизируют трёхмерное строение мироздания — Бог, Солнце, Земля. Готовые пироги уложить стопкой. Приятного аппетита! "
					image="140-30c1096891b0bc5c06c598f0c566050a.png"/>
					<recipe title="Экзотические фаршированные перцы"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-4 сладких перца (можно взять разные: красные, оранжевые, желтые)
&lt;br&gt;-50 г дикого риса
&lt;br&gt;-50 г бурого риса
&lt;br&gt;-40 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-40 г семян подсолнечника
&lt;br&gt;-пучок кинзы
&lt;br&gt;-2 ч.л. каперсов
&lt;br&gt;-1 головка молодого чеснока
&lt;br&gt;-несколько перьев зеленого лука
&lt;br&gt;-сок 1/2 лимона
&lt;br&gt;-3 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1/2 ч.л морской соли
&lt;br&gt;-1/4 ч.л. свежемолотого черного перца&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Любите фаршированные перцы? Непременно приготовьте вегетарианский, но при этом очень 'богатый' и совсем не скучный вариант фаршированных перцев. Вы будете приятно удивлены! 
&lt;br&gt;Духовку заранее разогреть до 190 градусов.
&lt;br&gt;1. Отварить дикий и бурый рис в подсоленной воде до готовности.
&lt;br&gt;2. Зеленый лук и кинзу мелко нарезать. Чеснок почистить, отделив зубчики друг от друга.
&lt;br&gt;3. На сухой сковороде обжарить кедровые орешки и семечки.
&lt;br&gt;4. Орехи и семечки высыпать, а в сковороду добавить 2 ст. ложки оливкового масла и обжарить зубчики чеснока до золотистого цвета.
&lt;br&gt;5. Соединить семечки и орехи с чесноком, зеленым луком, кинзой, каперсами и рисом, влить лимонный сок и 1 ст. ложку оливкового масла, поперчить и перемешать.
&lt;br&gt;6. С перца срезать верхушки и вырезать сердцевину с семенами. Начинить перец рисовой смесью и накрыть верхушками.
&lt;br&gt;7. Завернуть каждый перец в двойной слой фольги и запекать около получаса до готовности.
&lt;br&gt;8. Включить в духовке гриль, раскрыть фольгу и держать перцы под грилем еще 3—4 минуты, чтобы они подрумянились."
					image="140-e99ae80400996a5bb935f79494cb2196.png"/></cookbook>