<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Расстегай с семгой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г семги (форели, лосося)
&lt;br&gt;-1 упаковка слоеного бездрожжевого теста (450 г)
&lt;br&gt;-4 ст. л. вареного риса
&lt;br&gt;-3 отваренных вкрутую яйца
&lt;br&gt;-1 сырой желток
&lt;br&gt;-пучок тархуна
&lt;br&gt;-пучок петрушки
&lt;br&gt;-100 мл 11% сливок
&lt;br&gt;-сок 1/2 лимона
&lt;br&gt;-2 ст. л. растительного масла
&lt;br&gt;-1 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Рыбу нарезать кубиками размером 1–2 см, уложить в контейнер, добавить лимонный сок, оливковое масло, по щепотке соли и перца и половину веточек тархуна. Перемешать все и поставить в холодильник на полчаса. 
&lt;br&gt;Духовку разогреть до 190°С. 
&lt;br&gt;1. Тесто разморозить. На присыпанной мукой поверхности раскатать 1 пласт теста как можно тоньше. 
&lt;br&gt;2. Выложить его на противень и запекать в духовке 10 минут. 
&lt;br&gt;3. Яйца измельчить, добавить сливки, рис и нарезанную зелень, по щепотке соли и перца и все хорошенько вымешать.
&lt;br&gt;4. Добавить замаринованную рыбу и еще раз перемешать. 
&lt;br&gt;5. Выложить начинку на пропеченное тесто и равномерно распределить. Закрыть тонко раскатанным вторым пластом теста.
&lt;br&gt;6. Смазать всю поверхность желтком.
&lt;br&gt;7. Выпекать пирог 5 минут при температуре 190°С, а затем убавить температуру до 150°С и выпекать еще 15 минут. "
					image="140-1f3a61974b3a090bf77abc82b7485c9b.png"/>
					<recipe title="Селедка под шубой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-2 крупные свеколки
&lt;br&gt;-2 морковки
&lt;br&gt;-2 картофелины
&lt;br&gt;-1 яблоко
&lt;br&gt;-1 красная луковица
&lt;br&gt;-400 г филе соленой сельди
&lt;br&gt;Для домашнего майонеза:
&lt;br&gt;-2 сырых желтка комнатной температуры
&lt;br&gt;-1/2 ст.л. горчицы
&lt;br&gt;-сок 1 лимона
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец 
&lt;br&gt;-400 мл оливкового масла extra virgin&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
 Наверное, нет семьи, которая не готовит по праздникам оливье и селедку под шубой. Советская классика! Нынешний покупной майонез оставляет желать лучшего, поэтому пробуем приготовить селедку под шубой с домашним майонезом на качественном оливковом масле! 
 &lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 180 градусов.
 &lt;br&gt;1. Морковь, свеклу, картофель тщательно вымыть и, не очищая, выложить на лист фольги. Взбрызнуть оливковым маслом, завернуть и отправить в духовку. Картофель и морковь будут готовы через 30-40 минут, свекла - через 2 часа. 
 &lt;br&gt;2. Пока запекаются овощи, приготовить домашний майонез. Важно: яичные желтки должны быть непременно комнатной температуры.Растираем желтки с морской солью, перцем и горчицей венчиком. В растертую массу добавляем 1 столовую ложку лимонного сока, при этом продолжая взбивать до получения гладкой красивой массы. Буквально по одной капельке начинаем добавлять 100 мл оливкового масла, постоянно взбивая венчиком. Затем добавляем 2 ст.л. сока лимона и, продолжая взбивать, вливаем оставшееся масло тоненькой струйкой.Сок добавляется сразу, как консистенция майонеза становится очень густой. Взбивается домашний майонез до состояния густой крепкой массы. Если хотите подержать майонез в холодильнике, введите 1 ст.л. кипяченой воды, это не дает яйцам свернуться.
 &lt;br&gt;3. Готовые запеченные овощи очистить и порезать мелким кубиком.Так же порезать сельдь, яблоко и красную луковицу. 
 &lt;br&gt;4. На большое плоское блюдо выложить слоями: селедку - лук - картофель - щедро промазать майонезом; яблоко - промазать майонезом; морковь - промазать майонезом; свеклу - промазать майонезом. Селедка под шубой станет только вкуснее, если постоит в холодильнике в течение 4 часов.  "
					image="140-2fcc4cebef3283a555d91131a13362d1.png"/>
					<recipe title="Сельдь в яблоках"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-1 сельдь 
&lt;br&gt;-2 яблока 
&lt;br&gt;-3 сваренных вкрутую яйца, 
&lt;br&gt;-4 ч. л. майонеза
&lt;br&gt;-зелень по вкусу&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Очень русская идея и очень вкусная закуска! Станет прекрасной заменой приевшейся селедке под шубой. 
&lt;br&gt;1. Яблоки разрезать пополам, удалить семена, затем осторожно вырезать часть мякоти, оставив слой примерно в полсантиметра. 
&lt;br&gt;2. Филе сельди, яйца, мякоть яблока мелко порубить и заправить майонезом. 
&lt;br&gt;3. Полученным фаршем заполнить половинки подготовленных яблок, посыпать сверху мелко рубленным яйцом, украсить зеленью."
					image="140-ce7756e560046a506402f2f34a56ef88.png"/>
					<recipe title="Слабосоленая семга"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-Филе семги - 500 г.
&lt;br&gt;-морская соль - 2 ст. л.
&lt;br&gt;-сахар - 3 ч. л.
&lt;br&gt;-душистый перец горошком - 5 шт.
&lt;br&gt;-лавровый лист - 3-4 шт.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Слабосоленая семга - вкуснейшая закуска на праздничном столе. Этот рецепт прекрасно подойдет для любой красной рыбы, в идеале семги или форели. Результат Вас порадует! Засолите побольше рыбки - каникулы длинные! 
&lt;br&gt;1. Рыбу промыть, обсушить бумажными полотенцами.  
&lt;br&gt;2. В миске смешать соль с сахаром. 3. 
&lt;br&gt;3. Посыпать с обеих сторон рыбу получившейся смесью.  
&lt;br&gt;4. Положить рыбу в миску, сверху положить лавровый лист и перец горошком. 
&lt;br&gt;5. Миску с рыбой накрыть крышкой и поставить на 2-3 дня в холодильник просолиться. 6. П
&lt;br&gt;6. Перед подачей миску с рыбой поставить на 30 минут в морозилку (будет легче нарезать рыбу). 
&lt;br&gt;7. Затем нарезать рыбу острым ножом на тонкие кусочки, выложить на блюдо и украсить лимоном.Вкусно с вином и тостом. А утром, после праздничного застолья, с горячими блинчиками! &lt;br&gt;"
					image="140-65799948cf8be6bddbebb656909eeefa.png"/>
					<recipe title="Цитрусовый салат с красной рыбой и оливками"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-Филе красной  рыбы (семги, форели, лосося, нерки)  - 300 г
&lt;br&gt;-2 пучка рукколы или другого листового салата, можно использовать mix салатов 
&lt;br&gt;-1 апельсин
&lt;br&gt;-1 лимон 
&lt;br&gt;-2 ст.л. оливкового масла 
&lt;br&gt;-оливки - 10 шт.
&lt;br&gt;-каперсы - 1 ст.л.
&lt;br&gt;-свежемолотый черныц перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Духовку предварительно разогреть до 160°С. 
&lt;br&gt;1. Разогреть в сковороде, которую можно ставить в духовку, 1 ч. л. оливкового масла, положить в нее рыбу кожей вниз и обжаривать в течение 2-3 минут. Затем отправить в духовку на 10 минут
&lt;br&gt;2. Натереть цедру апельсина и лимона на мелкой терке. 
&lt;br&gt;3. Выложить в глубокую миску листья салата, добавить цедру апельсина и лимона. 
&lt;br&gt;4. Срезать с апельсина оставшуюся кожуру, захватив всю белую 'вату', удалить пленки и над миской с салатом разрезать апельсин на сегменты так, чтобы сок капал на листья (должно получиться примерно 2 ст. л. сока). Нарезанные кусочки апельсина отправить в салат, добавить оливки, разломив их пополам, каперсы, сок половинки лимона, оставшееся оливковое масло, поперчить, посолить и все перемешать. 
&lt;br&gt;5. Выложить салат на большое плоское блюдо, сверху уложить рыбу, разобрав ее на небольшие кусочки без кожи. "
					image="140-3360be2d342a305400b07d6df29d9b9c.png"/></cookbook>