<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Баже"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-200 г очищенных грецких орехов
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-пучок кинзы
&lt;br&gt;-сок 0,5 лимона 
&lt;br&gt;-1 ч.л. молотого имеретинского шафрана 
&lt;br&gt;-1 ч. л. молотого перца чили 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Холодный ореховый соус баже из Мегрелии универсален. Если усвоить основные правила его приготовления, то можно наслаждаться его вкусом в сочетании с жареной или отварной рыбой, птицей, овощами (цветной капустой, цукини и баклажанами) и даже сваренными вкрутую яйцами.
&lt;br&gt;1. Доведите до кипения 200 мл питьевой воды, остудите.&lt;br &gt;
2 Переберите грецкие орехи, удалите перегородки, осколки скорлупы. Из­мельчите орехи с помощью мясорубки с мелкой решеткой или в блендере, главное - превратить их в однородную массу.&lt;br &gt;
3. Разотрите в ступке чеснок с солью, доведите до состояния однородной каши­цы, добавьте в перемолотые орехи вместе с молотым имеретинским шафра­ном и перцем чили. Перемешайте до однородности.&lt;br &gt;
4. Переложите ореховую массу в глубокую стеклянную миску, налейте немного остывшей воды, размешайте. Постепенно добавляйте воду и размешивайте, чтобы соус приобрел густоту жидкой сме­таны или теста для оладий&lt;br &gt;5 Добавьте сок лимона, попробуйте баже на остроту и соленость - если нужно, добавьте красный перец или соль.&lt;br&gt;"
					image="140-4cf4039fa06e502c75973be7a7742d8b.png"/>
					<recipe title="Домашний майонез"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-6 желтков перепелиных яичек
&lt;br&gt;-1/2 ст. л. горчицы
&lt;br&gt;-сок 0,5 лимона
&lt;br&gt;-250 мл оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/pre&gt;Увы, в представлении многих майонез ассоциируется с покупной субстанцией, напичканной консервантами и усилителями вкуса. На самом деле майонез - это шикарный соус: гладкий, блестящий, по-хорошему жирный и действительно полезный! Конечно, можно приготовить майонез на куриных желтках и подсолнечном масле, но, во-первых, от сырых куриных яиц есть опасность подхватить сальмонеллез, а, во-вторых, оливковое масло, в отличие от привычного подсолнечного, во много раз полезнее и вкуснее! Итак, приступаем. Нам понадобится погружной блендер и... 15 минут свободного времени. 
&lt;br&gt;1. Отделяем желтки перепелиных яичек от белков (из оставшихся белков наутро можно будет приготовить вкусный и диетический белковый омлет). 
&lt;br&gt;2. Желтки комнатной температуры (это очень важно!), соль, перец и горчицу смешиваем блендером в высоком стакане. 
&lt;br&gt;3. Добавить 1 ст. л. лимонного сока и начать взбивать до получения гладкой массы.
&lt;br&gt;4. По капле добавлять оливковое масло (очень важно первые 70 мл масла влить буквально по капельке, взбивая не останавливаясь).
&lt;br&gt;5. Добавить еще 1 ст. л. лимонного сока и продолжить вливать оливковое масло уже тоненькой струйкой.
&lt;br&gt;6. Оставшийся лимонный сок добавлять, как только консистенция становится слишком густой.
&lt;br&gt;7. Взбивать до состояния крепкой, густой массы. Попробовать: если нужно, добавить соли и перца (если хотите подержать майонез в холодильнике, введите 1 ст. л. кипяченой воды, это не дает яйцам свернуться).
&lt;br&gt;Примечание: Специально для тех, у кого вдруг майонез расслоился на первом этапе приготовления. Ничего страшного!Берете два других перепелиных желтка и капельно добавляете оливковое масло. Как загустеет, можно добавить струйно неудачный вариант майонеза. Вот теперь действительно все. Готовьтесь, на Ваш оливье и селедку под шубой, заправленные домашним майонезом на перепелиных яйцах, будет выстраиваться очередь! "
					image="140-4bd6bf0d2b4c00ab8196769de8a850d4.png"/>
					<recipe title="Песто"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-100 мл оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-пучок базилика
&lt;br&gt;-горсть листьев кинзы (или петрушки)
&lt;br&gt;-50 г кедровых орехов
&lt;br&gt;-50 г пармезана (в идеале - parmigiano reggiano)
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Происхождение слова  'песто ' говорит само за себя: соус, приготовленный при помощи пестика. В Древнем Риме соус толкли из сыра и чеснока с ароматными травами и перемешивали с оливковым маслом. Во Франции соус писту с давних времен также готовится с травами, сыром и чесноком. Позднее в Италии стали делать соус песто с базиликом, чесноком, сыром пармезан и с добавлением кедровых орешков. Это и есть классический рецепт соуса песто. Сегодня каких только разновидностей песто не встретишь: с рукколой, петрушкой, миндалем, козьим сыром... Соус песто - с пастой, рисом, к рыбе, курице, овощам! Готовьте песто побольше: соус прекрасно простоит в холодильнике несколько дней, при желании его можно даже заморозить!
&lt;br&gt;1. На сухой сковороде слегка обжарьте орешки. Базилик и кинзу (петрушку) промойте и обсушите. Чеснок раздавите плоской стороной ножа. Сыр натрите на терке. 
&lt;br&gt;2. В блендере взбейте орешки, листики базилика и кинзу, чеснок, постепенно подливая оливковое масло. Всыпьте тертый пармезан и еще раз взбейте. Поперчите и досолите при необходимости. В готовый соус добавьте 1-2 столовые ложки холодной кипяченой воды. &lt;br&gt;    "
					image="140-1a41d4146c8a87ddf5c46c01e4266c74.png"/>
					<recipe title="Салатная заправка Тысяча и одна ночь"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-6 ст.л. оливкового масла extra virgin
&lt;br&gt;-1 ст.л. соевого соуса
&lt;br&gt;-1 ст.л. жидкого меда
&lt;br&gt;-смесь салатных листьев (дачный салат, рукола, горчичный салат, фриссе, цикорий и пр.)
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Летом, в сезон травок и всевозможных разновидностей листового салата, эта заправка сделает из дачного листового салата отменный гарнир к мясу, курице, рыбе. Да и просто с отварным картофелем и бокалом белого вина - отличный ужин вегетарианца.  "
					image="140-5e7bf3a21f2830d5dcca9ef285d30f8b.png"/>
					<recipe title="Сальса верде"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-небольшой пучок петрушки
&lt;br&gt;-небольшой пучок кинзы
&lt;br&gt;-небольшой пучок базилика
&lt;br&gt;-небольшой пучок мяты
&lt;br&gt;-10 ст. ложки оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ч. ложка каперсов
&lt;br&gt;-2 анчоуса в оливковом масле (по желанию)
&lt;br&gt;-1/4 ч.л. свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-1/4 ч.л. морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Сальса верде – название нескольких различных соусов, содержащих в большом количестве травы, а именно: итальянский Salsa verde, французский Sauce verte и немецкий Grüne Soße. Сальса верде – универсальный соус, он используется как приправа или дрессинг для блюд из мяса, рыбы, птицы или овощей. 
&lt;br&gt;1. Цедру лимона натереть на мелкой терке, из половинки лимона выжать сок.
&lt;br&gt;2. В блендере взбить петрушку, кинзу, базилик и мяту, добавить каперсы, анчоусы (по желанию), сок и цедру лимона, оливковое масло, слегка поперчить и посолить."
					image="140-ef24e1e74bd971dea0ff96ace845a296.png"/>
					<recipe title="Соус из слив по-восточному"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-10 крупных слив
&lt;br&gt;-1 корешок имбиря размером с большой палец
&lt;br&gt;-1 ст. л. кунжутного масла
&lt;br&gt;-1 стручок красного перца чили
&lt;br&gt;-2 ст. л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-2 гвоздички
&lt;br&gt;-2 звездочки бадьяна
&lt;br&gt;-2 ст. л. сока лимона
&lt;br&gt;-щепотка мускатного ореха
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Чудесный восточный соус: пряный и в меру острый. Хорош как к птице, так и к баранине. Если на диете - просто с рисом. Идеально! 
&lt;br&gt;1. Из слив вынуть косточки, порезать на четвертинки.
&lt;br&gt;2. В сковороде-вок или в кастрюле с тонкими стенками разогреть кунжутное масло, добавить мелко натертый имбирь, мелко рубленный перец чили, сахар, уксус, гвоздику и бадьян.
&lt;br&gt;3. Все хорошо прогреть около минуты и добавить сливы. Жарить минут 20-25 до полной готовности слив.
&lt;br&gt;4. Добавить мускатный орех и соль по вкусу.
&lt;br&gt;5. Протереть через сито.&lt;br&gt;"
					image="140-cee0adf469ed149dd9e586ba89a73d93.png"/>
					<recipe title="Тапенад"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 банка консервированного тунца в масле
&lt;br&gt;-горсть темных оливок без косточек
&lt;br&gt;-горсть каперсов
&lt;br&gt;-2 яйца
&lt;br&gt;-5 филе анчоусов (по желанию)
&lt;br&gt;-1 зубчик чеснока
&lt;br&gt;-1 ст.л свежевыжатого лимонного сока
&lt;br&gt;-1 ст. ложка оливкового масла
&lt;br&gt;-щепотка свежемолотого черного перца
&lt;br&gt;-щепотка морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Соединить оливки, анчоусы, каперсы, тунец из банки, добавить зубчик чеснока, оливковое масло, лимонный сок и взбить все блендером в пюре. Посолить и поперчить. "
					image="140-6b0839dfb2f6e5f520a4fddf893c2995.png"/>
					<recipe title="Тартар"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-3 желтка сваренных вкрутую яиц
&lt;br&gt;-2 маринованных огурчика
&lt;br&gt;-небольшой пучок петрушки
&lt;br&gt;-небольшой пучок тархуна
&lt;br&gt;-сок 0,5 лимона
&lt;br&gt;-50 мл оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ст.л. горчицы
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;
&lt;br&gt;1. Петрушку и тархун промыть и просушить на бумажных полотенцах. 
&lt;br&gt;2. Маринованные огурчики мелко порезать
&lt;br&gt;3. Взбить в блендере желтки отваренных яиц, горчицу, оливковое масло, лимонный сок и щепотку морской соли. Добавить мелко нарубленные огурчики. "
					image="140-5c270d6fe36b22ec39b560257672f1e8.png"/>
					<recipe title="Ягодный соус к птице"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-50 г замороженной клюквы 
&lt;br&gt;-50 г замороженной брусники
&lt;br&gt;-1 ст.л. тростникового сахара
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. зерен горчицы 
&lt;br&gt;-4 ст.л. гранатового сока
&lt;br&gt;-горсть зерен граната
&lt;br&gt;-1 ч.л. сухой паприки&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Прекрасный кисло-сладкий пряный соус к птице. Замечательно  'работает ' с курицей и индейкой, а также со шведскими фрикадельками (как в ИКЕА)! В оригинале соус готовится только на основе кисло-горьковатой клюквы. Но добавление кисло-сладкой брусники делает вкус соуса насыщеннее, интереснее,  'сложнее '. Попробуйте приготовить оба варианта.   В небольшую кастрюлю всыпать клюкву и бруснику, сахар и зерна горчицы, добавить сок граната, немного зерен граната и сухую паприку. Поставить все на огонь и слегка уварить (в течение 10 минут)."
					image="140-5c482c3ece350077a5e0d1988857b01b.png"/></cookbook>