<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<cookbook>
					<recipe title="Вишисуаз"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г лука-порея (только белая часть)
&lt;br&gt;-500 г картофеля
&lt;br&gt;-250 г филе слабосоленой сельди 
&lt;br&gt;-несколько перьев зеленого лука
&lt;br&gt;-150 мл сливок
&lt;br&gt;-30 г сливочного масла
&lt;br&gt;-2 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1/4 ч. л. белого молотого перца
&lt;br&gt;-1/2 ч. л. морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Вишисуаз – французский крем-суп с луком пореем. Неимоверно прост и легок в приготовлении! Вишисуаз впервые был представлен публике в отеле Ритц в Нью-Йорке, с тех пор это хит в меню лучших ресторанов мира. Его принято подавать и холодным (летом), и теплым (в более прохладные времена года).
&lt;br&gt;1. Картофель почистить, порезать на небольшие кусочки, залить водой и оставить на 30 минут, чтобы ушел лишний крахмал.
&lt;br&gt;2. Лук-порей вымыть, почистить и нарезать кольцами.
&lt;br&gt;3. В кастрюле разогреть оливковое и сливочное масло и тушить лук-порей до прозрачности, не позволяя ему стать золотистым.
&lt;br&gt;4. Добавить картошку, тушить 1–2 минуты, постоянно помешивая.
&lt;br&gt;5. Залить кипятком (можно овощным или куриным бульоном) так, чтобы жидкость покрыла все овощи (примерно 1–1,5 литра жидкости) и варить до готовности картошки.
&lt;br&gt;6. Зеленый лук измельчить.
&lt;br&gt;7. Филе сельди мелко порезать. 
&lt;br&gt;8. Готовый суп остудить и взбить в блендере.
&lt;br&gt;9. Влить сливки, посолить и поперчить по вкусу.
&lt;br&gt;10. Разлить суп в тарелки, добавить в каждую несколько кусочков селедки, присыпать зеленым луком.&lt;br&gt;"
					image="140-7253ee5ab3b0198c3043c1ef2b79ac63.png"/>
					
					<recipe title="Крем-суп с сельдерем"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 корень сельдерея (600 г)
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-1 ст.л. сливочного масла
&lt;br&gt;-1 ст.л. оливкового масла
&lt;br&gt;-100 мл жирных сливок (20-30%)
&lt;br&gt;-Для подачи:
&lt;br&gt;-горсть очищенных грецких орехов
&lt;br&gt;-пучок петрушки&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Корневой сельдерей — ароматный и нежный корнеплод, так как содержит в себе множество полезных веществ и эфирных масел. Именно эти эфирные масла улучшают пищеварение, они заряжают энергией человека и способны защитить его от различных заболеваний. 
&lt;br&gt;1. Корень сельдерея промыть, почистить и порезать кубиками. Лук мелко порезать. 
&lt;br&gt;2. В кастрюле растопить сливочное масло в оливковом и обжарить лук в течение 5 минут. 
&lt;br&gt;3. Добавить к луку сельдерей, все тщательно перемешать и залить кипятком. Посолить и поперчить. Варить в течение 30 минут. 
&lt;br&gt;4. Готовый суп взбить в бледере, понемного добавляя бульон (от количества бульона будет зависеть густота супа). 
&lt;br&gt;5. Влить в суп сливки и прогреть. 
&lt;br&gt;6. Каждую тарелку с супом украсить веточкой петрушки и присыпать измельченными грецкими орехами.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;"
					image="140-21bb8e40660862a7843690ec5b4abac4.png"/>
					<recipe title="Минестроне с песто"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-цукини - 1 шт.
&lt;br&gt;-фасоль - 100 г.
&lt;br&gt;-мелкие макароны - 100 г. 
&lt;br&gt;-натертый пармезан - 75 г. 
&lt;br&gt;-болгарский перец - 1 шт. 
&lt;br&gt;-помидор - 1 шт. 
&lt;br&gt;-морковь - 1 шт. 
&lt;br&gt;-лук-порей - 1 шт. 
&lt;br&gt;-луковица - 1 шт. 
&lt;br&gt;-кедровые орешки - 50 г. 
&lt;br&gt;-базилик - горсть 
&lt;br&gt;-петрушка - горсть
&lt;br&gt;-стебель сельдерея - 1 шт. 
&lt;br&gt;-чеснок - 4 зубчика
&lt;br&gt;-оливковое масло - 120 мл
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Минестроне – блюдо итальянской кухни, лёгкий суп из овощей, иногда с добавлением пасты или риса. Минестроне — одно из наиболее распространённых в Италии блюд. Для минестроне используются только сезонные овощи. Вариаций минестроне огромное количество, больше, чем у нас борщей!  
&lt;br&gt;1. Фасоль замочить в большом количестве воды на несколько часов, а лучше на ночь. Затем промыть, снова залить большим количеством холодной воды и отварить до готовности.
&lt;br&gt;2. Приготовить соус песто: взбить в блендере кедровые орешки, 1 очищенный зубчик чеснока, базилик и петрушку, добавить 90 мл оливкового масла, 50 г натертого пармезана, 2–3 ст. ложки кипяченой воды комнатной температуры, поперчить и еще раз все хорошенько взбить.
&lt;br&gt;3. Оставшийся чеснок, лук, цукини и морковь почистить.
&lt;br&gt;4. У сладкого перца удалить семена и плодоножку.
&lt;br&gt;5. Порей, сельдерей, луковицу и 3 зубчика чеснока нарезать кубиками.
&lt;br&gt;6. Разогреть в кастрюле 2 ст. ложки оливкового масла и обжарить нарезанные овощи до прозрачности.
&lt;br&gt;7. Так же кубиками порезать морковь, помидор, цукини, сладкий перец и отправить все в кастрюлю.
&lt;br&gt;8. Добавить фасоль вместе с водой, в которой она варилась, и варить около 10–15 минут.
&lt;br&gt;9. Всыпать макароны, посолить и варить суп до готовности макарон. 
&lt;br&gt;10. Разлить по тарелкам, добавить в каждую по 1 ч. ложке песто, поперчить, присыпать пармезаном."
					image="140-c094432af2bfdc74b7799ba99337172f.png"/>
					<recipe title="Солянка"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;Для бульона: 
&lt;br&gt;-0,5 кг говяжьей грудинки на косточке
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-1 морковь
&lt;br&gt;-4 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-2 палочки стеблевого сельдерея либо 100 г корневого сельдерея
&lt;br&gt;-5 горошин душистого перца

&lt;br&gt;Для заправки:
&lt;br&gt;-1 морковь
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-4 картофелины
&lt;br&gt;-2 ст.л. растительного масла
&lt;br&gt;-2 ст.л. томатной пасты
&lt;br&gt;-250 г вареной колбасы
&lt;br&gt;-250 г копченой колбасы
&lt;br&gt;-4 средних соленых огурчика
&lt;br&gt;-полбанки темных оливок
&lt;br&gt;-2 ст.л. каперсов
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец

&lt;br&gt;Для подачи:
&lt;br&gt;-1 лимон
&lt;br&gt;-горсть зелени петрушки
&lt;br&gt;-10 штучек чернослива 
&lt;br&gt;-сметана&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Солянку знают и любят все! Особенно мужчины!   Настоящая солянка - достаточно жирная, наваристая, с большим количеством мясопродуктов. Наступили холода - пора варить солянку!
&lt;br&gt;1. Сварить мясной бульон. Говяжью грудинку залить холодной водой, довести до кипения, снять пену. Добавить очищенную морковь, луковицу, сельдерей, чеснок, душистый перец. Варить бульон 1,5 часа.
&lt;br&gt;2.   На растительном масле обжарить мелко нарезанный лук и натертую на крупной терке морковь. Добавить томатную пасту, накрыть крышкой и потушить 15 минут. 
&lt;br&gt;3. В готовый бульон выложить нарезанный кубиками картофель, проварить 5 минут и добавить порезанные мелко соленые огурцы и все мясопродукты. Варить 10 минут. Суп посолить, поперчить по вкусу, добавить каперсы и разрезанные пополам оливки. Выложить в суп зажарку, довести до кипения и выключить огонь. Зубчики чеснока раздавить плоской стороной ножа, кинуть в суп. Дать солянке настояться в течение 20 минут.
&lt;br&gt;4. В каждую тарелку супа положить пару черносливин, дольку лимона и чайную ложку сметаны. Присыпать петрушкой. "
					image= "140-01d92a2b5cf282b7176643ddbc162eed.png"/>
					<recipe title= "Суп-пюре из запеченных томатов "
					description= "Количество порций:
&lt;br&gt;-1 кг помидоров
&lt;br&gt;-пучок базилика
&lt;br&gt;-овощной бульон 500 мл
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-6 ст. ложек оливкового масла
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Прекрасный осенний суп. Вкус у него очень насыщенный, поэтому развожу его овощным бульоном. Попробуйте оба варианта и выберете свой. 
&lt;br&gt;Духовку предварительно разогреть до 220°С. 
&lt;br&gt;1. Помидоры нарезать крупно. Чеснок почистить и тоже нарезать крупно.
&lt;br&gt;2. Уложить помидоры и чеснок в глубокий противень, присыпать солью и перцем, листиками базилика и полить оливковым маслом. Запекать в разогретой духовке 35 минут.
&lt;br&gt;3. Запеченные помидоры взбить в блендере и протереть через сито. Суп получится достаточно густым и концентрированным. При желании суп можно развести горячим овощным бульоном (от количества бульона будет зависеть консистенция супа и его насыщенность).Для подачи: Нарезать серый хлеб и подсушить его в духовке или тостере. Налить взбитый суп в тарелку, сверху положить поджаристую гренку, взбрызнуть все оливковым маслом и подавать."
					image="140-f2625e30975d033fee67c0e2eb587e0c.png"/>
					<recipe title="Суп-пюре из кабачков с брынзой"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-1 небольшой кабачок
&lt;br&gt;-1 ст. л. муки
&lt;br&gt;-1 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-100 г брынзы
&lt;br&gt;-горсть зелени (петрушка, кинза)
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt; 
Рецепт из Болгарии. Свежий и легкий супчик с добавлением солоноватой брынзы. 
&lt;br&gt;1. Кабачок нарезать кубиками и отварить в небольшом количестве подсоленной воды в течение 10 минут. Вода должна едва покрывать кабачок. 
&lt;br&gt;2. Растопить сливочное масло в сотейнике и, постоянно помешивая, обжарить муку до светло-желтого цвета. 
&lt;br&gt;3. Кабачки взбить в блендере, добавив немного воды, в которой они варились. 
&lt;br&gt;4. Оставшийся отвар от кабачков понемногу вливать к маслу с мукой, постоянно помешивая, чтобы не было комочков. 
&lt;br&gt;5. Добавить взбитые кабачки, натертую брынзу. Тщательно перемешать. 
&lt;br&gt;6. Довести до кипения, поперчить и снять с огня. 
&lt;br&gt;7. Подавать, густо посыпав зеленью кинзы или петрушки."
					image="140-6f6385800141dc6a728c284ff1793857.png"/>
					<recipe title="Суп-пюре из кукурузы"
					description="Время подготовки:Приготовление:Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г замороженных зерен кукурузы
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-1 ст. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-2 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-100 мл жирных сливок (22 - 33%)
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый белый перец 
&lt;br&gt;Для подачи (по желанию): 
&lt;br&gt;-твердый сыр (натереть)
&lt;br&gt;-бекон 
&lt;br&gt;-пучок кинзы или петрушки&lt;br&gt;
Зима - благодатное время для согревающих супов-пюре. Нежные и сытные, они снабжают нас витаминами, в которых мы так нуждаемся зимой! &lt;br&gt;
&lt;br&gt;1. Лук почистить и порезать полукольцами.
&lt;br&gt;2. В кастрюле растопить сливочное масло в оливковом и обжарить лук в течение 5 минут.
&lt;br&gt;3. Всыпать зерна кукурузы, тщательно перемешать и потомить все вместе еще 5 минут.
&lt;br&gt;4. Залить зерна кукурузы горячей водой (можно использовать куриный бульон), посолить, поперчить, накрыть крышкой и варить в течение 20 минут. 
&lt;br&gt;5. Готовый суп взбить в блендере, понемногу добавляя бульон (от количества бульона будет зависеть густота супа). 
&lt;br&gt;6. Влить сливки, перемешать и прогреть. &lt;br&gt;Разлить крем-суп по тарелочкам, украсить тоненьким пластиком поджаренного на сухой сковороде бекона, натертым сыром или листиками кинзы или петрушки. Приятного аппетита!  "
					image="140-6b9d4bf5e92d8a4bafabab498602f2c2.png"/>
					<recipe title="Суп-пюре из моркови"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-600 г моркови
&lt;br&gt;-1 красная луковица
&lt;br&gt;-1 фенхель
&lt;br&gt;-2 стебля сельдерея
&lt;br&gt;-большой пучок кинзы
&lt;br&gt;-1/2 перца чили
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-100 г сметаны
&lt;br&gt;-60 мл оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ст. ложка семян кориандра
&lt;br&gt;-1 ст. ложка семян тмина
&lt;br&gt;-1/2 ч. ложки морской соли"
					image="140-2839e661571b9fe28bd8d62f2199532a.png"/>
					<recipe title="Суп-пюре из цветной капусты"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-500 г цветной капусты
&lt;br&gt;-100 г твердого сыра
&lt;br&gt;-1 белый батон
&lt;br&gt;-1 луковица
&lt;br&gt;-1 картофелина
&lt;br&gt;-горсть рубленой кинзы
&lt;br&gt;-2 зубчика чеснока
&lt;br&gt;-3 ст. л. сметаны
&lt;br&gt;-2 ст. л. оливкового масла
&lt;br&gt;-1 ст. л. горчицы с зернышками
&lt;br&gt;-1 ч. л. сливочного масла
&lt;br&gt;-1 лавровый лист
&lt;br&gt;-щепотка свежемолотого белого перца
&lt;br&gt;-1 ч. л. морской соли&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;br&gt;1. Лук и чеснок почистить и нарезать. В кастрюле разогреть 1 ст. л. оливкового и сливочное масло, отправить туда лук и чеснок и на медленном огне довести до прозрачности. Добавить лавровый лист.
&lt;br&gt;2. Цветную капусту разобрать на небольшие соцветия, опустить в кипящую воду и отваривать в течение 6–7 минут, в конце посолить.
&lt;br&gt;3. Картофель почистить и нарезать кубиками. В кастрюлю с луком и чесноком добавить нарезанный картофель и немного воды, в которой варилась капуста, и прогревать на небольшом огне 10 минут.
&lt;br&gt;4. Добавить цветную капусту, посолить и варить до готовности картофеля.
&lt;br&gt;5. Вынуть лавровый лист и взбить капусту с картофелем в блендере.
&lt;br&gt;6. Вернуть все обратно в кастрюлю, добавить горчицу, сметану, белый перец и слегка прогреть суп.
&lt;br&gt;7. Из хлеба сделать крутоны: нарезать его кубиками, уложить на противень, взбрызнуть оливковым маслом и поджарить в духовке до золотистого цвета.
&lt;br&gt;8. Сыр натереть на крупной терке. Подавать суп, присыпав крутонами, сыром и кинзой."
					image="140-375258638c59b0a4c15cadd8e0f931c0.png"/>
					<recipe title="Французский рыбный суп"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-400 г филе белой рыбы (например, трески)
&lt;br&gt;-400 г филе кальмаров
&lt;br&gt;-850 г консервированных помидоров
&lt;br&gt;-600 мл овощного бульона
&lt;br&gt;-300 мл томатного сока
&lt;br&gt;-2 головки репчатого лука
&lt;br&gt;-3 картофелины
&lt;br&gt;-50 г темных оливок
&lt;br&gt;-2 ст.л. каперсов
&lt;br&gt;-2 лавровых листа
&lt;br&gt;-1/2 ч.л. сушеного тимьяна
&lt;br&gt;-пучок петрушки
&lt;br&gt;-3 ст.л. растительного масла 
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Приятного аппетита!  "
					image="140-acc6cdb879e9a0133c93d4b0b0645c3a.png"/>
					<recipe title="Хашлама"
					description="Количество порций:
&lt;br&gt;-говяжьи ребрышки - 1 кг
&lt;br&gt;-лук красный - 2 головки 
&lt;br&gt;-пучок зелени (кинза, петрушка, укроп)
&lt;br&gt;-свежемолотый черный перец
&lt;br&gt;-морская соль
&lt;br&gt;-кориандр 
&lt;br&gt;-лавровый лист&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/pre&gt;Хашлама - очень вкусное и сытное армянское блюдо.  Вариаций приготовления хашламы так же много, как и вариаций приготовления всеми любимого борща. Хашлама станет прерасным первым и вторым блюдом одновременно!Подавайте хашламу с лавашом или питой. Неземное удовольствие!"
					image="140-5e06cdd01f5442a7ff65cd558d5fc2b3.png"/></cookbook>